[
  {
    "question": "C√¢u 1: Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu ƒë·ªÅu ƒë∆∞·ª£c h∆∞·ªüng:",
    "options": [
      "a. L√£i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh",
      "b. Thu nh·∫≠p ph·ª• thu·ªôc v√†o ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn b·∫ßu c·ª≠ t·∫°i ƒê·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng",
      "d. L√£i su·∫•t t·ª´ v·ªën m√† m√¨nh ƒë·∫ßu t∆∞ v√†o c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 2:¬†Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mua 10 tr√°i phi·∫øu c√≥ m·ªánh gi√° 100 USD, c√≥ lai su·∫•t danh nghƒ©a 6%/nƒÉm v·ªõi gi√° 900 USD. V·∫≠y h√†ng nƒÉm nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ s·∫Ω nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c ti·ªÅn l√£i l√†:",
    "options": [
      "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)",
      "b. 600 USD",
      "c. 570 USD",
      "d. 500 USD"
    ],
    "answer": "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 3: C·ªï phi·∫øu qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c.",
      "b. L√† lo·∫°i c·ªï phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh v√† ƒë∆∞·ª£c t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh mua l·∫°i tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "c. Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c√≥ quy·ªÅn bi·ªÉu quy·∫øt.",
      "d. L√† m·ªôt ph·∫ßn c·ªï phi·∫øu ch∆∞a ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 4: C√°c c√¢u n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p",
    "options": [
      "a. L√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ cho n·ªÅn kinh t·∫ø",
      "b. L√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng ti·ªÅn trong l∆∞u th√¥ng.",
      "c. Kh√¥ng l√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng ti·ªÅn trong l∆∞u th√¥ng.",
      "d. Gi√° ph√°t h√†nh do quan h·ªá cung c·∫ßu quy·∫øt ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 5: Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
    "options": [
      "a. L√† n∆°i c√°c doanh nghi·ªáp huy ƒë·ªông v·ªën trung v√† d√†i h·∫°n th√¥ng qua vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu.",
      "b. L√† n∆°i mua b√°n c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n k√©m ch·∫•t l∆∞·ª£ng",
      "c. L√† n∆°i mua b√°n c√°c ch·ª©ng kho√°n ƒë√£ ph√°t h√†nh",
      "d. L√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n k√©m ph√°t tri·ªÉn"
    ],
    "answer": "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 6: H√¨nh th·ª©c b·∫£o l√£nh m√† trong ƒë√≥ c√°c nh√† b·∫£o l√£nh ph√°t h√†nh cam k·∫øt s·∫Ω mua to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh cho d√π h·ªç c√≥ th·ªÉ b√°n h·∫øt hay kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. B·∫£o l√£nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "b. B·∫£o l√£nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c. B·∫£o l√£nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn.",
      "d. B·∫£o l√£nh v·ªõi h·∫°n m·ª©c t·ªëi thi·ªÉu;"
    ],
    "answer": "b. Gi√°, th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 7: ƒê·ªëi v·ªõi c√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞, t√†i li·ªáu n√†o quan tr·ªçng nh·∫•t trong h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng:",
    "options": [
      "a. B·∫£n sao gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ƒëƒÉng k√Ω kinh doanh",
      "b. Danh s√°ch v√† s∆° y·∫øu l√Ω l·ªãch th√†nh vi√™n H·ªôi ƒë·ªìng Qu·∫£n Tr·ªã v√† Ban Gi√°m ƒë·ªëc.",
      "c. ƒê∆°n xin ph√©p ph√°t h√†nh.",
      "d. B·∫£n c√°o b·∫°ch"
    ],
    "answer": "b. ƒê∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t·∫°i m·ª©c gi√° m√† ng∆∞·ªùi ƒë·∫∑t l·ªánh ch·ªâ ƒë·ªãnh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 8:¬†Tr·∫≠t t·ª± ∆∞u ti√™n l·ªánh theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh l√†:",
    "options": [
      "a. Th·ªùi gian, gi√°, s·ªë l∆∞·ª£ng",
      "b. Gi√°, th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng",
      "c. S·ªë l∆∞·ª£ng, th·ªùi gian, gi√°",
      "d. Th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng, gi√°"
    ],
    "answer": "b. V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 9:¬†L·ªánh gi·ªõi h·∫°n l√† l·ªánh:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c ∆∞u ti√™n th·ª±c hi·ªán tr∆∞·ªõc c√°c lo·∫°i l·ªánh kh√°c",
      "b. ƒê∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t·∫°i m·ª©c gi√° m√† ng∆∞·ªùi ƒë·∫∑t l·ªánh ch·ªâ ƒë·ªãnh",
      "c. ƒê∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t·∫°i m·ª©c gi√° kh·ªõp l·ªánh",
      "d. Ng∆∞·ªùi ƒë·∫∑t b√°n v√† ng∆∞·ªùi ƒë·∫∑t mua ƒë·ªÅu c√≥ ∆∞u ti√™n gi·ªëng nhau."
    ],
    "answer": "b. H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ s·ª•t gi√° ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 10:¬†L·ªánh d√πng ƒë·ªÉ b√°n ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra",
    "options": [
      "a. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b. V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "c. Ho·∫∑c cao h∆°n ho·∫∑c th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "d. Ngay t·∫°i gi√° tr·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh."
    ],
    "answer": "d. Ch·ªâ s·ªë gi√° c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n ü°∫ Ph√°i sinh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 11:¬†L√Ω do n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi b√°n kh·ªëng ch·ª©ng kho√°n:",
    "options": [
      "a. NgƒÉn ch·∫∑n s·ª± thua l·ªó",
      "b. H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ s·ª•t gi√° ch·ª©ng kho√°n",
      "c. H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ vi·ªác tƒÉng gi√° ch·ª©ng kho√°n",
      "d. H·∫°n ch·∫ø r·ªßi ro"
    ],
    "answer": "d. 500ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 12:¬†C√°c ch·ªâ ti√™u n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ph·∫£i l√† ch·ªâ ti√™u c·ªßa ph√¢n t√≠ch c∆° b·∫£n:",
    "options": [
      "a. C√°c ch·ªâ ti√™u ph·∫£n √°nh kh·∫£ nƒÉng sinh l·ªùi c·ªßa c√¥ng ty",
      "b. C√°c ch·ªâ ti√™u ph·∫£n √°nh kh·∫£ nƒÉng thanh to√°n c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. T·ª∑ s·ªë P/E",
      "d. Ch·ªâ s·ªë gi√° c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n ü°∫ Ph√°i sinh"
    ],
    "answer": "b. 1200 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 13:¬†Giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng ph√°p kh·ªõp l·ªánh ·ªü Vi·ªát Nam quy ƒë·ªãnh ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° ƒë·ªëi v·ªõi nh·ªØng c·ªï phi·∫øu c√≥ m·ª©c gi√° t·ª´ 50.000 ƒë·ªìng ƒë·∫øn 99.500 ƒë·ªìng l√†:",
    "options": [
      "a. 100ƒë: 10.000 - 49.900 ƒë·ªìng; 50ƒë: 0-9.950 ƒë",
      "b. 200ƒë",
      "c. 300ƒë",
      "d. 500ƒë"
    ],
    "answer": "a. T·ªëi thi·ªÉu l√† 100.000 ƒë·ªìng v√† b·ªôi s·ªë c·ªßa 100.000ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 14:¬†√îng X v·ª´a b√°n 100 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty A v·ªõi gi√° 40 USD/c·ªï phi·∫øu. √îng ta mua c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ m·ªôt nƒÉm tr∆∞·ªõc ƒë√¢y v·ªõi gi√° 30 USD/c·ªï phi·∫øu, nƒÉm v·ª´a qua √¥ng ta c√≥ nh·∫≠n c·ªï t·ª©c 2 USD/c·ªï phi·∫øu. V·∫≠y thu nh·∫≠p tr∆∞·ªõc thu·∫ø c·ªßa √¥ng t·ª´ 100 c·ªï phi·∫øu A l√†: (100 CP * 40 USD) ‚Äì (100 * 30USD) = 1.000 USD + 2*100 = 1.200 USD",
    "options": [
      "a. 1000 USD",
      "b. 1200 USD",
      "c. 1300 USD",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "c. L√£i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu &gt; l√£i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 15:¬†M·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. T·ªëi thi·ªÉu l√† 100.000 ƒë·ªìng v√† b·ªôi s·ªë c·ªßa 100.000ƒë·ªìng",
      "b. 100.000 ƒë·ªìng",
      "c. 10.000 ƒë·ªìng",
      "d. 200.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "c. L√£i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X &lt; l√£i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 16:¬†N·∫øu m·ªôt tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n m·ªánh gi√° th√¨:",
    "options": [
      "a. L√£i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l√£i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "b. L√£i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu = l√£i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "c. L√£i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu > l√£i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c∆° s·ªü ƒë·ªÉ so s√°nh"
    ],
    "answer": "b. Gi·∫£m ƒëi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 17:¬†Nh√† ph√°t h√†nh ƒë·ªãnh ph√°t h√†nh 2 lo·∫°i tr√°i phi·∫øu: tr√°i phi·∫øu X c√≥ th·ªùi h·∫°n 5 nƒÉm v√† tr√°i phi·∫øu Y c√≥ th·ªùi h·∫°n 20 nƒÉm. Nh∆∞ v·∫≠y, nh√† ph√°t h√†nh ph·∫£i ƒë·ªãnh m·ª©c l‚Ä¢i su·∫•t cho 2 tr√°i phi·∫øu tr√™n nh∆∞ th·∫ø n√†o?",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X > l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X = l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "c. L√£i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X < l√£i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "d. C√≤n t√πy tr∆∞·ªùng h·ª£p c·ª• th·ªÉ."
    ],
    "answer": "b. 100.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 18:¬†Ng i b√°n kh ng ch ng kho√°n th ∆∞·ªù ·ªë ·ª© ·ª±c hi·ªán h√†nh ƒë·ªông b√°n kh·ªëng khi h·ªç d·ª± ƒëo√°n gi√° c·ªßa c·ªï phi·∫øu:",
    "options": [
      "a. TƒÉng l√™n",
      "b. Gi·∫£m ƒëi",
      "c. Kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "c. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 19:¬†Gi·∫£ s·ª≠ c·ªï phi·∫øu A c√≥ gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a ·ªü phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√†: 101.000 ƒë·ªìng, theo quy ch·∫ø giao d·ªãch ·ªü th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam hi·ªán nay, m·ª©c gi√° n√†o s·∫Ω l√† m·ª©c ƒë·∫∑t l·ªánh h·ª£p l·ªá trong c√°c m·ª©c gi√° sau:",
    "options": [
      "a. 101.500 ƒë·ªìng",
      "b. 100.000 ƒë·ªìng",
      "c. 106.050 ƒë·ªìng",
      "d. 95.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "b. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh trung v√† d√†i h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 20:¬†L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ mua ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra:",
    "options": [
      "a. Ho·∫∑c cao h∆°n ho·∫∑c th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b. V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "c. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "d. Ngay t·∫°i gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh."
    ],
    "answer": "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 21:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën l√† th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch.",
    "options": [
      "a. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh ng·∫Øn h·∫°n",
      "b. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh trung v√† d√†i h·∫°n",
      "c. K·ª≥ phi·∫øu",
      "d. Ti·ªÅn t·ªá"
    ],
    "answer": "b. Ch√™nh l·ªách gi√° khi ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu m·ªõi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 22:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√† m·ªôt b·ªô ph·∫≠n c·ªßa:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng t√≠n d·ª•ng",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng li√™n ng√¢n h√†ng",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "d. Th·ªã tr∆∞·ªùng m·ªü"
    ],
    "answer": "a. C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 23:¬†Th·∫∑ng d∆∞ v·ªën ph√°t sinh khi:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty l√†m ƒÉn c√≥ l‚Ä¢i",
      "b. Ch√™nh l·ªách gi√° khi ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu m·ªõi",
      "c. T·∫•t c·∫£ c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p tr√™n."
    ],
    "answer": "b. Li√™n t·ª•c ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ"
  },
  {
    "question": "C√¢u 24:¬†C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i c√≥",
    "options": [
      "a. C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "b. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "c. Tr√°i phi·∫øu c√¥ng ty",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n tr√™n"
    ],
    "answer": "b. C√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 25:¬†Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n d·∫°ng m·ªü l√† qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. C√≥ ch·ª©ng ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n",
      "b. Li√™n t·ª•c ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ",
      "c. Kh√¥ng mua l·∫°i ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ",
      "d. Ch·ªâ ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ m·ªôt l·∫ßn"
    ],
    "answer": "b. ƒê·ªÉ b·∫£o v·ªá c√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞"
  },
  {
    "question": "C√¢u 26:¬†Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n d·∫°ng ƒë√≥ng l√† qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. Ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ nhi·ªÅu l·∫ßn",
      "b. C√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n",
      "c. ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn mua l·∫°i ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ t·ª´ nh√† ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d. ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn ph√°t h√†nh b·ªï sung ra c√¥ng ch·ª©ng"
    ],
    "answer": "d. L√† ng∆∞·ªùi cu·ªëi c√πng ƒë∆∞·ª£c thanh to√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 27:¬†M·ª•c ƒë√≠ch ph√¢n bi·ªát ph√°t h√†nh ri√™ng l·∫ª v√† ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng l√†:",
    "options": [
      "a. ƒê·ªÉ d·ªÖ d√†ng qu·∫£n l√Ω",
      "b. ƒê·ªÉ b·∫£o v·ªá c√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. ƒê·ªÉ thu ph√≠ ph√°t h√†nh",
      "d. ƒê·ªÉ d·ªÖ d√†ng huy ƒë·ªông v·ªën"
    ],
    "answer": "d. Tr∆∞·ªõc c√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i v√† c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 28: NƒÉm N, C√¥ng ty ABC c√≥ thu nh·∫≠p r√≤ng l√† 800 tri·ªáu ƒë·ªìng, s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh l√† 600.000 c·ªï phi·∫øu, c·ªï phi·∫øu qu·ªπ l√† 40.000, kh√¥ng c√≥ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã quy·∫øt ƒë·ªãnh tr·∫£ 560 tri·ªáu c·ªï t·ª©c. Nh∆∞ v·∫≠y m·ªói c·ªï phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a. 1500 ƒë",
      "b. 2000 ƒë",
      "c. 1000 ƒë",
      "d. 1300 ƒë"
    ],
    "answer": "b. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ USD, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ph·∫£i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 29:¬†Trong tr∆∞·ªùng h·ª£p ph√° s·∫£n, gi·∫£i th·ªÉ doanh nghi·ªáp, c√°c c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω:",
    "options": [
      "a. L√† ch·ªß n·ª£ chung",
      "b. M·∫•t to√†n b·ªô s·ªë ti·ªÅn ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. ƒê∆∞·ª£c ∆∞u ti√™n tr·∫£ l·∫°i c·ªï ph·∫ßn ƒë‚Ä¢ g√≥p tr∆∞·ªõc",
      "d. L√† ng∆∞·ªùi cu·ªëi c√πng ƒë∆∞·ª£c thanh to√°n"
    ],
    "answer": "b. 49% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 30:¬†Khi ph√° s·∫£n, gi·∫£i th·ªÉ c√¥ng ty, ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c ho√†n tr·∫£:",
    "options": [
      "a. Tr∆∞·ªõc c√°c kho·∫£n vay c√≥ th·∫ø ch·∫•p v√† c√°c kho·∫£n ph·∫£i tr·∫£",
      "b. Tr∆∞·ªõc thu·∫ø",
      "c. Sau c√°c kho·∫£n vay c√≥ th·∫ø ch·∫•p v√† c√°c kho·∫£n ph·∫£i tr·∫£",
      "d. Tr∆∞·ªõc c√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i v√† c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
    ],
    "answer": "a. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 31:¬†M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VND, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "b. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ USD, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "c. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 5 t·ª∑ VND, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "d. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 5 t·ª∑ VND, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i."
    ],
    "answer": "c. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 60% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n c·ªßa qu·ªπ v√†o ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 32:¬†T·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ t·ªëi ƒëa c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ n∆∞·ªõc ngo√†i ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ƒë∆∞·ª£c quy ƒë·ªãnh theo ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. 25% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "b. 49% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "c. 30% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "d. 27% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu"
    ],
    "answer": "d. 90 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c."
  },
  {
    "question": "C√¢u 33:¬†M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ ni√™m y·∫øt tr√°i phi·∫øu doanh nghi·ªáp l√†:",
    "options": [
      "a. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 10 t·ª∑ VND tr·ªü l√™n.",
      "b. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 5 t·ª∑ VND tr·ªü l√™n.",
      "c. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc, doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 5 t·ª∑ VND tr·ªü l√™n.",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "c. √≠t nh·∫•t 50% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s∆° h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt."
  },
  {
    "question": "C√¢u 34:¬†Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa Vi·ªát Nam l√† qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 40% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n c·ªßa qu·ªπ v√†o ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 50% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n c·ªßa qu·ªπ v√†o ch·ª©ng kho√°n",
      "c. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 60% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n c·ªßa qu·ªπ v√†o ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 70% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n c·ªßa qu·ªπ v√†o ch·ª©ng kho√°n."
    ],
    "answer": "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o"
  },
  {
    "question": "C√¢u 35:¬†T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ph·∫£i ho√†n th√†nh vi·ªác ph√¢n ph·ªëi c·ªï phi·∫øu trong v√≤ng:",
    "options": [
      "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c.",
      "b. 70 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c.",
      "c. 80 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c.",
      "d. 90 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c."
    ],
    "answer": "b. 24 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra"
  },
  {
    "question": "C√¢u 36:¬†H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ban gi√°m ƒë·ªëc, Ban ki·ªÉm so√°t c·ªßa C√¥ng ty ni√™m y·∫øt ph·∫£i n·∫Øm gi·ªØ.",
    "options": [
      "a. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa C√¥ng ty.",
      "b. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt.",
      "c. √≠t nh·∫•t 50% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s∆° h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt.",
      "d. √≠t nh·∫•t 30% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt."
    ],
    "answer": "b. Ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c m·ªü t√†i kho·∫£n giao d·ªãch cho m√¨nh t·∫°i c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n n∆°i l√†m vi·ªác."
  },
  {
    "question": "C√¢u 37:¬†T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt c√¥ng b·ªë b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm tr√™n:",
    "options": [
      "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o",
      "b. 4 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o",
      "c. 5 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o",
      "d. 6 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o"
    ],
    "answer": "a. 100 ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 38:¬†T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ph·∫£i c√¥ng b·ªë th√¥ng tin b·∫•t th∆∞·ªùng trong th·ªùi gian:",
    "options": [
      "a. 10 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "b. 24 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "c. 30 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "d. 14 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra"
    ],
    "answer": "a. 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 39:¬†Ng∆∞·ªùi h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c t·ª± do mua, b√°n c·ªï phi·∫øu ·ªü m·ªçi n∆°i.",
      "b. Ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c m·ªü t√†i kho·∫£n giao d·ªãch cho m√¨nh t·∫°i c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n n∆°i l√†m vi·ªác.",
      "c. S·ªü h·ªØu kh√¥ng h·∫°n ch·∫ø s·ªë c·ªï phi·∫øu bi·ªÉu quy·∫øt c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "d. L√†m gi√°m ƒë·ªëc m·ªôt c√¥ng ty ni√™m y·∫øt."
    ],
    "answer": "a. 10% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 40:¬†Giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng ph√°p kh·ªõp l·ªánh ·ªü Vi·ªát Nam quy ƒë·ªãnh ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° ƒë·ªëi v·ªõi nh·ªØng c·ªï phi·∫øu c√≥ m·ª©c gi√° d∆∞·ªõi 50.000ƒë·ªìng l√†",
    "options": [
      "a. 100 ƒë",
      "b. 200 ƒë",
      "c. 300 ƒë",
      "d. 500 ƒë"
    ],
    "answer": "a. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 41:¬†Doanh nghi p nh√† n c c ph ·ªá ∆∞·ªõ ·ªï ·∫ßn h√≥a th·ª±c hi·ªán b√°n ƒë·∫•u gi√° c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n n·∫øu kh·ªëi l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn b√°n ra c√¥ng ch√∫ng c√≥ gi√° tr·ªã:",
    "options": [
      "a. 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n",
      "b. T·ª´ 1 ƒë·∫øn 10 t·ª∑",
      "c. 5 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n",
      "d. T√πy doanh nghi·ªáp c√≥ mu·ªën th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua trung t√¢m hay kh√¥ng"
    ],
    "answer": "b. Ch·ªß t·ªãch ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc quy ƒë·ªãnh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 42:¬†Khi nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mua c·ªï ph·∫ßn qua ƒë·∫•u gi√° t·∫°i Trung t√¢m Giao d·ªãch Ch·ª©ng kho√°n H√† N·ªôi, nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ph·∫£i ƒë·∫∑t c·ªçc:",
    "options": [
      "a. 10% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm",
      "b. 15% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm",
      "c. 5% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm",
      "d. Kh√¥ng ph·∫£i ƒë·∫∑t c·ªçc."
    ],
    "answer": "d. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n, trung t√¢m giao d·ªãch."
  },
  {
    "question": "C√¢u 43:¬†Khi th·ª±c hi·ªán b√°n c·ªï ph·∫ßn c·ªßa doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc, c·ªï ƒë√¥ng chi·∫øn l∆∞·ª£c ƒë∆∞·ª£c ph√©p mua:",
    "options": [
      "a. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "b. T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "c. T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "c. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n."
    ],
    "answer": "c. √≠t nh·∫•t 50% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt"
  },
  {
    "question": "C√¢u 44:¬†Bi√™n ƒë·ªô dao ƒë·ªông gi√° tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam do:",
    "options": [
      "a. B·ªô tr∆∞·ªüng B·ªô t√†i ch√≠nh quy ƒë·ªãnh.",
      "b. Ch·ªß t·ªãch ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc quy ƒë·ªãnh.",
      "c. Th·ªëng ƒë·ªëc Ng√¢n h√†ng Nh√† n∆∞·ªõc quy ƒë·ªãnh",
      "d. Gi√°m ƒë·ªëc Trung t√¢m Giao d·ªãch Ch·ª©ng kho√°n quy ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. Theo gi√° b√°n ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω v·ªõi ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc"
  },
  {
    "question": "C√¢u 45:¬†ƒê·ªëi t∆∞·ª£ng c√¥ng b·ªë th√¥ng tin th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n g·ªìm:",
    "options": [
      "a. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt.",
      "b. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ.",
      "c. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n, trung t√¢m giao d·ªãch."
    ],
    "answer": "d. Ng·∫Øn h·∫°n, trung h·∫°n v√† d√†i h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 46: T·∫°i m·ªôt th·ªùi ƒëi·ªÉm nh·∫•t ƒë·ªãnh, n·∫øu t·∫•t c·∫£ c√°c tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë·ªÅu ƒë∆∞·ª£c tr√°i ch·ªß ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng th√¨:",
    "options": [
      "a. EPS tƒÉng",
      "b. EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng",
      "c. EPS gi·∫£m",
      "d. P/E b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng c√≤n EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng"
    ],
    "answer": "c. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 47:¬†H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ban gi√°m ƒë·ªëc, Ban ki·ªÉm so√°t c·ªßa c√¥ng ty ni√™m y·∫øt ph·∫£i n·∫Øm gi·ªØ:",
    "options": [
      "a. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa C√¥ng ty",
      "b. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn trong v√≤ng 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt",
      "c. √≠t nh·∫•t 50% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt",
      "d. √≠t nh·∫•t 30% s·ªë c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m"
    ],
    "answer": "c. B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 48:¬†Vi·ªác ph√¢n ph·ªëi c·ªï phi·∫øu ni√™m y·∫øt ph·∫£i:",
    "options": [
      "a. Theo gi√° b√°n ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω v·ªõi ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc",
      "b. Theo gi√° th·ªèa thu·∫≠n v·ªõi nh√† ƒë·∫ßu t∆∞.",
      "c. Theo gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng qua ƒë·∫•u gi√°.",
      "d. Theo gi√° ∆∞u ƒë‚Ä¢i do H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã c·ªßa c√¥ng ty ph√°t h√†nh quy·∫øt ƒë·ªãnh ."
    ],
    "answer": "a. Theo gi√° b√°n ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω v·ªõi ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc"
  },
  {
    "question": "C√¢u 49:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh l√† n∆°i huy ƒë·ªông v·ªën:",
    "options": [
      "a. Ng·∫Øn h·∫°n.",
      "b. Trung h·∫°n.",
      "c. D√†i h·∫°n",
      "d. Ng·∫Øn h·∫°n, trung h·∫°n v√† d√†i h·∫°n"
    ],
    "answer": "a. Ng·∫Øn h·∫°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 50:¬†Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë·∫∑t l·ªánh mua b√°n ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt t·∫°i:",
    "options": [
      "a. ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n",
      "b. Trung t√¢m Giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n",
      "c. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n."
    ],
    "answer": "a. 1%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 51:¬†H√¨nh th·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh trong ƒë√≥ ƒë·ª£t ph√°t h√†nh s·∫Ω b·ªã h·ªßy b·ªè n·∫øu to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng b√°n ƒë∆∞·ª£c h·∫øt, g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa.",
      "c. B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c h√¨nh th·ª©c tr√™n."
    ],
    "answer": "c. 5.000.000 c·ªï phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 52:¬†Trong c√°c nh·∫≠n ƒë·ªãnh sau ƒë√¢y, nh·∫≠n ƒë·ªãnh n√†o sai v·ªÅ th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n th·ª© c·∫•p.",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p l√† n∆°i giao d·ªãch c√°c ch·ª©ng kho√°n k√©m ph·∫©m ch·∫•t",
      "b) Th ·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p t·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho c√°c c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh.",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p t·∫°o cho ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu ch·ª©ng kho√°n c∆° h·ªôi ƒë·ªÉ r√∫t v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ c·ªßa h·ªç.",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p t·∫°o cho m·ªçi ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ c∆° h·ªôi c∆° c·∫•u l·∫°i danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞ c·ªßa m√¨nh."
    ],
    "answer": "c. 5.000.000 c·ªï phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 53:¬†C·ªï ƒë√¥ng s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c·ªï t·ª©c ·ªü Vi·ªát Nam c√≥ quy·ªÅn: I. Nh·∫≠n c·ªï t·ª©c v·ªõi m·ª©c ∆∞u ƒë‚Ä¢i. II.Tham d·ª± v√† bi·ªÉu quy·∫øt t·∫•t c·∫£ c√°c v·∫•n ƒë·ªÅ thu·ªôc th·∫©m quy·ªÅn c·ªßa ƒê·∫°i h·ªôi ƒë·ªìng c·ªï ƒë√¥ng. III. Khi c√¥ng ty gi·∫£i th·ªÉ, ƒë∆∞·ª£c nh·∫≠n l·∫°i m·ªôt ph·∫ßn t√†i s·∫£n t∆∞∆°ng ·ª©ng v·ªõi s·ªë c·ªï ph·∫ßn g√≥p v√†o c√¥ng ty. IV. ƒê∆∞·ª£c nh·∫≠n c·ªï t·ª©c ∆∞u ƒë‚Ä¢i nh∆∞ l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu k·ªÉ c·∫£ khi c√¥ng ty l√†m ƒÉn thua l·ªó.",
    "options": [
      "a. I",
      "b. I v√† II",
      "c. I v√† III",
      "d. Chi IV e. I. III. IV f. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. 1,12%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 54:¬†C√¥ng ty XYZ c√≥ 10.000 c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh v√† tuy√™n b·ªë tr·∫£ c·ªï t·ª©c b·∫±ng c·ªï phi·∫øu v·ªõi m·ª©c 30%. Kh√°ch h√†ng c·ªßa b·∫°n c√≥ 100 c·ªï phi·∫øu XYZ. Sau khi nh·∫≠n c·ªï t·ª©c b·∫±ng c·ªï phi·∫øu, t·ª∑ l·ªá s·ªü h·ªØu c·ªï ph·∫ßn c·ªßa √¥ng ta trong c√¥ng ty XYZ l√† bao nhi√™u?",
    "options": [
      "a. 1%",
      "b. 1.3%",
      "c. 1.5%",
      "d. 1.1%"
    ],
    "answer": "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 55:¬†Vi·ªác ƒëƒÉng k√Ω l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫°i TTGDCK ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán b·ªüi:",
    "options": [
      "a) Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu ch·ª©ng kho√°n",
      "b) T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "c) T·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh",
      "d) Th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω"
    ],
    "answer": "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 56:¬†C√¥ng ty SAM ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh 7.000.000 c·ªï phi·∫øu theo ƒêi·ªÅu l·ªá c√¥ng ty. C√¥ng ty ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c 6.000.000 c·ªï phi·∫øu, trong ƒë√≥ c√≥ 1.000.000 c·ªï phi·∫øu ng√¢n qu·ªπ. V·∫≠y C√¥ng ty SAM c√≥ bao nhi√™u c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh?",
    "options": [
      "a. 7.000.000 c·ªï phi·∫øu",
      "b. 6.000.000 c·ªï phi·∫øu",
      "c. 5.000.000 c·ªï phi·∫øu",
      "d. 4.000.000 c·ªï phi·∫øu e. 3.000.000 c·ªï phi·∫øu",
      "c. Ti√™u chu·∫©n giao d·ªãch;",
      "d. C∆° ch·∫ø x√°c l·∫≠p gi√°; Ph∆∞∆°ng √°n: I. a, b v√† c; II. a, b, c v√† d; III. b, c v√† d; IV. c v√† d; V. Ch·ªâ c."
    ],
    "answer": "c. Giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt/ƒëƒÉng k√Ω giao d·ªãch."
  },
  {
    "question": "C√¢u 57: ƒê·ªÉ giao d·ªãch ch∆∞ng kho√°n ni√™m y·∫øt t·∫°i Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n c·∫ßn ph·∫£i c√≥ c√°c b∆∞·ªõc: I. Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n th·ª±c h·ªán gh√©p l·ªánh v√† th√¥ng b√°o k·∫øt qu·∫£ giao d·ªãch cho c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n. II. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ m·ªü t√†i kho·∫£n, ƒë·∫∑t l·ªánh mua b√°n ch·ª©ng kho√°n. III. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n nh·∫≠p l·ªánh v√†o h·ªá th·ªëng giao d·ªãch c·ªßa Trung t√¢m. IV. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c ch·ª©ng kho√°n (n·∫øu l√† ng∆∞·ªùi mua) ho·∫∑c ti·ªÅn (n·∫øu l√† ng∆∞·ªùi b√°n) tr√™n t√†i kho·∫£n c·ªßa m√¨nh t·∫°i C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n sau 3 ng√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ ng√†y mua b√°n. V. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n th√¥ng b√°o k·∫øt qu·∫£ giao d·ªãch cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞. Anh (ch·ªã) h‚Ä¢y ch·ªâ ra tr√¨nh t·ª± c√°c b∆∞·ªõc giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n theo c√°c ph∆∞∆°ng √°n sau:",
    "options": [
      "a. I, II, III, IV, V",
      "b. I, III, V, II, IV",
      "c. II, I, V, IV, III",
      "d. II, III, I, V, IV e. Kh√¥ng c√≥ ph∆∞∆°ng √°n n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. I, II, III, IV, V"
  },
  {
    "question": "C√¢u 59:¬†Gi·∫£ s·ª≠ gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a c·ªßa ch·ª©ng kho√°n A trong phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 10200 ƒë·ªìng, ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° l√† 100 ƒë·ªìng, bi√™n ƒë·ªô dao ƒë·ªông gi√° l√† 2%. C√°c m·ª©c gi√° m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t l·ªánh trong phi√™n giao d·ªãch t·ªõi l√†:",
    "options": [
      "a. 9998, 10998, 10608",
      "b. 9900, 10000, 10100, 10300, 10300",
      "c. 9900, 1000, 10100, 10500, 10600",
      "d.¬†1000, 10100, 10200, 10300, 10400",
      "c. Kh√¥ng ph∆∞∆°ng √°n n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. 9998, 10998, 10608"
  },
  {
    "question": "C√¢u 60: Phi·∫øn ƒë√≥ng c·ª≠a tu·∫ßn n c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam, VN.Index l√† 237,78 ƒëi·ªÉm, tƒÉng 2,64 ƒëi·ªÉm so v·ªõi phi·∫øn ƒë√≥ng c·ªßa tu·∫ßn n-1, t·ª©c l√† m·ª©c tƒÉng t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi:",
    "options": [
      "a. 1,12%",
      "b. 1,11%",
      "c. 1%",
      "d. 1,2%"
    ],
    "answer": "c. I, II v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 61:¬†ƒê·ªëi v·ªõi c√°c doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a v√† ni√™m y·∫øt ngay tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n, ƒëi·ªÅu ki·ªán ni√™m y·∫øt c·ªï phi·∫øu n√†o sau ƒë√¢y s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c gi·∫£m nh·∫π:",
    "options": [
      "a) V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá",
      "b) Th·ªùi gian ho·∫°t ƒë·ªông c√≥ l‚Ä¢i",
      "c) Th·ªùi gian cam k·∫øt n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu c·ªßa th√†nh vi√™n H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ban Gi√°m ƒë·ªëc, Ban ki·ªÉm so√°t.",
      "d) T·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ c·ªßa c√°c c·ªï ƒë√¥ng ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "c. I, II v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 62:¬†Tr·∫£ c·ªï t·ª©c b·∫±ng c·ªï phi·∫øu, s·∫Ω l√†m:",
    "options": [
      "a. L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty.",
      "b. Kh√¥ng l√†m thay ƒë·ªïi t·ª∑ l·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng",
      "c. L√†m gi·∫£m quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty."
  },
  {
    "question": "C√¢u 64:¬†Ch·ª©c nƒÉng th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n th·ª© c·∫•p c·ªßa Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c th·ªÉ hi·ªán, b·ªüi:",
    "options": [
      "a. ƒê·∫•u gi√° c·ªï ph·∫ßn doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a;",
      "b. ƒê·∫•u th·∫ßu tr√°i phi·∫øu Ch√≠nh ph·ªß v√† c√°c t√†i s·∫£n ch√≠nh;",
      "c. Giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt/ƒëƒÉng k√Ω giao d·ªãch."
    ],
    "answer": "a. ƒê·∫•u gi√° c·ªï ph·∫ßn doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a;"
  },
  {
    "question": "C√¢u 65: M√¥i gi·ªõi ch·ª©ng kho√°n l√† m·ªôt nghi·ªáp v·ª• kinh doanh ch·ª©ng kho√°n, trong ƒë√≥ m·ªôt c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë·∫°i di·ªán cho kh√°ch h√†ng ti·∫øn h√†nh giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n th√¥ng qua:",
    "options": [
      "a) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ho·∫∑c th·ªã tr∆∞·ªùng OTC, trong ƒë√≥ S·ªü giao d·ªãch CK / Th·ªã tr∆∞·ªùng OTC c√πng chia s·∫ª tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥ v·ªõi kh√°ch h√†ng.",
      "b) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i S·ªü giao d·ªãch trong ƒë√≥ kh√°ch h√†ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥.",
      "c) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i th·ªã tr∆∞·ªùng OTC trong ƒë√≥ kh√°ch h√†ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥;",
      "d) b v√† c"
    ],
    "answer": "a) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ho·∫∑c th·ªã tr∆∞·ªùng OTC, trong ƒë√≥ S·ªü giao d·ªãch CK / Th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 66:¬†Trong th√°ng 7 ch√∫ng ta kh√¥ng c√≥ ng√†y ngh·ªâ l·ªÖ, gi·∫£ s·ª≠ b·∫°n l√† ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ b√°n c·ªï phi·∫øu tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung v√† ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c b√°o l√† b√°n th√†nh c√¥ng v√†o phi√™n giao d·ªãch ng√†y 16 th√°ng 7 (th·ª© 6). Th·ªùigian thanh to√°n theo quy ƒë·ªãnh hi·ªán h√†nh l√† T+3. Th·ªùi gian ti·ªÅn ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn v√†o t√†i kho·∫£n c·ªßa b·∫°n l√†:",
    "options": [
      "a) Ch·ªß nh·∫≠t 18/7",
      "b) Th·ª© hai 19/7",
      "c) Th·ª© ba 20/7",
      "d) Th·ª© t∆∞ 21/7",
      "c) C√°c ph∆∞∆°ng √°n tr√™n ƒë·ªÅu sai."
    ],
    "answer": "a) Ch·ªß nh·∫≠t 18/7"
  },
  {
    "question": "C√¢u 67:¬†Vi·ªác qu·∫£n l√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫°i H·ªá th·ªëng l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán",
    "options": [
      "a) Th√¥ng qua H·ªá th·ªëng t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫°i Trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ªëi v·ªõi ch·ª©ng kho√°n ghi s·ªï.",
      "b) L∆∞u gi·ªØ ƒë·∫∑c bi·ªát - l∆∞u gi·ªØ ch·ª©ng ch·ªâ ch·ª©ng kho√°n trong kho Trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ª©ng t√™n ng∆∞·ªùi g·ª≠i:",
      "c) Do t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh qu·∫£n l√Ω",
      "d) a v√† b"
    ],
    "answer": "a) Th√¥ng qua H·ªá th·ªëng t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫°i Trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ªëi v·ªõi ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 68: Khi l∆∞u gi·ªØ ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung t·∫°i m·ªôt Trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n, ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë∆∞·ª£c quy·ªÅn:",
    "options": [
      "a) R√∫t ch·ª©ng kho√°n ra b·∫±ng ch·ª©ng ch·ªâ;",
      "b) Chuy·ªÉn kho·∫£n ch·ª©ng kho√°n th√¥ng qua h·ªá th·ªëng t√†i kho·∫£n m·ªü t·∫°i Trung t√¢m l∆∞u k√Ω:",
      "c) a v√† b"
    ],
    "answer": "a) R√∫t ch·ª©ng kho√°n ra b·∫±ng ch·ª©ng ch·ªâ;"
  },
  {
    "question": "C√¢u 69: Theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam, ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng l√†:",
    "options": [
      "a. Ph√°t h√†nh qua t·ªï ch·ª©c trung gian;",
      "b. Ph√°t h√†nh ƒë·ªÉ ni√™m y·∫øt;",
      "c. C√≥ √≠t nh·∫•t 50 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh;",
      "d. C√≥ √≠t nh·∫•t 50 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞. Ph∆∞∆°ng √°n: I: a, b v√† c II: a v√† c; III: a, b v√† d; IV: b v√† d"
    ],
    "answer": "a. Ph√°t h√†nh qua t·ªï ch·ª©c trung gian;"
  },
  {
    "question": "C√¢u 70:¬†M·ª•c ti√™u ch√≠nh c·ªßa c√¥ng t√°c thanh tra, gi√°m s√°t vi·ªác th·ª±c hi·ªán ph√°p lu·∫≠t ch·ª©ng ki·∫øn kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a) B·∫£o v·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞.",
      "b) G√≥p ph·∫ßn ƒë·∫£m b·∫£o cho ho·∫°t ƒë·ªông th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n c√¥ng b·∫±ng, c√¥ng khai, hi·ªáu qu·∫£.",
      "c) Gi·∫£m thi·ªÉu r·ªßi ro h·ªá th·ªëng",
      "d) ƒê·ªÉ ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ ng√†y c√†ng c√≥ l‚Ä¢i. e) a), b) v√† c) f) C·∫£ a), b), c) v√† d)"
    ],
    "answer": "a) B·∫£o v·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞."
  },
  {
    "question": "C√¢u 71:¬†C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√† doanh nghi·ªáp, trong ƒë√≥: I. V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë∆∞·ª£c chia th√†nh nhi·ªÅu ph·∫ßn b·∫±ng nhau g·ªçi l√† c·ªï ph·∫ßn. II. C·ªï ƒë√¥ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n v·ªÅ nghƒ©a v·ª• n·ª£ III. C·ªï ƒëong c√≥ quy·ªÅn t·ª± do chuy·ªÉn nh∆∞·ª£ng t·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i c·ªï ph·∫ßn c·ªßa m√¨nh. IV. Kh√¥ng h·∫°n ch·∫ø s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ƒë√¥ng t·ªëi ƒëa",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. I, II v√† IV",
      "d. I, III v√† IV e. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 72: L·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng l√† l·ªánh:",
    "options": [
      "a) Mua, b√°n theo gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b) L∆∞u gi·ªØ ·ªü s·ªï b·ªánh ƒë·∫øn khi mua b√°n ƒë∆∞·ª£c m·ªõi th√¥i",
      "c) L·ªánh ƒë·∫∑t mua, b√°n ch·ª©ng kho√°n ·ªü m·ªôt gi√° nh·∫•t ƒë·ªãnh ƒë·ªÉ th·ªã tr∆∞·ªùng ch·∫•p nh·∫≠n.",
      "d) Kh√¥ng c√≥ ƒë√°p √°n n√†o tr√™n ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a) Mua, b√°n theo gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 73: Lo·∫°i h√¨nh ni√™m y·∫øt n√†o sau ƒë√¢y mang t√≠nh ch·∫•t th√¢u t√≥m, s√°p nh·∫≠p c√¥ng ty:",
    "options": [
      "a. Ni√™m y·∫øt l·∫ßn ƒë·∫ßu;",
      "b. Ni√™m y·∫øt l·∫°i;",
      "c. Ni√™m y·∫øt b·ªï sung;",
      "d. Ni√™m y·∫øt c·ª≠a sau;",
      "c. Ni√™m y·∫øt t√°ch, g·ªôp c·ªï phi·∫øu."
    ],
    "answer": "a. Ni√™m y·∫øt l·∫ßn ƒë·∫ßu;"
  },
  {
    "question": "C√¢u 74:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh bao g·ªìm:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng h·ªëi ƒëo√°i v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng thu√™ mua v√† th·ªã tr∆∞·ªùng b·∫£o hi·ªÉm"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 75:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n bao g·ªìm",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën v√† th·ªã tr∆∞·ªùng thu√™ mua",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng c·ªï phi·∫øu v√† th·ªã tr∆∞·ªùng tr√°i phi·∫øu",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng h·ªëi ƒëo√°i v√† th·ªã tr∆∞·ªùng cho vay ng·∫Øn h·∫°n",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën v√† th·ªã tr∆∞·ªùng thu√™ mua"
  },
  {
    "question": "C√¢u 76:¬†CƒÉn c·ª© v√† s·ª± lu√¢n chuy·ªÉn c·ªßa c√°c ngu·ªìn v·ªën, TTCK chia l√†m",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng n·ª£ v√† th·ªã tr∆∞·ªùng tr√°i phi·∫øu",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng t·∫≠p trung v√† th·ªã tr∆∞·ªùng OTC",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p v√† th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
      "d) C·∫£ 3 c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng n·ª£ v√† th·ªã tr∆∞·ªùng tr√°i phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 77:¬†CƒÉn c·ª© v√†o ph∆∞∆°ng th·ª©c ho·∫°t ƒë·ªông, TTCK bao g·ªìm:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© 3 v√† th·ªã tr∆∞·ªùng OTC",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng t·∫≠p trung v√† th·ªã tr∆∞·ªùng phi t·∫≠p trung",
      "c) C·∫£ a & b ƒë·ªÅu ƒë√∫ng",
      "d) C·∫£ a & b ƒë·ªÅu sai."
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© 3 v√† th·ªã tr∆∞·ªùng OTC"
  },
  {
    "question": "C√¢u 78:¬†1 c√¥ng ty XYZ th√¥ng b√°o s·∫Ω ti·∫øn h√†nh g·ªôp c·ªï phi·∫øu, ƒëi·ªÅu n√†y s·∫Ω l√†m",
    "options": [
      "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi g√¨",
      "b) TƒÉng m·ªánh gi√° v√† gi·∫£m s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn",
      "c) Gi·∫£m m·ªánh gi√° v√† tƒÉng s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn",
      "d) TƒÉng m·ªánh gi√° t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë g·ªôp."
    ],
    "answer": "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi g√¨"
  },
  {
    "question": "C√¢u 79:¬†1 C√¥ng ty XYZ th√¥ng b√°o s·∫Ω ti·∫øn h√†nh t√°ch c·ªï phi·∫øu, ƒëi·ªÅu n√†y s·∫Ω l√†m",
    "options": [
      "a) TƒÉng m·ªánh gi√° t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë t√°ch",
      "b) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi g√¨",
      "c) Gi·∫£m m·ªánh gi√° v√† tƒÉng s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn",
      "d) TƒÉng m·ªánh gi√° v√† gi·∫£m s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng m·ªánh gi√° t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë t√°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 80:¬†Ai trong s·ªë nh·ªØng ng∆∞·ªùi sau ƒë√¢y l√† ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty I. Nh·ªØng ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu II. Nh·ªØng c·ªï ƒë√¥ng c√≥ gi·∫•y b·∫£o ƒë·∫£m quy·ªÅn mua c·ªï phi·∫øu m·ªõi III. C√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng IV. C√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) II & III",
      "c) Ch·ªâ c√≥ I",
      "d) II, III &IV"
    ],
    "answer": "a) I & II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 81:¬†Th·ªã tr∆∞·ªùng mua b√°n l·∫ßn ƒë·∫ßu c√°c ch·ª©ng kho√°n m·ªõi ph√°t h√†nh l√†",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng ch√≠nh th·ª©c"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 82:¬†Lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh k√®m theo tr√°i phi·∫øu ho·∫∑c c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i, cho ph√©p ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ n√≥ ƒë∆∞·ª£c quy·ªÅn mua 1 kh·ªëi l∆∞·ª£ng c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng nh·∫•t ƒë·ªãnh theo 1 gi√° ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh tr∆∞·ªõc trong 1 th·ªùi k·ª≥ nh·∫•t ƒë·ªãnh.",
    "options": [
      "a) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "b) Tr√°i phi·∫øu",
      "c) Ch·ª©ng quy·ªÅn",
      "d) Quy·ªÅn mua c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 83:¬†Ph∆∞∆°ng th·ª©c ph√°t h√†nh qua ƒë·∫•u gi√° l√†",
    "options": [
      "a) Nh·∫≠n b√°n ch·ª©ng kho√°n cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh tr√™n c∆° s·ªü th·ªèa thu·∫≠n v·ªÅ gi√°.",
      "b) T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh tr·ª±c ti·∫øp b√°n cho c√°c t·ªï ch·ª©c, c√° nh√¢n c√≥ nhu c·∫ßu",
      "c) Nh·∫≠n b√°n l·∫°i ch·ª©ng kho√°n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "d) Ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n d·ª±a tr√™n c∆° s·ªü c·∫°nh tranh h√¨nh th√†nh gi√° v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng tr√∫ng th·∫ßu"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 84:¬†Quy tr√¨nh giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n l√† nh∆∞ sau: I. Kh√°ch h√†ng ƒë·∫∑t l·ªánh. II. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n nh·∫≠n v√† ki·ªÉm tra l·ªánh III. L·ªánh ƒëƒÉng k√Ω t·∫°i qu·∫ßy giao d·ªãch ho·∫∑c m√°y ch·ªß IV. L·ªánh ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn ƒë·∫øn trung t√¢m giao d·ªãch",
    "options": [
      "a) I, II, III & IV",
      "b) I, II, IV& III",
      "c) I, III, II & IV",
      "d) I, III, IV & II"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 85:¬†SGDCK l√† I. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch t·∫≠p trung II. Giao d·ªãch CK ni√™m y·∫øt III. Th·ªã tr∆∞·ªùng th∆∞∆°ng l∆∞·ª£ng",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) I, II & III",
      "c) II & III",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 86:¬†Nh·ªØng di·ªÅu n√†y sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi ph·∫°m tr√π th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p I. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n mua ƒëi b√°n l·∫°i II. T·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ III. T·∫°o ra ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu c∆° IV. T·∫°o ra v·ªën cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) I, II & III",
      "c) I, III & IV",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 87:¬†Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ theo ngh·ªã ƒë·ªãnh 144 l√† I. H√¨nh th√†nh t·ª´ v·ªën g√≥p c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ II. ƒê∆∞·ª£c c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ qu·∫£n l√Ω III. D√†nh t·ªëi thi·ªÉu 60% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n ƒë·ªÉ ƒë·∫ßu t∆∞ v√†o ch·ª©ng kho√°n IV. Ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c ƒë·∫ßu t∆∞ v√†o ch·ª©ng kh√°n.",
    "options": [
      "a) I, II & IV",
      "b) I, II & III",
      "c) II, III & IV",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "c. C√¥ng ty CP v√† DN nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a"
  },
  {
    "question": "C√¢u 88:¬†Tr√™n TTCK, h√†nh vi c√≥ ti√™u c·ª±c l√†:",
    "options": [
      "a) Giao d·ªãch c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ªõn",
      "b) Mua b√°n c·ªï phi·∫øu c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng v√† l‚Ä¢nh ƒë·∫°o c√°c c√¥ng ty ni√™m y·∫øt",
      "c) Mua b√°n n·ªôi gi√°n",
      "d) Mua b√°n l·∫°i ch√≠nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ni√™m y·∫øt."
    ],
    "answer": "d. 10.000"
  },
  {
    "question": "C√¢u 89:¬†S·ª± t√°ch bi·ªát gi·ªØa ph√≤ng m√¥i gi·ªõi v√† ph√≤ng t·ª± doanh c·ªßa c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n s·∫Ω l√†m cho:",
    "options": [
      "a) TƒÉng chi ph√≠ giao d·ªãch",
      "b) TƒÉng chi ph√≠ nghi√™n c·ª©u",
      "c) G√¢y kh√≥ khƒÉn cho c√¥ng ty trong c√¥ng vi·ªác",
      "d) Kh√°ch h√†ng y√™n t√¢m v√† tin t∆∞·ªüng v√†o c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng chi ph√≠ giao d·ªãch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 90: Ph√°t h√†nh th√™m c·ªï phi·∫øu m·ªõi ra c√¥ng ch√∫ng ƒë·ªÉ ni√™m y·∫øt ph·∫£i theo c√°c quy ƒë·ªãnh d∆∞·ªõi ƒë√¢y, ngo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) L·∫ßn ph√°t h√†nh th√™m c√°ch l·∫ßn ph√°t h√†nh tr∆∞·ªõc √≠t nh·∫•t 1 nƒÉm",
      "b) C√≥ k·∫ø ho·∫°ch v√† ƒëƒÉng k√Ω tr∆∞·ªõc v·ªõi UBCK 3 th√°ng",
      "c) Gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu ph√°t h√†nh th√™m kh√¥ng l·ªõn h∆°n t·ªïng gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) L·∫ßn ph√°t h√†nh th√™m c√°ch l·∫ßn ph√°t h√†nh tr∆∞·ªõc √≠t nh·∫•t 1 nƒÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 91: ƒê·∫°i di·ªán giao d·ªãch t·∫°i TTGDCK",
    "options": [
      "a) L√† ng∆∞·ªùi ƒë∆∞·ª£c th√†nh vi√™n c·ªßa TTGDCK c·ª≠ l√†m ƒë·∫°i di·ªán",
      "b) L√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c UBCK c·∫•p gi·∫•y ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông",
      "c) L√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n th√†nh vi√™n c·ªßa TTGDCK"
    ],
    "answer": "a) L√† ng∆∞·ªùi ƒë∆∞·ª£c th√†nh vi√™n c·ªßa TTGDCK c·ª≠ l√†m ƒë·∫°i di·ªán"
  },
  {
    "question": "C√¢u 92: TTGDCK t·∫°m ng·ª´ng giao d·ªãch c·ªßa 1 lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n khi",
    "options": [
      "a) Khi ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng c√≤n thu·ªôc di·ªán b·ªã ki·ªÉm so√°t",
      "b) Khi ch·ª©ng kho√≠an b·ªã r∆°i v√†o t√¨nh tr·∫°ng b·ªã ki·ªÉm so√°t",
      "c) T√°ch, g·ªôp c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ni√™m y·∫øt.",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a) Khi ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng c√≤n thu·ªôc di·ªán b·ªã ki·ªÉm so√°t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 93: Theo quy ƒë·ªãnh t·∫°i th√¥ng t∆∞ 01/UBCK, b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ·ªü Vi·ªát Nam ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán d∆∞·ªõi h√¨nh th·ª©c:",
    "options": [
      "a) C·ªë g·∫Øng cao nh·∫•t",
      "b) T·ªëi thi·ªÉu - t·ªëi ƒëa",
      "c) Cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "d) T·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng"
    ],
    "answer": "a) C·ªë g·∫Øng cao nh·∫•t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 94:¬†B·∫£n c√°o b·∫°ch t√≥m t·∫Øt l√† t√†i li·ªáu m√† t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
    "options": [
      "a) Cung c·∫•p cho c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞",
      "b) Cung c·∫•p cho nh√¢n vi√™n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "c) N·ªôp cho UBCKNN trong h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh CK",
      "d) D√πng ƒë·ªÉ thƒÉm d√≤ th·ªã tr∆∞·ªùng trong th·ªùi gian ch·ªù UBCKNN xem x√©t h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a) Cung c·∫•p cho c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞"
  },
  {
    "question": "C√¢u 95: Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh l√†",
    "options": [
      "a) T∆∞ v·∫•n",
      "b) Bao ti√™u ch·ª©ng kho√°n",
      "c) ƒê·ªãnh gi√° CK ph√°t h√†nh",
      "d) Chu·∫©n b·ªã h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) T∆∞ v·∫•n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 96: Trong c√°c nh·∫≠n ƒë·ªãnh sau ƒë√¢y, nh·∫≠n ƒë·ªãnh n√†o sai v·ªÅ th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
    "options": [
      "a) L√† n∆°i ch√†o b√°n c√°c CK m·ªõi ph√°t h√†nh",
      "b) T·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho CK",
      "c) T·∫°o cho ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu CK c∆° h·ªôi r√∫t v·ªën",
      "d) Cho ph√©p c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ s·∫Øp x·∫øp l·∫°i danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞"
    ],
    "answer": "a) L√† n∆°i ch√†o b√°n c√°c CK m·ªõi ph√°t h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 97: √Ω nghƒ©a c·ªßa vi·ªác ph√¢n bi·ªát ph√°t h√†nh ri√™ng l·∫ª v√† ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng l√†",
    "options": [
      "a) Ph√¢n bi·ªát quy m√¥ huy ƒë·ªông v·ªën",
      "b) Ph√¢n bi·ªát ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v√† ph·∫°m vi c·∫ßn qu·∫£n l√Ω",
      "c) Ph√¢n bi·ªát lo·∫°i CK ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh",
      "d) Ph√¢n bi·ªát h√¨nh th·ª©c b√°n bu√¥n hay b√°n l·∫ª"
    ],
    "answer": "a) Ph√¢n bi·ªát quy m√¥ huy ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 98:¬†Trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ qu·∫£n l√Ω DN ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh CK ra c√¥ng ch√∫ng, ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o l√† quan tr·ªçng nh·∫•t",
    "options": [
      "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët",
      "b) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng",
      "c) C√≥ t·ª∑ l·ªá n·ª£ tr√™n v·ªën h·ª£p l√Ω",
      "d) Quy m√¥ v·ªën v√† k·∫øt qu·∫£ ho·∫°t ƒë·ªông tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët"
  },
  {
    "question": "C√¢u 99: Hi·ªán nay ·ªü Vi·ªát Nam trong quy ƒë·ªãnh v·ªÅ ph√°t h√†nh CK ra c√¥ng ch√∫ng th√¨ t·ª∑ l·ªá CK ph√°t h√†nh ra b√™n ngo√†i t·ªëi thi·ªÉu ph·∫£i ƒë·∫°t",
    "options": [
      "a) 30%",
      "b) 20%",
      "c) 25%",
      "d) 15%"
    ],
    "answer": "a) 30%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 100: Nh·ªØng CK n√†o ƒë∆∞·ª£c ph√©p ni√™m y·∫øt t·∫°i TTGD",
    "options": [
      "a) Tr√°i phi·∫øu ch√≠nh ph·ªß",
      "b) C·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c DN th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "c) CK c·ªßa c√°c DN ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c UBCKNN c·∫•p gi·∫•y ph√©p ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng",
      "d) C·∫£ a & c"
    ],
    "answer": "a) Tr√°i phi·∫øu ch√≠nh ph·ªß"
  },
  {
    "question": "C√¢u 101: M t c√¥ng ty c√≥ c phi u u ƒë‚Ä¢i kh√¥ng t√≠ch l≈©y ƒëang l ·ªô ·ªï ·∫ø ∆∞ ∆∞u h√†nh ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c h√†ng nƒÉm l√† 7USD. NƒÉm tr∆∞·ªõc do ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh kh√¥ng c√≥ l‚Ä¢i, c√¥ng ty kh√¥ng tr·∫£ c·ªï t·ª©c. NƒÉm nay n·∫øu c√¥ng ty tuy√™n b·ªë tr·∫£ c·ªï t·ª©c, c·ªï ƒë√¥ng ∆∞u ƒë‚Ä¢i n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c nh·∫≠n bao nhi√™u.",
    "options": [
      "a) 7 USD",
      "b) 10 USD",
      "c) 14 USD",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) 7 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 102: Nghƒ©a v·ª• n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng thu·ªôc nghƒ©a v·ª• c·ªßa th√†nh vi√™n giao d·ªãch",
    "options": [
      "a) N·ªôp BCTC 6 th√°ng",
      "b) ƒê√≥ng g√≥p l·∫≠p qu·ªπ h·ªó tr·ª£ thanh to√°n",
      "c) N·ªôp ph√≠ th√†nh vi√™n, ph√≠ giao d·ªãch, ph√≠ s·ª≠ d·ª•ng h·ªá th·ªëng giao d·ªãch",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) N·ªôp BCTC 6 th√°ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 103: Ng∆∞·ªùi c√≥ gi·∫•y ph√©p kinh doanh h√†nh ngh·ªÅ CK ƒë∆∞·ª£c ph√©p",
    "options": [
      "a) C√πng l√†mi·ªác ho·∫∑c g√≥p v·ªën v√†o 2 hay nhi·ªÅu c√¥ng ty CK",
      "b) L√†m Gƒê 1 t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt",
      "c) Tham gia kinh doanh ho·∫°t ƒë·ªông CK",
      "d) Cho m∆∞·ª£n gi·∫•y ph√©p h√†nh ngh·ªÅ"
    ],
    "answer": "a) C√πng l√†mi·ªác ho·∫∑c g√≥p v·ªën v√†o 2 hay nhi·ªÅu c√¥ng ty CK"
  },
  {
    "question": "C√¢u 104: C√°c nh√† ph√¢n t√≠ch k·ªπ thu·∫≠t √≠t quan t√¢m ƒë·∫øn ch·ªâ ti√™u n√†o trong s·ªë c√°c ch·ªâ ti√™u sau ƒë√¢y",
    "options": [
      "a) S·ªë l∆∞·ª£ng CK giao d·ªãch",
      "b) T·ª∑ l·ªá n·ª£ tr√™n v·ªën c·ªï ph·∫ßn",
      "c) Xu h∆∞·ªõng gi√°",
      "d) Gi√° m·ªü c·ª≠a, ƒë√≥ng c·ª≠a"
    ],
    "answer": "a) S·ªë l∆∞·ª£ng CK giao d·ªãch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 105: Theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa VN, c√¥ng ty CK l√† lo·∫°i h√¨nh DN I. DNNN II. C√¥ng ty li√™n doanh III. C√¥ng ty TNHH IV. C√¥ng ty CP V. C√¥ng ty h·ª£p danh",
    "options": [
      "a) Ch·ªâc√≥ I & II",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II & III",
      "c) III & IV",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâc√≥ I & II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 106: CƒÉn c·ª© v√†o ƒë·∫∑c ƒëi·ªÉm v√† t√≠nh ch·∫•t, c√¥ng ty CK l√† I. C√¥ng ty chuy√™n doanh II. C√¥ng ty ƒëa nƒÉng III. C√¥ng ty ƒëa nƒÉng to√†n ph·∫ßn IV. C√¥ng ty ƒëa nƒÉng m·ªôt ph·∫ßn",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ s·ªë I",
      "b) II & III",
      "c) I & IV",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ s·ªë I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 107: Trong khi th·ª±c hi·ªán t·ª± doanh, c√¥ng ty CK ph·∫£i tu√¢n th·ªß c√°c nguy√™n t·∫Øc sau: I. T√°ch b·∫°ch t√†i kho·∫£n gi·ªØa c√¥ng ty v√† kh√°ch h√†ng II. B√¨nh ·ªïn th·ªã tr∆∞·ªùng III. Tu√¢n th·ªß v·ªÅ gi·ªõi h·∫°n ƒë·∫ßu t∆∞, lƒ©nh v·ª±c ƒë·∫ßu t∆∞",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) II & III",
      "c) I, II, II",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) I & II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 108:¬†Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa h·ªá th·ªëng ƒëƒÉng k√Ω, l∆∞u k√Ω, thanh to√°n b√π tr·ª´ CK I. Qu·∫£n l√Ω c√°c CK l∆∞u l√Ω c·ªßa kh√°ch h√†ng II. Ghi nh·∫≠n quy·ªÅn s·ªü h·ªØu III. Cungc·∫•p c√°c th√¥ng tin v·ªÅ CK b·ªã gi·∫£ m·∫°o, m·∫•t c·∫Øp IV. Ph√¢n ph·ªëi l‚Ä¢i, tr·∫£ v·ªën g·ªëc v√† c·ªï t·ª©c b·∫±ng ti·ªÅn cho ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu CK",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) I, II, III",
      "c) II, III, IV",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) I, II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 109: Quy tr√¨nh ƒëƒÉng k√Ω l√†m th√†nh vi√™n l∆∞u √Ω c·ªßa TTGDCK I. N·ªôp h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω II. Ki·ªÉm tra h·ªì s∆° III. ƒê√≥ng qu·ªπ h·ªó tr·ª£ thanh to√°n v√† ph√≠ th√†nh vi√™n IV. Quy·∫øt ƒë·ªãnh ch·∫•p nh·∫≠n",
    "options": [
      "a) I, II, III, IV",
      "b) II, III, IV, I",
      "c) III, II, I, IV",
      "d) IV, III, II, I"
    ],
    "answer": "a) I, II, III, IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 110: M·ªü t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω CK I. T√†i kho·∫£n CK giao d·ªãch II. T√†i kho·∫£n CK c·∫ßm c·ªë III. T√†i kho·∫£n CK ch·ªù ni√™m y·∫øt, ch·ªù r√∫t IV. T√†i kho·∫£n thanh to√°n b√π tr·ª´",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) I, II, III",
      "c) I, III, IV",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) I, II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 111: Ti√™u chu·∫©n b·∫£n ch·∫•t ƒë·∫°o ƒë·ª©c ngh·ªÅ nghi·ªáp bao g·ªìm I. C√≥ tr√¨nh ƒë·ªô nƒÉng l·ª±c II. L√†m vi·ªác c√≥ ti√™u chu·∫©n tay ngh·ªÅ III. C√≥ ƒë·∫°o ƒë·ª©c t·ªët IV. C√≥ ni·ªÅm t·ª± h√†o.",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) II, III",
      "c) I, II, III",
      "d) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) I, II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 112: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa ch·ªâ s·ªë th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√† I. Phong v≈© bi·ªÉu ph·∫£n √°nh n·ªÅn kinh t·∫ø II. L√† c∆° s·ªü ƒë·ªÉ ƒë√°nh gi√° ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa t·ª´ng doanh nghi·ªáp III. L√† c∆° s·ªü ƒë·ªÉ nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ t·∫°o l·∫≠p danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ hi·ªáu qu·∫£",
    "options": [
      "a) I",
      "b) II",
      "c) I, III",
      "d) I, II, III"
    ],
    "answer": "a) I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 113: L√Ω do n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi b·∫£n kh·ªëng ch·ª©ng kho√°n",
    "options": [
      "a) NgƒÉn ch·∫∑n s·ª± thua l·ªó",
      "b) H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ s·ª± s·ª•t gi√° CK",
      "c) H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ s·ª± tƒÉng gi√° CK",
      "d) H·∫°n ch·∫ø r·ªßi ro"
    ],
    "answer": "a) NgƒÉn ch·∫∑n s·ª± thua l·ªó"
  },
  {
    "question": "C√¢u 114:¬†C√¥ng ty C·ªï ph·∫ßn b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i c√≥",
    "options": [
      "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "b) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "c) Tr√°i phi·∫øu c√¥ng ty",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n tr√™n"
    ],
    "answer": "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 115: ƒê·ªëi v·ªõi c√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞, t√†i li·ªáu n√†o quan tr·ªçng nh·∫•t trong h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng:",
    "options": [
      "a) B·∫£n sao gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ƒëƒÉng k√Ω kinh doanh",
      "b) Danh s√°ch v√† s∆° y·∫øu l√Ω l·ªãch th√†nh vi√™n HƒêQT v√† BGƒê",
      "c) ƒê∆°n xin ph√©p ph√°t h√†nh",
      "d) B·∫£n c√°o b·∫°ch"
    ],
    "answer": "a) B·∫£n sao gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ƒëƒÉng k√Ω kinh doanh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 116: N·∫øu 1 tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c b√°n ra th·∫•p h∆°n m·ªánh g√¨ th√¨:",
    "options": [
      "a) L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "b) L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu > l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "c) L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu = l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d) Kh√¥ng c√≥ c∆° s·ªü ƒë·ªÉ so s√°nh."
    ],
    "answer": "a) L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 117: Nh√† ph√°t h√†nh ƒë·ªãnh ph√°t h√†nh 2 lo·∫°i tr√°i phi·∫øu: tr√°i phi·∫øu X c√≥ th·ªùi h·∫°n 5 nƒÉm v√† tr√°i phi·∫øu Y c√≥ th·ªùi h·∫°n 20 nƒÉm. Nh∆∞ v·∫≠y, NPH ph·∫£i ƒë·ªãnh m·ª©c l‚Ä¢i su·∫•t cho 2 tr√°i phi·∫øu nh∆∞ th·∫ø n√†o?",
    "options": [
      "a) L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X > l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "b) L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X = l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "c) L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X < l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "d) C√≤n t√πy tr∆∞·ªùng h·ª£p c·ª• th·ªÉ"
    ],
    "answer": "a) L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X > l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 118: DNNN th·ª±c hi·ªán b√°n ƒë·∫•u gi√° c·ªï ph·∫ßn l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua TTGDCK n·∫øu kh·ªëi l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn b√°n ra c√¥ng ch√∫ng c√≥ gi√° tr·ªã:",
    "options": [
      "a) 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü n√™n",
      "b) T·ª´ 1 ƒë·∫øn 10 t·ª∑ ƒë·ªìng",
      "c) 5 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü n√™n",
      "d) T√πy DN c√≥ mu·ªën th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua trung t√¢m hay kh√¥ng"
    ],
    "answer": "a) 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü n√™n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 119: Khi th·ª±c hi·ªán b√°n CP c·ªßa DNNN, c·ªï ƒë√¥ng chi·∫øn l∆∞·ª£c ƒë∆∞·ª£c ph√©p mua",
    "options": [
      "a) T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë CP b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n",
      "b) T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë CP b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n",
      "c) T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë CP b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n",
      "d) T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë CP b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n"
    ],
    "answer": "a) T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë CP b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 120: Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë·∫∑t l·ªánh mua b√°n ch·ª©ng kho√°n t·∫°i:",
    "options": [
      "a) UBCK",
      "b) TTGDCK",
      "c) C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c n∆°i tr√™n"
    ],
    "answer": "a) UBCK"
  },
  {
    "question": "C√¢u 121: Kha l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng tƒÉng ho·∫∑c gi·∫£m, gi√° c·ªßa c√°c lo·∫°i CK n√†o sau ƒë√¢y s·∫Ω bi·∫øn ƒë·ªông m·∫°nh nh·∫•t.",
    "options": [
      "a) Tr√°i phi·∫øu trung h·∫°n",
      "b) Tr√°i phi·∫øu d√†i h·∫°n",
      "c) C·ªï phi·∫øu",
      "d) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i"
    ],
    "answer": "a) Tr√°i phi·∫øu trung h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 121: Trong tr∆∞·ªùng h·ª£p ph√° s·∫£n, gi·∫£i th·ªÉ doanh nghi·ªáp, c√°c c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) L√† ch·ªß n·ª£ chung",
      "b) M·∫•t to√†n b·ªô s·ªë ti·ªÅn ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c) ƒê∆∞·ª£c ∆∞u ti√™n tr·∫£ l·∫°i c·ªï ph·∫ßn ƒë‚Ä¢ g√≥p tr∆∞·ªõc",
      "d) L√† ng∆∞·ªùi cu·ªëi c√πng ƒë∆∞·ª£c thanh to√°n"
    ],
    "answer": "a) L√† ch·ªß n·ª£ chung"
  },
  {
    "question": "C√¢u 122:¬†T·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ t·ªëi ƒëa c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ n∆∞·ªõc ngo√†i ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a) 25%",
      "b) 27%",
      "c) 35%",
      "d) 49%"
    ],
    "answer": "a) 25%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 122: Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh l√† n∆°i huy ƒë·ªông v·ªën:",
    "options": [
      "a) Ng·∫Øn h·∫°n",
      "b) Trung h·∫°n",
      "c) D√†i h·∫°n",
      "d) C·∫£ 3 y·∫øu t·ªë tr√™n"
    ],
    "answer": "a) Ng·∫Øn h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 123: S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch CK t·∫≠p trung",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch CK phi t·∫≠p trung",
      "c) 1 trong c√°c ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa TTCK th·ª© c·∫•p",
      "d) C·∫£ a & c"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch CK t·∫≠p trung"
  },
  {
    "question": "C√¢u 124: CK x√°c ƒë·ªãnh ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu n√≥ c√≥:",
    "options": [
      "a) Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu ƒë·ªëi v·ªõi 1 c√¥ng ty",
      "b) Quy·ªÅn ch·ªß n·ª£ ƒë·ªëi v·ªõi 1 c√¥ng ty",
      "c) Quy·ªÅn ch·ªß n·ª£ ƒë·ªëi v·ªõi ch√≠nh ph·ªß hay ch√≠nh quy·ªÅn ƒë·ªãa ph∆∞∆°ng",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c quy·ªÅn tr√™n"
    ],
    "answer": "a) Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu ƒë·ªëi v·ªõi 1 c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 125: C·ªï phi·∫øu tr√°i phi·∫øu c√≥ c√πng ƒë·∫∑c tr∆∞ng l√†:",
    "options": [
      "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh",
      "b) C√≥ thu nh·∫≠p theo ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn b·∫ßu c·ª≠ t·∫°i HƒêCƒê",
      "d) Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 126: Ch√≠nh ph·ªß ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu nh·∫±m c√°c m·ª•c ƒë√≠ch ngo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) B√π ƒë·∫Øp th√¢m h·ª•t ng√¢n s√°ch",
      "b) T√†i tr·ª£ c√°c c√¥ng tr√¨nh c√¥ng c·ªông",
      "c) Gi√∫p ƒë·ª° c√°c c√¥ng ty",
      "d) ƒêi·ªÅu ti·∫øt ti·ªÅn t·ªá"
    ],
    "answer": "a) B√π ƒë·∫Øp th√¢m h·ª•t ng√¢n s√°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 127: Trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ qu·∫£n l√Ω DN ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh CK ra c√¥ng ch√∫ng, ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o l√† quan tr·ªçng nh·∫•t.",
    "options": [
      "a) C√≥ ban gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët",
      "b) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng",
      "c) C√≥ t·ª∑ l·ªá n·ª£ tr√™n v·ªën h·ª£p l√Ω",
      "d) Quy m√¥ v·ªën v√† k·∫øt qu·∫£ ho·∫°t ƒë·ªông tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) C√≥ ban gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët"
  },
  {
    "question": "C√¢u 128: Khi l‚Ä¢i su ·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng tƒÉng l√™n gi√° tr√°i phi·∫øu s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) TƒÉng",
      "b) Gi·∫£m",
      "c) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 129: M·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mu·ªën thu ƒë∆∞·ª£c l·ª£i v·ªën th√¨ khi n√†o l√† th·ªùi ƒëi·ªÉm ƒë·ªÉ mua tr√°i phi·∫øu:",
    "options": [
      "a) Khi l‚Ä¢i su·∫•t cao v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω gi·∫£m xu·ªëng",
      "b) Khi l‚Ä¢i su·∫•t th·∫•p v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω tƒÉng l√™n",
      "c) Khi l‚Ä¢i su·∫•t ·ªïn ƒë·ªãnh v√† d·ª± ki·∫øn kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "d) Khi tr√°i phi·∫øu th·∫•p v√† l‚Ä¢i su·∫•t d·ª± ki·∫øn s·∫Ω tƒÉng"
    ],
    "answer": "a) Khi l‚Ä¢i su·∫•t cao v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω gi·∫£m xu·ªëng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 130:¬†Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh l√†:",
    "options": [
      "a) T∆∞ v·∫•n.",
      "b) Chu·∫©n b·ªã h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh",
      "c) ƒê·ªãnh gi√° CK ph√°t h√†nh",
      "d) Bao ti√™u m·ªôt ph·∫ßn ho·∫∑c to√†n b·ªô s·ªë CK ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) T∆∞ v·∫•n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 131:¬†Gi·∫£ s·ª≠ ch·ªâ s·ªë DowJones c√¥ng nghi·ªáp ng√†y giao d·ªãch l√† 120% phi·∫øu v√† t·ªïng gi√° c·ªßa 30 lo·∫°i CK h·ª£p th√†nh l√† 3015. T√≠nh h·ªá s·ªë chia c·ªßa ng√†y giao d·ªãch:",
    "options": [
      "a) 4",
      "b) 0.15",
      "c) 100.5",
      "d) 0.25"
    ],
    "answer": "a) 4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 132: Gi·∫£ s·ª≠ gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a ch·ª©ng kho√°n A trong phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 9800ƒë. ƒê∆°n v·ªã y·∫øt gi√° 100ƒë, bi√™n ƒë·ªô dao ƒë·ªông gi√° l√† 5% c√°c m·ª©c gi√° m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ CK c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t l·ªánh trong phi√™n giao d·ªãch t·ªõi l√†:",
    "options": [
      "a) 9310, 9810, 10000, 10290",
      "b) 9300, 9700, 9800, 10200",
      "c) 9500, 9700, 9900, 10000, 10400",
      "d) 9400, 9500, 9600, 9700, 10200"
    ],
    "answer": "a) 9310, 9810, 10000, 10290"
  },
  {
    "question": "C√¢u 133: M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y ch∆∞a ph·∫£i l√† ƒëi·ªÅu ki·ªán t·ªëi thi·ªÉu c·ªßa vi·ªác ph√°t h√†nh l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam",
    "options": [
      "a) M·ª©c v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VND",
      "b) Kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i trong nƒÉm g·∫ßn nh·∫•t",
      "c) ƒê·ªôi ng≈© l‚Ä¢nh ƒë·∫°o c·ªßa c√¥ng ty c√≥ nƒÉng l·ª±c qu·∫£n l√Ω t·ªët",
      "d) T·ªëi thi·ªÉu 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng"
    ],
    "answer": "a) M·ª©c v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VND"
  },
  {
    "question": "C√¢u 134:¬†C√°c t·ªï ch·ª©c c√≥ th·ªÉ tham gia ho·∫°t ƒë·ªông t·∫°i trung t√¢m ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung l√†: I. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ t·ªï ch·ª©c. II. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√° th·ªÉ III. C√°c c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n IV. C√°c ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i ƒë∆∞·ª£c UBCK c·∫•p ph√™",
    "options": [
      "a. Ch·ªâ c√≥ I",
      "b. Ch·ªâ c√≥ II",
      "c. Ch·ªâ c√≥ II",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. Ch·ªâ c√≥ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 135: Khi c√¥ng ty c√≥ l‚Ä¢i n√≥ s·∫Ω:",
    "options": [
      "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng",
      "b. Tr·∫£ l‚Ä¢i tr√°i phi·∫øu",
      "c. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "d. Kh√¥ng ph·∫£i tr·∫£ l‚Ä¢i v√† c·ªï t·ª©c"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 136: Vi·ªác t√°ch c·ªï phi·∫øu trong s·ªë ƒë·∫°i di·ªán ƒë·ªÉ t√≠nh ch·ªâ s·ªë ch·ª©ng kho√°n theo ph∆∞∆°ng ph√°p DownJoncs s·∫Ω l√†m cho h·ªá s·ªë chia:",
    "options": [
      "a. TƒÉng",
      "b. Gi·∫£m",
      "c. Kh√¥ng ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a. TƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 137: ƒê·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω ƒëi·ªÅu:",
    "options": [
      "a. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t",
      "b. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, ƒë·ªÉ H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ch·ªçn gi√°m ƒë·ªëc v√† ban ki·ªÉm so√°t",
      "c. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, ch·ªß t·ªãch h·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t",
      "d. C·∫£ 3 ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 139:¬†Theo lu·∫≠t ph√°p Vi·ªát Nam c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty TNHH",
      "b. Doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "c. C√¥ng ty CP v√† DN nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "d. C√¥ng ty CP"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty TNHH"
  },
  {
    "question": "C√¢u 140: Vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†m tƒÉng:",
    "options": [
      "a. N·ª£ c·ªßa c√¥ng ty",
      "b. T√†i s·∫£n c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. V·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa c√¥ng ty",
      "d. C·∫£ b v√† c"
    ],
    "answer": "a. N·ª£ c·ªßa c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 141: M t c phi u b√°n theo quy n mua c phi u m ·ªô ·ªï ·∫ø ·ªÅ ·ªï ·∫ø ·ªõi v·ªõi gi√° 90.000ƒë/CP nh∆∞ng hi·ªán nay gi√° tr·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 100.000ƒë/CP. Theo ƒëi·ªÅu l·ªá c·ªßa c√¥ng ty c·ª© 05 c·ªï phi·∫øu c≈© ƒë∆∞·ª£c mua CP m·ªõi. V·∫≠y gi√° c·ªßa quy·ªÅn l√†:",
    "options": [
      "a. 3.000",
      "b. 2.000",
      "c. 20.000",
      "d. 10.000"
    ],
    "answer": "a. 3.000"
  },
  {
    "question": "C√¢u 142: Theo lu·∫≠t ph√°p Vi·ªát Nam hi·ªán h√†nh, c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n",
      "b. C√¥ng ty CP v√† DN nh√† n∆∞·ªõc",
      "c. C√¥ng ty TNHH, c√¥ng ty CP v√† DN Nh√† n∆∞·ªõc",
      "d. C√¥ng ty C·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 143: Theo lu·∫≠t ph√°p Vi·ªát Nam hi·ªán h√†nh, c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n",
      "b. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn v√† doanh nghi·ªáp Nh√† n∆∞·ªõc",
      "c. C√¥ng ty TNHH, C√¥ng ty CP v√† DN Nh√† n∆∞·ªõc",
      "d. C√¥ng ty C·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 144: Hi·ªán nay ·ªü Vi·ªát Nam, trong quy ƒë·ªãnh v·ªÅ vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng th√¨ t·ª∑ l·ªá ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh ra b√™n ngo√†i t·ªëi thi·ªÉu ph·∫£i ƒë·∫°t l√†:",
    "options": [
      "a. 30%",
      "b. 20% ho·∫∑c 15%"
    ],
    "answer": "a. 30%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 145:¬†M·ªôt c·ªï phi·∫øu b√°n theo quy·ªÅn mua c·ªï phi·∫øu v·ªõi gi√° 90.000ƒë/CP nh∆∞ng hi·ªán nay gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 100.000ƒë/CP theo ƒëi·ªÅu l·ªá c·ªßa c√¥ng ty c·ª© 01 c·ªï phi·∫øu c≈© ƒë∆∞·ª£c mua CP m·ªõi. V·∫≠y gi√° quy·ªÅn l√†:",
    "options": [
      "a. 3.000",
      "b. 2.000",
      "c. 20.000",
      "d. 10.000"
    ],
    "answer": "a. 3.000"
  },
  {
    "question": "C√¢u 148: L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ b√°n s·∫Ω ƒë·∫∑t t·∫°i m·ª©c gi√°:",
    "options": [
      "a. Th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b. Cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c. B·∫±ng gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "d. T√πy v√†o quy·∫øt ƒë·ªãnh c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞"
    ],
    "answer": "a. Th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 149: L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ mua ƒë·∫∑t t·∫°i gi√°:",
    "options": [
      "a. Th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b. Cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c. B·∫±ng gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "d. T√πy thu·ªôc v√†o quy·∫øt ƒë·ªãnh c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞"
    ],
    "answer": "a. Th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 150: M·ª•c ƒë√≠ch c·ªßa l·ªánh AQT l√†:",
    "options": [
      "a. TƒÉng gi√° kh·ªõp l·ªánh",
      "b. TƒÉng kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch",
      "c. Gi·∫£m gi√° kh·ªõp l·ªánh",
      "d. Gi·∫£m kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch"
    ],
    "answer": "a. TƒÉng gi√° kh·ªõp l·ªánh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 151: L·ªánh ATO l√† l·ªánh ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "a. Tr∆∞·ªõc l·ªánh gi·ªõi h·∫°n",
      "b. Sau l·ªánh gi·ªõi h·∫°n"
    ],
    "answer": "a. Tr∆∞·ªõc l·ªánh gi·ªõi h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 152: V√†o ng√†y 1.1.2005, m·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mua 100 c·ªï phi·∫øu ABC v·ªõi gi√° 40.000/CP. T·ª∑ l·ªá k√Ω qu·ªπ l√† 50%. ƒê·∫øn ng√†y 1.50.2005, gi√° c·ªï phi·∫øu ABC tƒÉng l√™n 47.000ƒë/CP. Gi·∫£ s·ª≠ nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ n√†y b√°n to√†n b·ªô s·ªë c·ªï phi·∫øu ABC ƒëang c√≥ v√† trong th·ªùi gian n√†y c√¥ng ty ABC kh√¥ng chi tr·∫£ c·ªï t·ª©c. V·∫≠y t·ª∑ su·∫•t sinh l·ªùi cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ n√†y l√†:",
    "options": [
      "a. 40%",
      "b. 35%",
      "c. 17.50%",
      "d. 8.75%"
    ],
    "answer": "a. 40%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 153: Theo c∆° ch·∫ø ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ m·ªü th√¨: I. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c quy·ªÅn b√°n l·∫°i ch·ª©ng ch·ªâ cho qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh ra n√≥. II. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë∆∞·ª£c quy·ªÅn b√°n l·∫°i cho qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ m·ªü ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh ra n√≥. III. Qu·ªπ c√≥ chi·∫øn l∆∞·ª£c ƒë·∫ßu t∆∞ d√†i h·∫°n IV. Qu·ªπ c√≥ chi·∫øn l∆∞·ª£c ƒë·∫ßu t∆∞ ng·∫Øn h·∫°n",
    "options": [
      "a. I v√† IV ƒë√∫ng",
      "b. II v√† IV ƒë√∫ng",
      "c. I ƒë√∫ng",
      "d. II v√† III ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. I v√† IV ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 155: C√¥ng ty XYZ ƒë·ªãnh ph√°t h√†nh th√™m 2 tri·ªáu c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng. N·∫øu ƒëi·ªÅu n√†y x·∫£y ta th·ª±c s·ª± th√¨: I. Kh√¥ng ·∫£nh h∆∞·ªüng ƒë·∫øn t·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c c·ªï ƒë√¥ng hi·ªán c√≥ II. T√†i s·∫£n c·ªßa C√¥ng ty s·∫Ω gi·∫£m ƒëi III. V·ªën ch·ªß s·ªü h·ªØu c·ªßa C√¥ng ty s·∫Ω tƒÉng l√™n.",
    "options": [
      "a. I v√† IV ƒë√∫ng",
      "b. II v√† III ƒë√∫ng",
      "c. II v√† IV ƒë√∫ng",
      "d. III v√† IV ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. I v√† IV ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 156: Gi√° tham chi·∫øu c·ªßa c·ªï phi·∫øu BBC ƒëang ·ªü m·ª©c 21.000. V·ªõi bi√™n ƒë·ªô dao ƒë·ªông l√† 3% th√¨ c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t:",
    "options": [
      "a. 11 m·ª©c gi√°",
      "b. 12 m·ª©c gi√°",
      "c. 13 m·ª©c gi√°",
      "d. 14 m·ª©c gi√°"
    ],
    "answer": "a. 11 m·ª©c gi√°"
  },
  {
    "question": "C√¢u 157: N·∫øu gi√° tham chi·∫øu c·ªßa c·ªï phi·∫øu IBM ƒëang ·ªü m·ª©c 101.000 v·ªõi bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông 10% th√¨ theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa Vi·ªát Nam, nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t ƒë∆∞·ª£c m·ª©c gi√°:",
    "options": [
      "a. 90.900",
      "b. 100.000",
      "c. 101.500",
      "d. 111.100"
    ],
    "answer": "a. 90.900"
  },
  {
    "question": "C√¢u 158: N·∫øu gi√° tham chi·∫øu c·ªßa c·ªï phi·∫øu GMD ƒëang ·ªü m·ª©c 50.500 v·ªõi bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông 5% th√¨ theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa Vi·ªát Nam, nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t ƒë∆∞·ª£c m·ª©c gi√°:",
    "options": [
      "a. 51.100",
      "b. 51.500",
      "c. 53.100",
      "d. 53.500"
    ],
    "answer": "a. 51.100"
  },
  {
    "question": "C√¢u 159: C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ª±a ch·ªçn giai d·ªãch b√°n b√°n khi h·ªç d·ª± ƒëo√°n r·∫±ng:",
    "options": [
      "a. Gi√° CKho√°n c√≥ xu h∆∞·ªõng tƒÉng trong t∆∞∆°ng lai",
      "b. Gi√° CKho√°n c√≥ xu h∆∞·ªõng gi·∫£m trong t∆∞∆°ng lai",
      "c. Gi√° CKho√°n c√≥ th·ªÉ l√† b·∫•t k·ª≥ theo xu h∆∞·ªõng n√†o",
      "d. Gi√° CKho√°n kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a. Gi√° CKho√°n c√≥ xu h∆∞·ªõng tƒÉng trong t∆∞∆°ng lai"
  },
  {
    "question": "C√¢u 160: M·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë·∫øn c√¥ng ty CK c·ªßa m√¨nh v√† vay 7.500 c·ªï phi·∫øu VIH. √îng ta b√°n to√†n b·ªô s·ªë c·ªï phi·∫øu n√†y v·ªõi gi√° l√† 21.000. Sau ƒë√≥ 2 tu·∫ßn, gi√° c·ªï phi·∫øu VIH gi·∫£m xu·ªëng c√≤n 20.100. √îng ta quy·∫øt ƒë·ªãnh mua v√†o 7.500 c·ªï Phi·∫øu v·ªõi m·ª©c gi√° n√†y ƒë·ªÉ tr·∫£ l·∫°i c√¥ng ty CK. Gi·∫£ thi·∫øt r·∫±ng t·ª∑ l·ªá k√Ω qu·ªπ cho giao d·ªãch b√°n kh·ªëng l√† 40%, b·ªè qua ph√≠ m√¥i gi·ªõi v√† ti·ªÅn l‚Ä¢i vay ph·∫£i tr·∫£ cho c√¥ng ty, t·ª∑ l·ªá l·ª£i nhu·∫≠n m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ thu ƒë∆∞·ª£c s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "a. 7.14%",
      "b. 10.71%",
      "c. 10.14%",
      "d. 71.71%"
    ],
    "answer": "a. 7.14%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 162: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa ch·ªâ s·ªë l√†: I. L√† ph√≤ng v≈© bi·ªÉu ph·∫£n √°nh n·ªÅn kinh t·∫ø II. L√† c∆° s·ªü ƒë·ªÉ ƒë√°nh gi√° ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa doanh nghi·ªáp III. L√† c∆° s·ªü ƒë·ªÉ ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ l·∫≠p danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ hi·ªáu qu·∫£",
    "options": [
      "a. Ch·ªâ I",
      "b. Ch·ªâ II",
      "c. I,II,III"
    ],
    "answer": "a. Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 163: Ch·ªâ s·ªë b√¨nh qu√¢n DowJones bao g·ªìm: I. 30 c·ªï phi·∫øu c·ªßa ng√†nh c√¥ng nghi·ªáp. II. 20 c·ªï phi·∫øu c·ªßa ng√†nh giao th√¥ng v·∫≠n t·∫£i III. 15 c·ªï phi·∫øu c·ªßa ng√†nh d·ªãch v·ª• c√¥ng c·ªông IV. 20 c·ªï phi·∫øu c·ªßa ng√†nh n√¥ng nghi·ªáp",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. II v√† III",
      "c. I, II v√† III",
      "d. II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 164: Tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n c√≥ ti√™u c·ª±c l√†:",
    "options": [
      "a. Giao d·ªãch c·ªßa c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ªõn",
      "b. Mua b√°n c·ªï phi·∫øu c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng v√† l‚Ä¢nh ƒë·∫°o c√¥ng ty ni√™m y·∫øt",
      "c. Mua b√°o n·ªôi gi√°n",
      "d. Mua b√°n l·∫°i c·ªï phi·∫øu c·ªßa ch√≠nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt"
    ],
    "answer": "a. Giao d·ªãch c·ªßa c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ªõn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 165: Ng∆∞·ªùi c√≥ th·∫©m quy·ªÅn x·ª≠ ph·∫°t ƒë·ªëi v·ªõi c√°c vi ph·∫°m v·ªÅ ch·ª©ng kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a. Ch√°nh thanh tra ·ªßy ban CK nh√† n∆∞·ªõc",
      "b. Gi√°m ƒë·ªëc TT√¢m GDCK, S·ªü GDCK",
      "c. Thanh tra vi√™n chuy√™n ng√†nh UBCK",
      "d. Ch·ªß t·ªãch UB nh√¢n d√¢n c·∫•p huy·ªán, Qu·∫≠n"
    ],
    "answer": "a. Ch√°nh thanh tra ·ªßy ban CK nh√† n∆∞·ªõc"
  },
  {
    "question": "C√¢u 166: Nh·ªØng n·ªôi dung ch√≠nh v·ªÅ ƒë·∫°o ƒë·ª©c trong kinh doanh ch·ª©ng kho√°n: I. Ph·∫£i trung th·ª±c, c√¥ng b·∫±ng v√† c√¥ng khai II. Cung c·∫•p th√¥ng tin ƒë·∫ßy ƒë·ªß v√† k·ªãp th·ªùi III. Ph·∫£i b·∫£o v·ªá b√≠ m·∫≠t kh√°ch h√†ng. IV. M·ªëi quan h·ªá v·ªõi c∆° quan qu·∫£n l√Ω (ch·∫•p h√†nh ƒë√∫ng lu·∫≠t)",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. II v√† III",
      "c. I, II v√† III",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 167: M·ªü t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n: I. T√†i kho·∫£n ch·ª©ng kho√°n giao d·ªãch II. T√†i kho·∫£n ch·ª©ng kho√°n c·∫ßm c·ªë III. T√†i kho·∫£n ch·ª©ng kho√°n ch·ªù ni√™m y·∫øt, ch·ªù r√∫t IV. T√†i kho·∫£n ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ giao d·ªãch",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. II, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 168: Quy tr√¨nh ƒëƒÉng k√Ω l√†m th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω c·ªßa TT GDCK I. T·ªï ch·ª©c ho·∫°t ƒë·ªông l∆∞u k√Ω n·ªôp h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω II. B·ªô ph·∫≠n l∆∞u k√Ω ki·ªÉm tra h·ªì s∆° III. ƒê√≥ng g√≥p qu·ªπ h·ªó tr·ª£ thanh to√°n v√† ph√≠ th√†nh vi√™n IV. Ban gi√°m ƒë·ªëc quy·∫øt ƒë·ªãnh ch·∫•p nh·∫≠n",
    "options": [
      "a. I, II, III v√† IV",
      "b. II, III, IV v√† I",
      "c. III, IV, II v√† I",
      "d. IV, III, II v√† I"
    ],
    "answer": "a. I, II, III v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 169: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa h·ªá th·ªëng ƒëƒÉng k√Ω, l∆∞u k√Ω, thanh to√°n b√π tr·ª´ ch·ª©ng kho√°n I. Qu·∫£n l√Ω c√°c ch·ª©ng kho√°n l∆∞u k√Ω c·ªßa kh√°ch h√†ng II. Ghi nh·∫≠n quy·ªÅn s·ªü h·ªØu III. Cung c·∫•p c√°c th√¥ng tin v·ªÅ ch·ª©ng kho√°ng gi·∫£ m·∫°p, b·ªã m·∫•t c·∫Øp IV. Ph√¢n ph·ªëi l‚Ä¢i, tr·∫£ v·ªën g·ªëc, v√† c·ªï t·ª©c b·∫±ng ti·ªÅn cho ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu ch·ª©ng kho√°n.",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. II, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 170: Trong khi th c hi n nghi p v t doanh. C ·ª± ·ªá ·ªá ·ª• ·ª± √¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i tu√¢n th·ªß c√°c nguy√™n t·∫Øc ngh·ªÅ nghi·ªáp sau. I. T√°ch b·∫°ch t√†i kho·∫£n c·ªßa c√¥ng ty v·ªõi t√†i kho·∫£n c·ªßa kh√°ch h√†ng v√† ∆∞u ti√™n kh√°ch h√†ng. II. B√¨nh ·ªïn th·ªã tr∆∞·ªùng III. Tu√¢n th·ªß v·ªÅ gi·ªõi h·∫°n ƒë·∫ßu t∆∞, lƒ©nh v·ª±c ƒë·∫ßu t∆∞.",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. II v√† III",
      "c. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 171: C√¥ng ty CK bao g·ªìm c√°c nghi·ªáp v·ª• sau: I. M√¥i gi·ªõi II. T·ª± doanh III. B·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh IV. Qu·∫£n l√Ω danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞ V. T∆∞ v·∫•n ƒë·∫ßu t∆∞",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. II, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 173: Theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa Vi·ªát Nam, c√¥ng ty CK l√† lo·∫°i h√¨nh doanh nghi·ªáp n√†o I. DN nh√† n∆∞·ªõc II. Cty LDoanh III. Cty TNHH IV. Cty CPh·∫ßn V. Cty h·ª£p danh",
    "options": [
      "a. Ch·ªâ c√≥ I v√† II",
      "b. Ch·ªâ c√≥ II v√† III",
      "c. II, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. Ch·ªâ c√≥ I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 174: Nh·ªØng l·ª£i √≠ch khi ƒë·∫ßu t∆∞ qua qu·ªπ I. ƒêa d·∫°ng h√≥a danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞, ph√¢n t√°n r·ªßi ro II. ƒê·∫£m b·∫£o ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ hi·ªáu qu·∫£ h∆°n III. Gi·∫£m chi ph√≠ giao d·ªãch v√† nghi√™n c·ª©u",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. II v√† III",
      "c. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 175: Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ d·∫°ng m·ªü l√†: I. Ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ ra c√¥ng ch√∫ng m·ªôt l·∫ßn II. Ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ nhi·ªÅu l·∫ßn ra c√¥ng ch√∫ng III. S·∫µn s√†ng mua l·∫°i khi ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ ch·ª©ng ch·ªâ ƒë·ªÅ ngh·ªã IV. Kh√¥ng th·ª±c hi·ªán mua l·∫°i khi ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ ch·ª©ng ch·ªâ ƒë·ªÅ ngh·ªã V. Ch·ª©ng ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt giao d·ªãch tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n VI. Ch·ª©ng ch·ªâ kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt giao d·ªãch tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n",
    "options": [
      "a. I, III v√† V",
      "b. II, III v√† VI",
      "c. II, IV v√† V",
      "d. II, IV v√† VI"
    ],
    "answer": "a. I, III v√† V"
  },
  {
    "question": "C√¢u 176: Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ theo ngh·ªã quy·∫øt 114 l√†: I. Qu·ªπ h√¨nh th√†nh t·ª´ v·ªën g√≥p c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ II. Qu·ªπ ƒë∆∞·ª£c ·ªßy th√°c cho c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ qu·∫£n l√Ω III. Qu·ªπ ph·∫£i d√†nh t·ªëi thi·ªÉu 60%gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n ƒë·ªÉ ƒë·∫ßu t∆∞ v√† CKho√°n IV. Qu ch ƒë c ƒë u t v√†o C ·ªπ ·ªâ ∆∞·ª£ ·∫ß ∆∞ kho√°n v√† kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c ph√©p ƒë·∫ßu t∆∞ v√†o c√°c lƒ©nh v·ª±c kh√°c.",
    "options": [
      "a. I, II v√† IV",
      "b.I, II v√† III",
      "c. II, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai e. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. I, II v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 177: Nh·ªØng ƒëi·ªÅu n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi ph·∫°m tr√π th·ª© c·∫•p: I. Th·ªã tr∆∞·ªùng GDCK mua ƒëi b√°n l·∫°i II. T·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ III. T·∫°o ra ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu c∆° IV. T·∫°o v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. I, III v√† IV",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 178: S·ªü GDCK l√†: I. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch t·∫≠p trung II. Giao d·ªãch CK ni√™m y·∫øt III. Th·ªã tr∆∞·ªùng th∆∞∆°ng l∆∞·ª£ng",
    "options": [
      "a. I v√† II",
      "b. I, II v√† III",
      "c. II v√† III"
    ],
    "answer": "a. I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 179: Quy tr√¨nh giao d·ªãch c·ªßa S·ªü GD CK l√†: I. Kh√°ch h√†ng ƒë·∫∑t l·ªánh II. C√¥ng ty CK nh·∫≠n v√† ki·ªÉm tra l·ªánh III. L·ªánh ƒëƒÉng k√Ω t·∫°i qu·∫ßy giao d·ªãch ho·∫∑c m√°y ch·ªß IV. L·ªánh ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn ƒë·∫øn S·ªü giao d·ªãch.",
    "options": [
      "a. I, II, III v√† IV",
      "b. I, II, IV v√† III",
      "c. I, III, II v√† IV",
      "d. I, III, IV v√† II"
    ],
    "answer": "a. I, II, III v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 180: Kho b c ·∫° nh√† n∆∞·ªõc ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu v·ªõi c√°c n·ªôi dung sau: - M·ªánh gi√°: 100.000ƒë/tp - K·ª≥ h·∫°n: 5 nƒÉm - Kh·ªëi l∆∞·ª£ng ph√°t h√†nh: 200 t·ª∑ ƒë·ªìng - H√¨nh th·ª©c ƒë·∫•u th·∫ßu c·∫°nh tranh l‚Ä¢i su·∫•t Ta c√≥ kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t th·∫ßu c·ªßa ccth√†nh vi√™n ƒë·∫•u th·∫ßu nh∆∞ sau: ƒê∆°n v·ªã ƒë·∫•u th·∫ßu Kh·ªëi l∆∞·ª£ng tr√°i phi·∫øu (t·ª∑ ƒë·ªìng) L‚Ä¢i su·∫•t (%/nƒÉm) ƒê∆°n v·ªã ƒë·∫•u th·∫ßu Kh·ªëi l∆∞·ª£ng tr√°i phi·∫øu (t·ª∑ ƒë·ªìng) L‚Ä¢i su·∫•t (%/nƒÉm) A 110 50 8.7 8.8 B 100 100 8.75 8.8 C 50 60 8.75 9.0 L‚Ä¢i su·∫•t ch·ªâ ƒë·∫°o c·ªßa B·ªô t√†i ch√≠nh l√†: 8,75% nƒÉm H‚Ä¢y x√°c ƒë·ªãnh kh·ªëi l∆∞·ª£ng v√† l‚Ä¢i su·∫•t tr√∫ng th·∫ßu c·ªßa t·ª´ng ƒë∆°n v·ªã ƒë·∫•u th·∫ßu:",
    "options": [
      "a. 110 t·ª∑ l‚Ä¢i su·∫•t 8.75%",
      "b. 60 t·ª∑ l‚Ä¢i su·∫•t 8.75%",
      "c. 30 t·ª∑ l‚Ä¢i su·∫•t 8.75%"
    ],
    "answer": "a. 110 t·ª∑ l‚Ä¢i su·∫•t 8.75%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 181: Ph∆∞∆°ng th·ª©c ph√°t h√†nh qua ƒë·∫•u gi√° l√†:",
    "options": [
      "a. Nh·∫≠n b√°n ch·ª©ng kho√°n cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh tr√™n c∆° s·ªü th·ªèa thu·∫≠n v·ªÅ gi√°",
      "b. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh tr·ª±c ti·∫øp b√°n c·ªï phi·∫øu cho t·ªï ch·ª©c, ca nh√¢n c√≥ nhu c·∫ßu.",
      "c. Nh·∫≠n b√°n l·∫°i ch·ª©ng kho√°n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ƒë·ªÉ mua l·∫°i",
      "d. Ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n d·ª±a tr√™n c∆° s·ªü c·∫°nh tranh h√¨nh th√†nh gi√° v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng tr√∫ng th·∫ßu"
    ],
    "answer": "a. Nh·∫≠n b√°n ch·ª©ng kho√°n cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh tr√™n c∆° s·ªü th·ªèa thu·∫≠n v·ªÅ gi√°"
  },
  {
    "question": "C√¢u 182: Lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh k√®m theo tr√°i phi·∫øu ho·∫∑c c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i, cho ph√©p ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ n√≥ ƒë∆∞·ª£c quy·ªÅn mua m·ªôt kh·ªëi l∆∞·ª£ng c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng nh·∫•t ƒë·ªãnh theo m·ªôtgi√° ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh tr∆∞·ªõc trong m·ªôt th·ªùi h·∫°n nh·∫•t ƒë·ªãnh.",
    "options": [
      "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "b. Tr√°i phi·∫øu",
      "c. Ch·ª©ng quy·ªÅn",
      "d. Quy·ªÅn mua c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 183: Th·ªã tr∆∞·ªùng mua b√°n l·∫ßn ƒë·∫ßu v√† ch·ª©ng kho√°n m·ªõi ph√°t h√†nh l√†:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá.",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
      "d. Th·ªã tr∆∞·ªùng ch√≠nh th·ª©c"
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá."
  },
  {
    "question": "C√¢u 184: Ai trong s·ªë nh·ªØng ng∆∞·ªùi sau ƒë√¢y l√† ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty",
    "options": [
      "a. Nh·ªØng ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu",
      "b. Nh·ªØng c·ªï ƒë√¥ng c√≥ gi·∫•y ƒë·∫©m b·∫£o quy·ªÅn mua c·ªï ph·∫ßn m·ªõi",
      "c. C√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng",
      "d. C√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i"
    ],
    "answer": "a. Nh·ªØng ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 185: NƒÉm N, c√¥ng ty ABC c√≥ thu nh·∫≠p r√≤ng l√† 800 tri·ªáu ƒë·ªìng, s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh l√† 600.000 c·ªï phi·∫øu, c·ªï phi·∫øu qu·ªπ l√†: 40.000, kh√¥ng c√≥ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i, HƒêQT quy·∫øt ƒë·ªãnh tr·∫£ 560 tri·ªáu ƒë·ªìng c·ªï t·ª©c. Nh∆∞ v·∫≠y m·ªói c·ªï ph·∫ßn ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a. 1.000ƒë",
      "b. 1.300ƒë",
      "c. 1.500ƒë",
      "d. 2.000ƒë"
    ],
    "answer": "a. 1.000ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 186: T·∫°i m·ªôt th·ªùi ƒëi·ªÉm nh·∫•t ƒë·ªãnh, n·∫øu t·∫•t c·∫£ c√°c tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë·ªÅu ƒë∆∞·ª£c tr·∫£i ch·ªß ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng th√¨:",
    "options": [
      "a. EPS tƒÉng",
      "b. EPS gi·∫£m",
      "c. EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng",
      "d. P/E b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng c√≤n EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng."
    ],
    "answer": "a. EPS tƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 187: Ng∆∞·ªùi n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c coi l√† ch·ªß s·ªü h·ªØu chung c·ªßa doanh nghi·ªáp:",
    "options": [
      "a. Ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ gi·∫•y t·ªù",
      "b. Ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu th·∫ø ch·∫•p",
      "c. Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p tr√™n"
    ],
    "answer": "a. Ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ gi·∫•y t·ªù"
  },
  {
    "question": "C√¢u 188: Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
    "options": [
      "a. L√† ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty",
      "b. L√† ch·ªß n·ª£ c√¥ng ty",
      "c. Kh√¥ng c√≥ quy·ªÅn s·ªü h·ªØu c√¥ng ty",
      "d. L√† ch·ªß n·ª£ c·ªßa c√¥ng ty nh∆∞ng kh√¥ng c√≥ quy·ªÅn s·ªü h·ªØu c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a. L√† ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 189: Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c·ªï ph·∫ßn ph·ªï th√¥ng:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c b·ªè phi·∫øu ƒë·ªÉ b·∫ßu ra H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã",
      "b. ƒê∆∞·ª£c nh·∫≠n l·∫°i v·ªën g√≥p khi c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ d√°o h·∫°n a, b ƒë·ªÅu ƒë√∫ng a, b ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. ƒê∆∞·ª£c b·ªè phi·∫øu ƒë·ªÉ b·∫ßu ra H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã"
  },
  {
    "question": "C√¢u 190: Khi c√¥ng ty ho·∫°t ƒë·ªông c√≥ l‚Ä¢i, c·ªï ƒë√¥ng ph·ªï th√¥ng:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c tr∆∞·ªõc thu·∫ø",
      "b. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c sau thu·∫ø",
      "c. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c sau khi chia c·ªï t·ª©c c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "d. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c sau thu·∫ø sau khi ƒë‚Ä¢ chia c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i"
    ],
    "answer": "a. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c tr∆∞·ªõc thu·∫ø"
  },
  {
    "question": "C√¢u 191: M·ªôt c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng c·ªßa ch√≠nh c√¥ng ty ƒëothi ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i t√≠ch l≈©y",
      "b. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c√≥ th·ªÉ ho√°n l·∫°i",
      "c. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i tham d·ª± chia ph·∫ßn",
      "d. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i t√≠ch l≈©y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 192: Trong tr∆∞·ªùng h·ª£p ph√° s·∫£n, gi·∫£i th·∫ø doanh nghi·ªáp, c√°c c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω:",
    "options": [
      "a. L√† ch·ªß n·ª£ chung",
      "b. M·∫•t to√†n b·ªô s·ªë ti·ªÅn ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. ƒê∆∞·ª£c ∆∞u ti√™n tr·∫£ l·∫°i c·ªï ph·∫ßn ƒë‚Ä¢ ƒë√≥ng g√≥p tr∆∞·ªõc",
      "d. L√† ng∆∞·ªùi cu·ªëi c√πng ƒë∆∞·ª£c thanh to√°n"
    ],
    "answer": "a. L√† ch·ªß n·ª£ chung"
  },
  {
    "question": "C√¢u 193: Khi c√¥ng ty kh√¥ng c√≥ l‚Ä¢i, c√¥ng ty v·∫´n ph·∫£i:",
    "options": [
      "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï ƒë√¥ng ph·ªï th√¥ng",
      "b. Tr·∫£ l‚Ä¢i cho tr√°i ch·ªß",
      "c. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "d. Kh√¥ng tr·∫£ l‚Ä¢i v√† c·ªï t·ª©c"
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï ƒë√¥ng ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 194: C·ªï ƒë√¥ng ph·ªï th√¥ng c√≥ quy·ªÅn ƒë∆∞·ª£c trong c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p sau:",
    "options": [
      "a. Gi·∫£ th·ªÉ v√† h·ª£p nh·∫•t c√¥ng ty",
      "b. L·ª±a ch·ªçn ban gi√°m ƒë·ªëc",
      "c. S·ª≠a ƒë·ªïi quy ƒë·ªãnh v√† ƒëi·ªÅu l·ªá c√¥ng ty",
      "d. Ch·ªâ a v√† c"
    ],
    "answer": "a. Gi·∫£ th·ªÉ v√† h·ª£p nh·∫•t c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 195: Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu ƒë·ªÅu ƒë∆∞·ª£c h∆∞·ªüng:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh.",
      "b. Thu nh·∫≠p ph·ª• thu·ªôc v√†o ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn b·∫ßu c·ª≠ t·∫°i ƒê·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 196: C·ªï phi·∫øu qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c",
      "b. L√† lo·∫°i c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh v√† ƒë∆∞·ª£c t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh mua l·∫°i tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "c. Cho ph√©p ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu ch√∫ng c√≥ quy·ªÅn bi·ªÉu quy·∫øt",
      "d. L√† m·ªôt ph·∫ßn c·ªï phi·∫øu ch∆∞a ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a. ƒê∆∞·ª£c chia c·ªï t·ª©c"
  },
  {
    "question": "C√¢u 197: Khi ph√° s·∫£n, gi·∫£i th·ªÉ c√¥ng ty, ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c ho√†n tr·∫£:",
    "options": [
      "a. Tr∆∞·ªõc c√°c kho·∫£n vay c√≥ th·∫ø ch·∫•p v√† c√°c kho·∫£n ph·∫£i tr·∫£",
      "b. Tr∆∞·ªõc thu·∫ø",
      "c. Sau c√°c kho·∫£n vay c√≥ th·∫ø ch·∫•p v√† c√°c kho·∫£n ph·∫£i tr·∫£",
      "d. Tr∆∞·ªõc c√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i v√† c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
    ],
    "answer": "a. Tr∆∞·ªõc c√°c kho·∫£n vay c√≥ th·∫ø ch·∫•p v√† c√°c kho·∫£n ph·∫£i tr·∫£"
  },
  {
    "question": "C√¢u 198: Tr√°i phi·∫øu chuy·ªÉn ƒë·ªïi c√≥ ƒë·∫∑c t√≠nh sau:",
    "options": [
      "a. Tr√°i ch·ªß c√≥ quy·ªÅn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng sau m·ªôt th·ªùi gian nh·∫•t ƒë·ªãnh.",
      "b.Tr√°i ch·ªß c√≥ quy·ªÅn ƒë·ªïi l·∫•y m·ªôt tr√°i phi·∫øu kh√°c n·∫øu nh∆∞ tr√°i phi·∫øu chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë√≥ kh√¥ng tr·∫£ l‚Ä¢i ƒë√∫ng th·ªùi h·∫°n. C·∫£ a, b ƒë·ªÅu ƒë√∫ng.",
      "c. Kh√¥ng c√≥ ph∆∞∆°ng √°n n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. Tr√°i ch·ªß c√≥ quy·ªÅn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng sau m·ªôt th·ªùi gian nh·∫•t ƒë·ªãnh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 199: S·ªë chi tr·∫£ ti·ªÅn l‚Ä¢i d·ª±a tr√™n:",
    "options": [
      "a. M·ªánh gi√°",
      "b. Gi√° tr·ªã chi·∫øt kh·∫•u",
      "c. Th·ªã gi√°",
      "d. T√πy t·ª´ng tr∆∞·ªùng h·ª£p c·ª• th·ªÉ."
    ],
    "answer": "a. M·ªánh gi√°"
  },
  {
    "question": "C√¢u 200: C√¢u n√†o ƒë√∫ng v·ªõi quy·ªÅn mua c·ªï phi·∫øu (rights)",
    "options": [
      "a. Quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc c√≥ th·ªùi h·∫°n",
      "b. Quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc cho ph√©p mua c·ªï phi·∫øu m·ªõi v·ªõi gi√° r·∫ª h∆°n ch√†o m·ªùi ra c√¥ng ch√∫ng tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "c. Gi√° mua c·ªï phi·∫øu ghi tr√™n quy·ªÅn cao h∆°n gi√° tr·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "d. a v√† c"
    ],
    "answer": "a. Quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc c√≥ th·ªùi h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 201: C√¢u n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi h·ª£p ƒë·ªìng quy·ªÅn ch·ªçn:",
    "options": [
      "a. H·ª£p ƒë·ªìng quy·ªÅn ch·ªçn l√† h·ª£p ƒë·ªìng b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i th·ª±c hi·ªán",
      "b. H·ª£p ƒë·ªìng quy·ªÅn ch·ªçn gi·ªëng nh∆∞ h·ª£p ƒë·ªìng t∆∞∆°ng lai",
      "c. Mua quy·ªÅn ch·ªçn l√† mua quy·ªÅn ƒë∆∞·ª£c mua ho·∫∑c ƒë∆∞·ª£c b√°n ch·ª© kh√¥ng c√≥ nghƒ©a v·ª• ph·∫£i th·ª±c hi·ªán.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. H·ª£p ƒë·ªìng quy·ªÅn ch·ªçn l√† h·ª£p ƒë·ªìng b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i th·ª±c hi·ªán"
  },
  {
    "question": "C√¢u 202: C√°c c√¢u n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ƒë√∫ng v·ªõi chung quy·ªÅn:",
    "options": [
      "a. Ch·ª©ng quy·ªÅn c√≥ th·ªùi h·∫°n hi·ªáu l·ª±c ng·∫Øn",
      "b. Ch·ª©ng quy·ªÅn c√≥ th·ªùi h·∫°n hi·ªáu l·ª±c d√†i",
      "c. Ch·ª©ng quy·ªÅn ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh m·ªôt ƒë·ª£t c·ªï phi·∫øu m·ªõi",
      "d. Ch·ª©ng quy·ªÅn ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh ƒëi k√®m v·ªõi ch·ª©ng kho√°n k√©m h·∫•p d·∫´n"
    ],
    "answer": "a. Ch·ª©ng quy·ªÅn c√≥ th·ªùi h·∫°n hi·ªáu l·ª±c ng·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 203: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p l√†:",
    "options": [
      "a. Huy ƒë·ªông v·ªën",
      "b. Ki·∫øm l·ª£i nhu·∫≠n do kinh doanh ch√™nh l·ªách gi√°.",
      "c. TƒÉng t√≠nh thanh kho·∫£n c·ªßa ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a. Huy ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 204: C√°c c√¢u n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p",
    "options": [
      "a. L√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ cho n·ªÅn kinh t·∫ø",
      "b. Kh√¥ng l√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng ti·ªÅn trong l∆∞u th√¥ng.",
      "c. Gi√° ph√°t h√†nh do quan h·ªá cung c·∫ßu quy·∫øt ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. L√†m tƒÉng l∆∞·ª£ng v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ cho n·ªÅn kinh t·∫ø"
  },
  {
    "question": "C√¢u 205: C√°c c√¢u n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫Øp:",
    "options": [
      "a. T·∫≠p trung v·ªën",
      "b. Lu√¢n chuy·ªÉn v·ªën",
      "c. ƒêi·ªÅu h√≤a v·ªën",
      "d. T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. T·∫≠p trung v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 206: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p l√†:",
    "options": [
      "a. Huy ƒë·ªông v·ªën",
      "b. X√°c ƒë·ªãnh gi√° ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh ·ªü th·ªã tr∆∞·ªùng s∆° c·∫•p",
      "c. T·∫≠p trung v·ªën",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c √Ω tr√™n"
    ],
    "answer": "a. Huy ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 207: Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p:",
    "options": [
      "a. L√† n∆°i c√°c doanh nghi·ªáp huy ƒë·ªông v·ªën trung v√† d√†i h·∫°n th√¥ng qua vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu.",
      "b. L√† n∆°i mua b√°n c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n k√©m ch·∫•t l∆∞·ª£ng",
      "c. L√† n∆°i mua b√°n c√°c ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh",
      "d. L√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kh√°n k√©m ph√°t tri·ªÉn"
    ],
    "answer": "a. L√† n∆°i c√°c doanh nghi·ªáp huy ƒë·ªông v·ªën trung v√† d√†i h·∫°n th√¥ng qua vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu."
  },
  {
    "question": "C√¢u 208: H√¨nh th·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh trong ƒë√≥ ƒë·ª£t ph√°t h√†nh s·∫Ω b·ªã h·ªßy b·ªè n·∫øu to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng b√°n ƒë∆∞·ª£c h·∫øt g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c. B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c h√¨nh th·ª©c tr√™n."
    ],
    "answer": "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 209: H√¨nh th·ª©c ch√†o b√°n m√† trong ƒë√≥ c√≥ nh√† b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh cam k·∫øt s·∫Ω mua to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh cho d√π h·ªç c√≥ th·ªÉ b√°n h·∫øt hay kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c. B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi han m·ª©c t·ªëi th·ªÉu"
    ],
    "answer": "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 210: H√¨nh th·ª©c ch√†o b√°n trong ƒë√≥ l∆∞·ª£ng ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng ban ƒë∆∞·ª£c s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ l·∫°i cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c. B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi h·∫°ng m·ª©c t·ªëi thi·ªÉu"
    ],
    "answer": "a. B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 211: M·ª•c ƒë√≠ch ch·ªß y·∫øu c·ªßa ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng l√†:",
    "options": [
      "a. ƒê·ªÉ ch·ª©ng t·ªè c√¥ng ty ho·∫°t ƒë·ªông c√≥ hi·ªáu qu·∫£",
      "b. Huy ƒë·ªông v·ªën ƒë·ªÉ m·ªü r·ªông s·∫£n xu·∫•t kinh doanh v√† n√¢ng cao nƒÉng l·ª±c s·∫£n xu·∫•t",
      "c. TƒÉng s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ƒë√¥ng c·ªßa c√¥ng ty.",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. ƒê·ªÉ ch·ª©ng t·ªè c√¥ng ty ho·∫°t ƒë·ªông c√≥ hi·ªáu qu·∫£"
  },
  {
    "question": "C√¢u 212: Tr t t ·∫≠ ·ª± ∆∞u ti√™n l·ªánh theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh l√†:",
    "options": [
      "a. Gi√°, th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng.",
      "b. Th·ªùi gioan, gi√°, s·ªë l∆∞·ª£ng.",
      "c. S·ªë l∆∞·ª£ng, th·ªùi gian, gi√°",
      "d. Th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng, gi√°"
    ],
    "answer": "a. Gi√°, th·ªùi gian, s·ªë l∆∞·ª£ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 213: L·ªánh gi·ªõi h·∫°n l√†:",
    "options": [
      "a. L·ªánh cho ph√©p ng∆∞·ªùi mua mua ·ªü m·ª©c gi√° ƒë‚Ä¢ ƒë·ªãnh ho·∫∑c t·ªët h∆°n.",
      "b. L·ªánh cho ph√©p ng∆∞·ªùi b√°n, b√°n ·ªü m·ª©c gi√° ƒë‚Ä¢ ƒë·ªãnh ho·∫∑c t·ªët h∆°n.",
      "c. C·∫£ a, b ƒë·ªÅu ƒë√∫ng.",
      "d. C·∫£ a, b ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. L·ªánh cho ph√©p ng∆∞·ªùi mua mua ·ªü m·ª©c gi√° ƒë‚Ä¢ ƒë·ªãnh ho·∫∑c t·ªët h∆°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 214: L·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng:",
    "options": [
      "a. L·ªánh s·∫Ω lu√¥n th·ª±c hi·ªán ·ªü m·ª©c gi√° t·ªët nh·∫•t c√≥ tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "b. L·ªánh cho ph√©p ng∆∞·ªùi b√°n, b√°n to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n m√¨nh ƒëang c√≥ trong t√†i kho·∫£n ·ªü m·ª©c gi√° ƒë∆∞·ª£c quy ƒë·ªãnh tr∆∞·ªõc.",
      "c. L·ªánh cho ph√©p ng∆∞·ªùi mua, mua ch·ª©ng kho√°n theo m·ª©c gi√° ƒë‚Ä¢ ƒë·ªãnh ho·∫∑c th·∫•p h∆°n",
      "d. a, b, c ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. L·ªánh s·∫Ω lu√¥n th·ª±c hi·ªán ·ªü m·ª©c gi√° t·ªët nh·∫•t c√≥ tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 215: L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ b√°n ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra.",
    "options": [
      "a. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b. V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "c. Ho·∫∑c cao h∆°n, ho·∫∑c th·∫•p h∆∞n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "d. a, b, c ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 216: C·ªï ƒë√¥ng s·ªü h·ªØu c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng:",
    "options": [
      "a. T·ª± ƒë·ªông nh·∫≠n c·ªï t·ª©c h√†ng qu√Ω khi c√¥ng ty c√≥ l·ªùi",
      "b. Nh·∫≠n m·ªôt t·ª∑ l·ªá c·ªë ƒë·ªãnh s·ªë l·ª£i nhu·∫≠n c·ªßa c√¥ng ty b·∫±ng ti·ªÅn m·∫∑t",
      "c. Ch·ªâ nh·∫≠n c·ªï t·ª©c khi n√†o h·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã tuy√™n b·ªë chi tr·∫£ c·ªï t·ª©c",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n."
    ],
    "answer": "a. T·ª± ƒë·ªông nh·∫≠n c·ªï t·ª©c h√†ng qu√Ω khi c√¥ng ty c√≥ l·ªùi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 217: C·ªï t·ª©c tr·∫£ b·∫±ng c·ªï phi·∫øu",
    "options": [
      "a. L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty",
      "b. Kh√¥ng l√†m thay ƒë·ªïi t·ª∑ l·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng",
      "c. L√†m gi·∫£m quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 218: Bi√™n ƒë giao ƒë ng cho ph√©p t ·ªô ·ªô r√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. + - 7%",
      "b. + - 5%",
      "c. + - 5% ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu v√† kh√¥ng gi·ªõi h·∫°n ƒë·ªëi v·ªõi tr√°i phi·∫øu",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. + - 7%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 219: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ho·∫°t ƒë·ªông t·∫°i Vi·ªát Nam ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán c√°c nghi·ªáp v·ª• sau:",
    "options": [
      "a. M√¥i gi·ªõi v√† t∆∞ v·∫•n ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. M√¥i gi·ªõi t∆∞ v·∫•n ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n v√† b·∫£o h√†nh ph√°t h√†nh.",
      "c. Qu·∫£n l√Ω doanh m·ª•c v√† t·ª± doanh",
      "d. C·∫£ b v√† c c√≥ ƒë·ªß v·ªën ph√°p ƒë·ªãnh theo t·ª´ng lo·∫°i h√¨nh kinh doanh"
    ],
    "answer": "a. M√¥i gi·ªõi v√† t∆∞ v·∫•n ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 220: M·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. 10.000 ƒë·ªìng",
      "b. T·ªëi thi·ªÉu l√† 100.000 ƒë·ªìng v√† b·ªôi s·ªë c·ªßa 100.000 ƒë·ªìng",
      "c. 100.000 ƒë·ªìng",
      "d. 200.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 10.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 221: M·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. T·ªëi thi·ªÉu l√† 100.000 ƒë·ªìng v√† b·ªôi s·ªë c·ªßa 100.000 ƒë·ªìng",
      "b. 100.000 ƒë·ªìng",
      "c. 10.000 ƒë·ªìng",
      "d. 20.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. T·ªëi thi·ªÉu l√† 100.000 ƒë·ªìng v√† b·ªôi s·ªë c·ªßa 100.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 222: Nh·ªØng ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn",
      "b. C√¥ng ty TNHH",
      "c. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n",
      "d. C·∫£ a v√† b"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 223: Gi√° c·ªï phi·∫øu A tr√™n b·∫£ng giao d·ªãch ƒëi·ªán t·ª≠ c·ªßa c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n c√≥ m√†u ƒë·ªè c√≥ nghƒ©a l√†:",
    "options": [
      "a. Bi·ªÉu th·ªã c·ªï phi·∫øu A gi·∫£m gi√°",
      "b. Bi·ªÉu th·ªã c·ªï phi·∫øu A tƒÉng gi√°",
      "c. Bi·ªÉu th·ªã c·ªï phi·∫øu A v·∫´n gi·ªØ nguy√™n gi√°.",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. Bi·ªÉu th·ªã c·ªï phi·∫øu A gi·∫£m gi√°"
  },
  {
    "question": "C√¢u 224: Nh√† ph√°t h√†nh ƒë nh ph√°t h√†nh 2 lo i tr√°i phi u: tr√°i ·ªã ·∫° ·∫ø phi·∫øu X c√≥ th·ªùi h·∫°n v√† 5 nƒÉm v√† tr√°i phi·∫øu Y c√≥ th·ªùi h·∫°n 20 nƒÉm. Nh∆∞ v·∫≠y, nh√† ph√°t h√†nh ph·∫£i ƒë·ªãnh m·ª©c l‚Ä¢i su·∫•t cho 2 tr√°i phi·∫øu nh∆∞ th·∫ø n√†o?",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X > l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X = l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X < l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y",
      "d. C√≤n t√πy tr∆∞·ªùng h·ª£p c·ª• th·ªÉ."
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu X > l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu Y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 225: Th·ªùi h·∫°n thanh to√°n giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c quy ƒë·ªãnh tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. T + 1",
      "b. T + 2",
      "c. T + 3",
      "d. T + 0"
    ],
    "answer": "a. T + 1"
  },
  {
    "question": "C√¢u 226: C√°c phi√™n giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam ƒë∆∞·ª£c th·ª±__________c hi·ªán v√†o:",
    "options": [
      "a. Bu·ªïi s√°ng c√°c ng√†y th·ª© b·∫£y, ch·ªß nh·∫≠t v√† c√°c ng√†y l·ªÖ.",
      "b. T·∫•t c·∫£ c√°c ng√†y trong tu·∫ßn tr·ª´ th·ª© b·∫£y, ch·ªß nh·∫≠t v√† ng√†y l·ªÖ.",
      "c. Bu·ªïi chi·ªÅu c√°c ng√†y trong tu·∫ßn tr·ª´ th·ª© b·∫£y, ch·ªß nh·∫≠t v√† c√°c ng√†y l·ªÖ.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ng√†y trong tu·∫ßn."
    ],
    "answer": "a. Bu·ªïi s√°ng c√°c ng√†y th·ª© b·∫£y, ch·ªß nh·∫≠t v√† c√°c ng√†y l·ªÖ."
  },
  {
    "question": "C√¢u 227: ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n nh√† n∆∞·ªõc thu·ªôc:",
    "options": [
      "a. Qu·ªëc h·ªôi",
      "b. Ch√≠nh ph·ªß",
      "c. B·ªô t√†i ch√≠nh",
      "d. Ng√¢n h√†ng nh√† n∆∞·ªõc Vi·ªát Nam"
    ],
    "answer": "a. Qu·ªëc h·ªôi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 228: VƒÉn b·∫£n ph√°p lu·∫≠t cao nh·∫•t ƒëi·ªÅu ch·ªânh c√°c ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam hi·ªán nay l√†:",
    "options": [
      "a. Lu·∫≠t ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. Ngh·ªã ƒë·ªãnh 48/1998/Nƒê-CP ng√†y 11/7/1998 c·ªßa Ch√≠nh ph·ªß",
      "c. Ngh·ªã ƒë·ªãnh 144/2003/Nƒê-CP ng√†y 27/11/2003 c·ªßa Ch√≠nh ph·ªß",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Lu·∫≠t ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 229: ∆Øu ti√™n trong giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n treo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh ·ªü th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. Gi√°",
      "b. Th·ªùi gian",
      "c. S·ªë l∆∞·ª£ng",
      "d. Ch·ªâ c√≥ a v√† b"
    ],
    "answer": "a. Gi√°"
  },
  {
    "question": "C√¢u 230: Gi√° c·ªßa tr√°i phi·∫øu gi·∫£m khi:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng t∆∞ng",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng gi·∫£m",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "d. Gi√° c·ªßa tr√°i phi·∫øu kh√¥ng ph·ª• thu·ªôc v√†o l‚Ä¢i su·∫•t c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng"
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng t∆∞ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 231: L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ m√∫a ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra:",
    "options": [
      "a. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b. V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
    ],
    "answer": "a. V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 232: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ m·ªánh gi√° 1.000 USD, c√≥ l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a l√† 8%/nƒÉm, ƒëang ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° 950 USD. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu n√†y l√†:",
    "options": [
      "a. 8%",
      "b. 8,42%",
      "c. 10,37%",
      "d. 10%"
    ],
    "answer": "a. 8%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 233: C√¥ng ty X ph√°t h√†nh th√™m ƒë·ª£t c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng m·ªõi ƒë·ªÉ tƒÉng v·ªën b·∫±ng c√°ch cung ·ª©ng c√°c ƒë·∫∑c quy·ªÅn ng·∫Øn h·∫°n v·ªõi t·ª∑ l·ªá 4 quy·ªÅn ƒë∆∞·ª£c mua m·ªôt c·ªï phi·∫øu m·ªõi theo gi√° 75 USD, gi√° tham chi·∫øu c·ªßa c·ªï phi·∫øu X sau khi tƒÉng v·ªën l√† 90 USD.V·∫≠y gi√° c·ªßa quy·ªÅn l√†:",
    "options": [
      "a. 2.5 USD",
      "b. 3 USD",
      "c. 3.75 USD",
      "d. 15 USD"
    ],
    "answer": "a. 2.5 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 234: C√¥ng ty X ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu m·ªõi gi√° th·ª±c hi·ªán theo quy·ªÅn l√† 30 USD. Gi√° tham chi·∫øu c·ªßa c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ sau ƒë·ª£t ph√°t h√†nh tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 40 USD. Gi√° tr·ªã c·ªßa m·ªôt quy·ªÅn l√† 2 USD. V·∫≠y s·ªë quy·ªÅn c·∫ßn c√≥ ƒë·ªÉ mua m·ªôt c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. 5",
      "b. 3",
      "c. 4",
      "d. 6"
    ],
    "answer": "a. 5"
  },
  {
    "question": "C√¢u 235: C√¥ng ty A cung ng 300.000 c phi u ra ·ª© ·ªï ·∫ø c√¥ng ch√∫ng v·ªõi gi√° 15 USD/ c·ªï phi·∫øu, l·ªá ph√≠ cho nh√† qu·∫£n l√Ω l√† 0,15 USD / c·ªï phi·∫øu, l·ªá ph√≠ cho nh√† bao ti√™u 0,2 USD / c·ªï phi·∫øu, hoa h·ªìng cho nh√≥m b√°n l√† 0,65 USD / c·ªï phi·∫øu. V·∫≠y t·ªïng s·ªë ti·ªÅn m√† c√¥ng ty ph√°t h√†nh nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c l√†:",
    "options": [
      "a. 4.000.000 USD",
      "b. 4.200.000 USD",
      "c. 4.500.000 USD",
      "d. 5.000.000 USD"
    ],
    "answer": "a. 4.000.000 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 236: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ l‚Ä¢i su·∫•t 5%/nƒÉm ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh theo m·ªánh gi√° l√† 1000 USD. Hi·ªán t·∫°i tr√°i phi·∫øu ƒëang ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° l√† 900 USD v√† c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c thu h·ªìi theo m·ªánh gi√°. V·∫≠y s·ªë l‚Ä¢i h√†ng nƒÉm m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ thu ƒë∆∞·ª£c l√†:",
    "options": [
      "a. 20 USD",
      "b. 50 USD",
      "c. 500 USD",
      "d. 5.000 USD"
    ],
    "answer": "a. 20 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 237: Khi ch√†o b√°n ra c√¥ng ch√∫ng v·ªõi gi√° 12 USD m·ªôt c·ªï phi·∫øu, ch√™nh l·ªách b·∫£o l‚Ä¢nh l√† 2 USD. V·∫≠y t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c bao nhi√™u USD cho 10.000 c·ªï phi·∫øu.",
    "options": [
      "a. 100.000 USD",
      "b. 120.000 USD",
      "c. 140.000 USD",
      "d. 20.000 USD"
    ],
    "answer": "a. 100.000 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 238: N·∫øu gi√° c·ªï phi·∫øu X tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 23.800 ƒë. V·ªõi s·ªë ti·ªÅn l√† 24 tri·ªáu, ph√≠ m√¥i gi·ªõi l√† 0,5% nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ mua t·ªëi ƒëa bao nhi√™u c·ªï phi·∫øu X:",
    "options": [
      "a. 1003",
      "b. 1000",
      "c. 1010",
      "d. 1005"
    ],
    "answer": "a. 1003"
  },
  {
    "question": "C√¢u 239: √îng X v·ª´a b√°n 10 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty A v·ªõi gi√° 40 USD / c·ªï phi·∫øu. √îng ta mua c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ m·ªôt nƒÉm tr∆∞·ªõc ƒë√¢y v·ªõi gi√° 30 USD / c·ªï phi·∫øu, nƒÉm v·ª´a qua √¥ng ta c√≥ nh·∫≠n c·ªï t·ª©c 2 USD / c·ªï phi·∫øu. V·∫≠y thu nh·∫≠p tr∆∞·ªõc thu·∫ø c·ªßa √¥ng t·ª´ 100 c·ªï phi·∫øu A l√†:",
    "options": [
      "a. 1000 USD",
      "b. 1200 USD",
      "c. 1300 USD",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai."
    ],
    "answer": "a. 1000 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 240: M t tr√°i phi u c√≥ m nh gi√° l√† 1000 USD, l‚Ä¢i su ·ªô ·∫ø ·ªá ·∫•t hi·ªán h√†nh l√† 12% nƒÉm, ƒëang ƒë∆∞·ª£c mua b√°n v·ªõi gi√° 1600 USD. V·∫≠y l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa n√≥ l√† bao nhi√™u.",
    "options": [
      "a. 13%.",
      "b. 15%",
      "c. 19,2%",
      "d. 19%"
    ],
    "answer": "a. 13%."
  },
  {
    "question": "C√¢u 241: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë∆∞·ª£c mua theo m·ªánh gi√° l√† 1000 USD, gi√° chuy·ªÉn ƒë·ªïi l√† 125 USD. V·∫≠y t·ª∑ l·ªá chuy·ªÉn ƒë·ªïi l√†:",
    "options": [
      "a. 2",
      "b. 8",
      "c. 12",
      "d. 20"
    ],
    "answer": "a. 2"
  },
  {
    "question": "C√¢u 242: Hi·ªán t·∫°i gi√° c·ªï phi·∫øu KHA tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam l√† 45.700 ƒë·ªìng/ c·ªï phi·∫øu, bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu quy ƒë·ªãnh l√† + - 5%, ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° l√† 100 ƒë·ªìng. Trong phi√™n giao d·ªãch ti·∫øp theo, gi√° n√†o m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë∆∞a ra d∆∞·ªõi ƒë√¢y l√† h·ª£p l·ªá.",
    "options": [
      "a. 43.415 ƒë·ªìng",
      "b. 47.100 ƒë·ªìng",
      "c. 46.150 ƒë·ªìng",
      "d. 48.100 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 43.415 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 243: C√¥ng ty X ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh 1 tri·ªáu c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng, c√¥ng ty ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c 600.000 c·ªï phi·∫øu, v·ª´a qua c√¥ng ty ƒë‚Ä¢ mua l·∫°i 40.000 c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng. Nh∆∞ v·∫≠y c√¥ng ty X c√≥ bao nhi√™u c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng ƒëang l∆∞u h√†nh.",
    "options": [
      "a. 40.000",
      "b. 560.000",
      "c. 600.000",
      "d. 1.000.000"
    ],
    "answer": "a. 40.000"
  },
  {
    "question": "C√¢u 244: Phi√™n ƒë√≥ng c·ª≠a tu·∫ßn n c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam, VN - Index l√† 237.78 ƒëi·ªÉm, tƒÉng 2,64 ƒëi·ªÉm so v·ªõi phi√™n ƒë√≥ng c·ªßa tu·∫ßn n -1, t·ª©c l√† m·ª©c tƒÉng t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi:",
    "options": [
      "a. 1,12%",
      "b. 1,11%",
      "c. 1%",
      "d. 1,2%"
    ],
    "answer": "a. 1,12%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 245: T i s giao d ch, trong phi√™n giao d ch sau khi ·∫° ·ªü ·ªã ·ªã t·∫≠p h·ª£p ƒë∆∞·ª£c c√°c l·ªánh mua v√† b√°n c·ªï phi·∫øu X nh·∫≠n th·∫•y nh∆∞ sau: I. ·ªü m·ª©c gi√° 275 c√≥: kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 720 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 1.560 c·ªï phi·∫øu. II. ·ªü m·ª©c gi√° 274 c√≥ : kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 900 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 1440 c·ªï phi·∫øu. III. ·ªü m·ª©c gi√° 273 c√≥: Kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 1200 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† b√°n 1300 c·ªï phi·∫øu. IV. ·ªü m·ª©c gi√° 272 c√≥: Kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 1400 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 640 c·ªï phi·∫øu. V·∫≠y gi√° ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh cho phi√™n giao d·ªãch n√†y c·ªßa c·ªï phi·∫øu X s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "a.272",
      "b. 273",
      "c. 274",
      "d. 275"
    ],
    "answer": "a.272"
  },
  {
    "question": "C√¢u 246: T·∫°i s·ªü giao d·ªãch, trong phi√™n giao d·ªãch sau khi t·∫≠p h·ª£p ƒë∆∞·ª£c c√°c l·ªánh mua v√† b√°n c·ªï phi·∫øu X nh·∫≠n th·∫•y nh∆∞ sau: I. ·ªü m·ª©c gi√° 275 c√≥: kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 720 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 1.560 c·ªï phi·∫øu. II. ·ªü m·ª©c gi√° 274 c√≥: kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 900 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 1.440 c·ªï phi·∫øu. III. ·ªü m·ª©c gi√° 273 c√≥: Kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 1200 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 900 c·ªï phi·∫øu. IV. ·ªü m·ª©c gi√° 272 c√≥: Kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t mua l√† 1400 c·ªï phi·∫øu, v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng ƒë·∫∑t l√† b√°n 640 c·ªï phi·∫øu. Gi√° phi√™n d·ªãch tr∆∞·ªõc ƒë√≥ c·ªßa c·ªï phi·∫øu X l√† 273.5. V·∫≠y gi√° ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh cho phi√™n giao d·ªãch n√†y c·ªßa c·ªï phi·∫øu X s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "a. 272",
      "b. 273",
      "c. 274",
      "d. 275"
    ],
    "answer": "a. 272"
  },
  {
    "question": "C√¢u 247: C·ªï phi·∫øu X c√≥ m·ª©c tƒÉng tr∆∞·ªüng g = 0, c·ªï t·ª©c nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h√†ng nƒÉm l√† 2.000 ƒë·ªìng. V·ªõi m·ª©c t·ª∑ su·∫•t l·ª£i nhu·∫≠n y√™u c·∫ßu l√† 10%/nƒÉm th√¨ gi√° c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh l√†:",
    "options": [
      "a. 20.000 ƒë·ªìng",
      "b. 10.000 ƒë·ªìng",
      "c. 15.000 ƒë·ªìng",
      "d. 21.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 20.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 248: C·ªï phi·∫øu X c√≥ m·ª©c tƒÉng tr∆∞·ªüng kh√¥ng ƒë·ªïi g = 5%/nƒÉm, c·ªï t·ª©c v·ª´a ƒë∆∞·ª£c chia tr∆∞·ªõc ƒë√≥ l√† 2.000 ƒë·ªìng/c·ªï phi·∫øu, v·ªõi m·ª©c t·ª∑ su·∫•t l·ª£i nhu·∫≠n y√™u c·∫ßu l√† 10%/nƒÉm, gi√° c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh l√†:",
    "options": [
      "a. 42.000 ƒë·ªìng",
      "b. 40.000 ƒë·ªìng",
      "c. 41.500 ƒë·ªìng",
      "d. 40.500 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 42.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 249: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ m·ªánh gi√° 500.000 ƒë·ªìng, l‚Ä¢i su·∫•t 5%/nƒÉm, th·ªùi h·∫°n tr√°i phi·∫øu 3 nƒÉm, thanh to√°n theo m·ªánh gi√° v√†o cu·ªëi k·ª≥ h·∫°n. N·∫øu l‚Ä¢i su·∫•t y√™u c·∫ßu l√† 6% th√¨ gi√° tr√°i phi·∫øu s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "a. 500.000 ƒë·ªìng",
      "b. 490.000 ƒë·ªìng",
      "c. 486.634,9 ƒë·ªìng",
      "d. 499.602,6 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 500.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 250: Gi√° c·ªßa c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong phi√™n giao d·ªãch l√† 155 nh∆∞ b·∫£ng d∆∞·ªõi ƒë√¢y Mua Gi√° B√°n L·ªánh mua SL Mua C·ªông d·ªìn C·ªông d·ªìn SL b√°n L·ªánh b√°n M1 600 600 Th·ªã tr∆∞·ªùng M2 300 900 156 1600 500 B2 M3 400 1300 155 1.100 300 B3 M4 500 1800 154 800 200 B4 M5 100 1900 153 600 400 B5 M6 200 2100 152 200 100 B6 Th·ªã tr∆∞·ªùng 100 100 B1 H‚Ä¢y cho bi·∫øt l·ªánh mua n√†o ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "a. M1: 600, M2: 300, M3: 400",
      "b. M1: 600, M2: 300, M3: 200",
      "c. M3: 300, M4: 500, M5: 400, M6: 200",
      "d. M2: 300, M3: 400, M4: 400"
    ],
    "answer": "a. M1: 600, M2: 300, M3: 400"
  },
  {
    "question": "C√¢u 251: Gi√° c·ªßa c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong phi√™n giao d·ªãch l√†: 155 nh∆∞ b·∫£ng d∆∞·ªõi ƒë√¢y: Mua Gi√° B√°n L·ªánh mua SL Mua C·ªông d·ªìn C·ªông d·ªìn SL b√°n L·ªánh b√°n M1 600 600 Th·ªã tr∆∞·ªùng M2 300 900 156 1600 500 B2 M3 400 1300 155 1.100 300 B3 M4 500 1800 154 800 200 B4 M5 100 1900 153 600 400 B5 M6 200 2100 152 200 100 B6 Th·ªã tr∆∞·ªùng 100 100 B1 H‚Ä¢y cho bi·∫øt l·ªánh b√°n n√†o ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "a. B1: 100, B2: 500, B3: 200",
      "b. B1: 100, B3: 300, B4: 200, B5: 400, B6: 100",
      "c. B2: 100, B3: 300, B4: 200, B5; 400, B6: 100",
      "d. B1: 100, B2: 100, B6: 100, B5: 400 < B4: 200, B3: 300"
    ],
    "answer": "a. B1: 100, B2: 500, B3: 200"
  },
  {
    "question": "C√¢u 252: M·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ b√°n 100 c·ªï phi·∫øu X v·ªõi gi√° 24.000 ƒë·ªìng/c·ªï phi·∫øu. Ph√≠ m√¥i gi·ªõi l√† 0,5% tr√™n gi√° tr·ªã giao d·ªãch. V·∫≠y s·ªë ti·ªÅn nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë√≥ thu ƒë∆∞·ª£c l√†:",
    "options": [
      "a. 2.400.000 ƒë·ªìng",
      "b. 2.412.000 ƒë·ªìng",
      "c. 2.388.000 ƒë·ªìng",
      "d. 2.410.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 2.400.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 253: M·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mua ƒë∆∞·ª£c 200 c·ªï phi·∫øu Y v·ªõi gi√° 50.000ƒë/c·ªï phi·∫øu.Ph√≠ m√¥i gi·ªõi l√† 0,5% tr√™n gi√° tr·ªã giao d·ªãch. V·∫≠y s·ªë ti·ªÅn m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ph·∫£i tr·∫£ l√†:",
    "options": [
      "a. 10.000.000 ƒë·ªìng",
      "b. 10.050.000 ƒë·ªìg",
      "c. 9.950.000 ƒë·ªìng",
      "d. 10.500.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 10.000.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 254: Gi·∫£ s·ª≠ c·ªï phi·∫øu A ƒëang c√≥ gi√° ·ªü phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 101.000 ƒë·ªìng, theo quy ƒë·ªãnh y·∫øt gi√° c·ªßa Vi·ªát Nam hi·ªán nay, gi√° m√† b·∫°n tr·∫£ trong phi√™n giao d·ªãch n√†y nh∆∞ th·∫ø n√†o l√† h·ª£p l·ªá:",
    "options": [
      "a. 101.500 ƒë·ªìng",
      "b. 100.000 ƒë·ªìng",
      "c. 106.050 ƒë·ªìng",
      "d. 95.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 101.500 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 255: C√¥ng ty X ƒëang cung ng 300.000 c ·ª© ·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng v·ªõi gi√° 15 USD/ c·ªï phi·∫øu. L·ªá ph√≠ cho nh√† qu·∫£n l√Ω l√† 0,15 USD/ c·ªï phi·∫øu, l·ªá ph√≠ cho nh√† b·∫£o l‚Ä¢nh l√† 0,2 USD/ c·ªï phi·∫øu, hoa h·ªìng cho nh√≥m b√°n l√† 0,65 USD / c·ªï phi·∫øu, nh∆∞ v·∫≠y, gi√° m√† c√¥ng ch√∫ng ph·∫£i tr·∫£ khi mua m·ªôt c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. 13,75 USD",
      "b. 14 USD",
      "c. 15 USD",
      "d. 14,5 USD"
    ],
    "answer": "a. 13,75 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 256: Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ t·ªï ch·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞",
      "b. C√°c t·ªï ch·ª©c kinh t·∫ø",
      "c. Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d. C√°c c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞"
  },
  {
    "question": "C√¢u 257: C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c·ªï t·ª©c ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c theo:",
    "options": [
      "a. T·ª∑ l·ªá c·ªë ƒë·ªãnh",
      "b. M·ª©c c·ªï t∆∞c cao h∆°n c·ªï t·ª©c c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "c. T·ª∑ l·ªá c·ªë ƒë·ªãnh cao h∆°n tr√°i t·ª©c",
      "d. T·ª∑ l·ªá tuy·ªát ƒë·ªëi t·ªëi ƒëa"
    ],
    "answer": "a. T·ª∑ l·ªá c·ªë ƒë·ªãnh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 258: M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán c√¥ng ty tr·∫£ c·ªï t·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a. C√≥ l‚Ä¢i trong k·ª≥",
      "b. C√≥ l‚Ä¢i t√≠ch l≈©y l·∫°i",
      "c. C√≥ thƒÉng d∆∞ v·ªën",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p tr√™n"
    ],
    "answer": "a. C√≥ l‚Ä¢i trong k·ª≥"
  },
  {
    "question": "C√¢u 259: Ngu·ªìn l·ª£i t·ª©c ti·ªÅm nƒÉng c·ªßa tr√°i phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. Ti·ªÅn l‚Ä¢i ƒë·ªãnh k·ª≥",
      "b. Ch√™nh l·ªách gi√° mua, b√°n tr√°i phi·∫øu",
      "c. L‚Ä¢i c·ªßa l‚Ä¢i tr√°i phi·∫øu",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ph∆∞∆°ng √°n tr√™n"
    ],
    "answer": "a. Ti·ªÅn l‚Ä¢i ƒë·ªãnh k·ª≥"
  },
  {
    "question": "C√¢u 260: Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kh√°n c·ªßa Vi·ªát Nam l√† qu·ªπ:",
    "options": [
      "a. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 40% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n v√†o qu·ªπ",
      "b. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 50% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n v√†o qu·ªπ",
      "c. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 60% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n v√†o qu·ªπ",
      "d. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 70% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n v√†o qu·ªπ"
    ],
    "answer": "a. ƒê·∫ßu t∆∞ t·ªëi thi·ªÉu 40% gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n v√†o qu·ªπ"
  },
  {
    "question": "C√¢u 261: Ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng theo quy ƒë·ªãnh c·ªßa ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. Ch√†o b√°n cho √≠t nh·∫•t 100 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "b. Ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn nh∆∞·ª£ng ƒë∆∞·ª£c",
      "c. Ch·ªãu s·ª± ƒëi·ªÅu ch·ªânh c·ªßa lu·∫≠t doanh nghi·ªáp",
      "d. C·∫£ a v√† b"
    ],
    "answer": "a. Ch√†o b√°n cho √≠t nh·∫•t 100 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 262: Ch√†o b√°n so c·∫•p l√†:",
    "options": [
      "a. ƒê·ª£t ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu b·ªï sung c·ªßa c√¥ng ty ƒë·∫°i ch√∫ng cho r·ªông r‚Ä¢i c√¥ng ch√∫ng.",
      "b. Ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng",
      "c. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. ƒê·ª£t ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu b·ªï sung c·ªßa c√¥ng ty ƒë·∫°i ch√∫ng cho r·ªông r‚Ä¢i c√¥ng ch√∫ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 263: T·ªï ch·ª©c b‚Ä¢o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ·ªü Vi·ªát Nam ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c b·∫£o l‚Ä¢nh cho m·ªôt ƒë·ª£t ph√°t h√†nh v·ªõi t·ªïng gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu kh√¥ng v∆∞·ª£t qu√°:",
    "options": [
      "a. 20% v·ªën c√≥ c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh.",
      "b. 25% v·ªën c√≥ c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh",
      "c. 30% v·ªën c√≥ c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh",
      "d. 35% v·ªën c√≥ c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a. 20% v·ªën c√≥ c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 264: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ph·∫£i ho√†n th√†nh vi·ªác ph√¢n ph·ªëi c·ªï phi·∫øu trong v√≤ng:",
    "options": [
      "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c",
      "b. 70 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c",
      "c. 80 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c",
      "d. 90 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c"
    ],
    "answer": "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh c√≥ hi·ªáu l·ª±c"
  },
  {
    "question": "C√¢u 265: Ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n b·ªã thu h·ªìi trong tr∆∞·ªùng h·ª£p sau:",
    "options": [
      "a. Sai s√≥t trong b·∫£n c√°o b·∫°ch g√¢y thi·ªát h·∫°i cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞",
      "b. Ph√°t h√†nh ch·ªâ ƒë·∫°t 85% s·ªë l∆∞·ª£ng ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh",
      "c. Ch·ªâ ƒë·∫°t ƒë∆∞·ª£c 100 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Sai s√≥t trong b·∫£n c√°o b·∫°ch g√¢y thi·ªát h·∫°i cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞"
  },
  {
    "question": "C√¢u 266: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ m·ªánh gi√° 10.000 USD, th·ªùi h·∫°n 2 nƒÉm, l‚Ä¢i su·∫•t 5%/nƒÉm. N·∫øu l‚Ä¢i su·∫•t y√™u c·∫ßu l√† 10%/nƒÉm th√¨ gi√° c·ªßa tr√°i phi·∫øu s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "a. 9132.23 USD",
      "b. 9005 USD",
      "c. 10005 USD",
      "d. 10132 USD"
    ],
    "answer": "a. 9132.23 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 267: C phi u X c√≥ t l tƒÉng tr ng k·ª≥ v ng kh√¥ng ƒë i theo ·ªï ·∫ø ·ª∑ ·ªá ∆∞·ªü ·ªç ·ªï c√°c nh√† ph√¢n t√≠ch ch·ª©ng kho√°n l√† 8%/nƒÉm. C·ªï t·ª©c ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ trong l·∫ßn g·∫ßn nh·∫•t l√† 2 USD. N·∫øu nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ √Ω ƒë·ªãnh b√°n c·ªï phi·∫øu ƒëi sau khi ƒë‚Ä¢ nh·∫≠n c·ªï t·ª©c c·ªßa nƒÉm th√¨ ph·∫£i b√°n v·ªõi gi√° bao nhi√™u bi·∫øt r·∫±ng t·ª∑ l·ªá sinh l·ªùi y√™u c·∫ßu c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l√† 12%/nƒÉm:",
    "options": [
      "a. 58,32 USD",
      "b. 54 USD",
      "c. 55 USD",
      "d. 58 USD"
    ],
    "answer": "a. 58,32 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 268: Sau khi c√≥ quy·∫øt ƒë·ªãnh h·ªìi ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ph·∫£i ho√†n tr·∫£ ti·ªÅn cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ trong v√≤ng:",
    "options": [
      "a. 15 ng√†y",
      "b. 30 ng√†y",
      "c. 45 ng√†y",
      "d. 60 ng√†y"
    ],
    "answer": "a. 15 ng√†y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 269: H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, ban gi√°m ƒë·ªëc, ban ki·ªÉm so√°t c·ªßa c√¥ng ty ni√™m y·∫øt ph·∫£i n·∫Øm gi·ªØ:",
    "options": [
      "a. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa c√¥ng ty k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt b √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn trong v√≤ng 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt c √≠t nh·∫•t 50% v·ªën c·ªï phi·∫øu do m√¨nh s·ªü h·ªØu trong v√≤ng 3 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n."
    ],
    "answer": "a. √≠t nh·∫•t 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa c√¥ng ty k·ªÉ t·ª´ ng√†y ni√™m y·∫øt"
  },
  {
    "question": "C√¢u 270: Bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông gi√° tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Vi·ªát Nam do:",
    "options": [
      "a. B·ªô tr∆∞·ªüng b·ªô t√†i ch√≠nh quy ƒë·ªãnh.",
      "b. Ch·ªß t·ªãch ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n nh√† n∆∞·ªõc quy ƒë·ªãnh",
      "c. Th·ªëng ƒë·ªëc ng√¢n h√†ng Nh√† n∆∞·ªõc quy ƒë·ªãnh",
      "d. Gi√°m ƒë·ªëc trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n quy ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. B·ªô tr∆∞·ªüng b·ªô t√†i ch√≠nh quy ƒë·ªãnh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 271: Th·ªùi h·∫°n c√¥ng b·ªë th√¥ng tin v·ªÅ b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm c·ªßa t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ch·∫≠m nh·∫•t l√†:",
    "options": [
      "a. 5 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ho√†n th√†nh b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm",
      "b. 10 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ho√†n th√†nh b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm",
      "c. 15 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ho√†n th√†nh b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm",
      "d. 20 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ho√†n th√†nh b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm"
    ],
    "answer": "a. 5 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ho√†n th√†nh b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 272: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ph·∫£i c√¥ng b·ªë th√¥ng tin b·∫•t th∆∞·ªùng trong th·ªùi gian:",
    "options": [
      "a. 10 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "b. 24 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "c. 30 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra",
      "d. 20 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra"
    ],
    "answer": "a. 10 ti·∫øng k·ªÉ t·ª´ khi s·ª± ki·ªán x·∫£y ra"
  },
  {
    "question": "C√¢u 273: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªÉ ch·ªâ ho·∫°t ƒë·ªông t·ªëi ƒëa",
    "options": [
      "a. 30 ng√†y",
      "b. 45 ng√†y",
      "c. 60 ng√†y",
      "d. 90 ng√†y"
    ],
    "answer": "a. 30 ng√†y"
  },
  {
    "question": "C√¢u 274: Khi ti·∫øn h√†nh t·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c:",
    "options": [
      "a. ƒê·∫ßu t∆∞ tr√™n 20% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt",
      "b. ƒê·∫ßu t∆∞ v√†o c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ƒëang c√≥ s·ªü h·ªØu 50% v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá c·ªßa c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "c. ƒê·∫ßu t∆∞ 15% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c kh√¥ng ni√™m h·∫øt.",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. ƒê·∫ßu t∆∞ tr√™n 20% t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt"
  },
  {
    "question": "C√¢u 275: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i duy tr√¨ t·ª∑ l·ªá v·ªën kh·∫£ d·ª•ng t·ªëi thi·ªÉu tr√™n t·ªèng v·ªën n·ª£ ƒëi·ªÅu ch·ªânh l√†:",
    "options": [
      "a. 3%",
      "b. 5%",
      "c. 6%",
      "d. 8%"
    ],
    "answer": "a. 3%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 276: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i b√°o c√°o ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n khi v·ªën kh·∫£ d·ª•ng th·∫•p h∆°n quy ƒë·ªãnh trong v√≤ng:",
    "options": [
      "a. 24 gi·ªù k·ªÉ t·ª´ khi ph√°t hi·ªán",
      "b. 32 gi·ªù k·ªÉ t·ª´ khi ph√°t hi·ªán",
      "c. 40 gi·ªù k·ªÉ t·ª´ khi ph√°t hi·ªán",
      "d. 48 gi·ªù k·ªÉ t·ª´ khi ph√°t hi·ªán"
    ],
    "answer": "a. 24 gi·ªù k·ªÉ t·ª´ khi ph√°t hi·ªán"
  },
  {
    "question": "C√¢u 278: C√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ ƒë∆∞·ª£c ph√©p",
    "options": [
      "a. D√πng t√†i s·∫£n qu·ªπ ƒë·ªÉ cho vay",
      "b. D√πng v√≥n c·ªßa qu·ªπ ƒë·ªÉ b·∫£o l‚Ä¢nh c√°c kho·∫£n vay",
      "c. Vay ƒë·ªÉ t√†i tr·ª£ cho ho·∫°t ƒë·ªông qu·ªπ",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. D√πng t√†i s·∫£n qu·ªπ ƒë·ªÉ cho vay"
  },
  {
    "question": "C√¢u 279: M t c√¥ng ty c√≥ l ·ªô ·ª£i nhu·∫≠n sau thi·∫øu l√† 12.000.000.000 ƒë·ªìng. S·ªë c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng ƒëang l∆∞u h√†nh l√† 5.000.000 c·ªï phi·∫øu, t·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i tr·ªã gi√° 1.000.000.000 ƒë·ªìng ph·∫£i tr·∫£ l‚Ä¢i h√†ng nƒÉm l√† 50%. V·∫≠y c·ªï t·ª©c c·ªßa m·ªói c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng l√†:",
    "options": [
      "a. 2.000 ƒë·ªìng",
      "b. 2.500 ƒë·ªìng",
      "c. 2.300 ƒë·ªìng",
      "d. 2.400 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 2.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 280: NƒÉm N, c√¥ng ty ABC c√≥ thu nh·∫≠p r√≤ng l√† 800 tri·ªáu ƒë·ªìng, s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh l√† 600.000 c·ªï phi·∫øu, c·ªï phi·∫øu qu·ªπ l√† 40.000, kh√¥ng c√≥ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i. H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã quy·∫øt ƒë·ªãnh tr·∫£ 560 tri·ªáu c·ªï t·ª©c. Nh∆∞ v·∫≠y m·ªói c·ªï ph·∫ßn ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a. 1500 ƒë·ªìng",
      "b. 2000 ƒë·ªìng",
      "c. 1000 ƒë·ªìng",
      "d. 1300 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 1500 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 281: Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ A v·ª´a mua ƒë∆∞·ª£c 100 c·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng X v·ªõi gi√° 24.000 ƒë·ªìng/c·ªï phi·∫øu, ph√≠ m√¥i gi·ªõi l√† 0,5% t·ªïng gi√° tr·ªã giao d·ªãch. V·∫≠y s·ªë ti·ªÅn m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ A ƒë‚Ä¢ b·ªè ra l√†:",
    "options": [
      "a. 24.000.000 ƒë·ªìng",
      "b. 24.150.000 ƒë·ªìng",
      "c. 23.878.000 ƒë·ªìng",
      "d. 24.120.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 24.000.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 282: M·ªôt c√¥ng ty c√≥ c·ªï phi·∫øu ƒëang ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° 20 USD / c·ªï phi·∫øu. N·∫øu t·∫•t c·∫£ c√°c tr√°i ch·ªß c·ªßa c√¥ng ty ƒë·ªÅu chuy·ªÉn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng (ƒê·ªëi v·ªõi tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng) th√¨:",
    "options": [
      "a. EPS gi·∫£m",
      "b. EPS tƒÉng",
      "c. EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng",
      "d. P/E b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng c√≤n EPS kh√¥ng b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng"
    ],
    "answer": "a. EPS gi·∫£m"
  },
  {
    "question": "C√¢u 283: C√°c c√¢u n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ch·∫Øc ch·∫Øn v·ªõi quy·ªÅn mua c·ªï phi·∫øu (rights)",
    "options": [
      "a. Gi√° tr·ªã n·ªôi t·∫°i c·ªßa quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc. 1. B·∫±ng 0 n·∫øu h·∫øt th·ªùi h·∫°n hi·ªáu l·ª±c c·ªßa quy·ªÅn 2 > 0 n·∫øu quy·ªÅn c√≤n hi·ªáu l·ª±c.",
      "b. M·ªôt quy·ªÅn cho ph√©p mua m·ªôt c·ªï phi·∫øu m·ªõi",
      "c. Trong th·ªùi h·∫°n hi·ªáu l·ª±c c·ªßa quy·ªÅn, ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu quy·ªÅn c√≥ th·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng quy·ªÅn ƒë·ªÉ mua c·ªï phi·∫øu m·ªõi ho·∫∑c b√°n n√≥ tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "d. Tr c khi ph√°t h√†nh c phi u m i ƒë tƒÉng ∆∞·ªõ ·ªï ·∫ø ·ªõ ·ªÉ v·ªën, c√¥ng ty b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i ph√°t h√†nh quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc."
    ],
    "answer": "a. Gi√° tr·ªã n·ªôi t·∫°i c·ªßa quy·ªÅn mua tr∆∞·ªõc."
  },
  {
    "question": "C√¢u 284: Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa nh√† b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh l√†:",
    "options": [
      "a. Ph√¢n ph·ªëi ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng v√† cung c·∫•p th·ªã tr∆∞·ªùng c·∫•p 2.",
      "b. Ph√¢n ph·ªëi ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng v√† t∆∞ v·∫•n cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh c√°c th·ªß t·ª•c ph√°p l√Ω li√™n quan ƒë·∫øn ƒë·ª£t ph√°t h√†nh.",
      "c. Cung c·∫•p th·ªã tr∆∞·ªùng c·∫•p 2 v√† cung c·∫•p t√†i ch√≠nh c√° nh√¢n.",
      "d. Cung c·∫•p th·ªã tr∆∞·ªùng c·∫•p 2 v√† t∆∞ v·∫•n cho t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh c√°c th·ªß t·ª•c ph√°p l√Ω li√™n quan ƒë·∫øn ƒë·ª£t ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a. Ph√¢n ph·ªëi ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng v√† cung c·∫•p th·ªã tr∆∞·ªùng c·∫•p 2."
  },
  {
    "question": "C√¢u 285: T√†i li·ªáu n√†o quan tr·ªçng nh·∫•t trong h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng:",
    "options": [
      "a. B·∫£n sao gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ƒëƒÉng k√Ω kinh doanh",
      "b. Danh s√°ch v√† s∆° y·∫øu l√Ω l·ªãch th√†nh vi√™n HDDQT v√† ban Gi√°m ƒë·ªëc.",
      "c. ƒê∆°n xin ph√©p ph√°t h√†nh.",
      "d. B·∫£n c√°o b·∫°ch"
    ],
    "answer": "a. B·∫£n sao gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ƒëƒÉng k√Ω kinh doanh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 286: N·∫øu m·ªôt c·ªï phi·∫øu ƒëang ƒë∆∞·ª£c mua b√°n ·ªü m·ª©c 35USD nh∆∞ng b·∫°n ch·ªâ c√≥ ƒë·ªÉ mua c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ v·ªõi gi√° l√† 30 USD, b·∫°n n√™n ƒë·∫∑t l·ªánh.",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b. Gi·ªõi h·∫°n",
      "c. a v√† b ƒë·ªÅu ƒë√∫ng",
      "d. a v√† b ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 287: L√Ω do n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi b√°n kh·ªëng ch·ª©ng kho√°n.",
    "options": [
      "a. H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ vi·ªác tƒÉng gi√° ch·ª©ng kho√°n",
      "b. H·∫°n ch·∫ø r·ªßi ro."
    ],
    "answer": "a. H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ vi·ªác tƒÉng gi√° ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 288: C√°c ch·ªâ ti√™u sau ƒë√¢y kh√¥ng ph·∫£i l√† ch·ªâ ti√™u c·ªßa ph√¢n t√≠ch c∆° b·∫£n:",
    "options": [
      "a. C√°c ch·ªâ ti√™u ph·∫£n √°nh kh·∫£ nƒÉng sinh l·ªùi c·ªßa c√¥ng ty",
      "b. C√°c ch·ªâ ti√™u ph·∫£n √°nh kh·∫£ nƒÉng thanh to√°n c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. T·ª∑ s·ªë P/E.",
      "d. Ch·ªâ s·ªë gi√° c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n."
    ],
    "answer": "a. C√°c ch·ªâ ti√™u ph·∫£n √°nh kh·∫£ nƒÉng sinh l·ªùi c·ªßa c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 289: ƒê·ªÉ d·ª± ƒëo√°n xem vi·ªác tƒÉng, gi·∫£m gi√° ch·ª©ng kho√°n n√†o ƒë√≥ c√≥ ph·∫£i l√† kh·ªüi ƒë·∫ßu m·ªôt xu h∆∞·ªõng bi·∫øn ƒë·ªông l·ªõn hay kh√¥ng, nh√† ph√¢n t√≠ch k·ªπ thu·∫≠t s·∫Ω:",
    "options": [
      "a. Xem x√©t k·ªπ c√°c b√°o c√°o t√†i ch√≠nh.",
      "b. ƒêi thu nh·∫≠p c√°c tin ƒë·ªìn",
      "c. S·ª≠ d·ª•ng bi·ªÉu ƒë·ªì",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n"
    ],
    "answer": "a. Xem x√©t k·ªπ c√°c b√°o c√°o t√†i ch√≠nh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 290: C√¥ng ty ABA c√≥ 10.000 c·ªï ph·∫ßn ƒëang l∆∞u h√†nh v√† tuy√™n b·ªë tr·∫£ c·ªï t·ª©c 30% c·ªï phi·∫øu kh√°ch h√†ng c·ªßa b·∫°n c√≥ 100 c·ªï ph·∫ßn ABA, sau khi nh·∫≠n c·ªï t·ª©c b·∫±ng c·ªï phi·∫øu t·ª∑ l·ªá s·ªü h·ªØu c√¥ng ty c·ªßa √¥ng ta l√† bao nhi√™u:",
    "options": [
      "a. 1%",
      "b. 1,3%",
      "c. 1,5%",
      "d. 1,1%"
    ],
    "answer": "a. 1%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 291: M·ªôt tr√°i phi·∫øu c√≥ l‚Ä¢i su·∫•t cao ƒëang b√°n v·ªõi gi√° cao h∆°n m·ªánh gi√° v√† ƒë∆∞·ª£c thu h·ªìi theo m·ªánh gi√°. B√™n n√†o s·∫Ω h∆∞·ªüng l·ª£i v·ªÅ ƒëi·ªÅu kho·∫£n b·∫£o v·ªá v·ªÅ l·ªánh thu h·ªìi:",
    "options": [
      "a. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞.",
      "b. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "c. Ng∆∞·ªùi ·ªßy th√°c",
      "d. C√¥ng ty m√¥i gi·ªõi ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞."
  },
  {
    "question": "C√¢u 292: Giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh ·ªü Vi·ªát Nam quy ƒë·ªãnh ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° ƒë·ªëi v·ªõi nh·ªØng c·ªï phi·∫øu c√≥ m·ª©c gi√° t·ª´ 50.000 ƒë·ªìng ƒë·∫øn 99.500 ƒë·ªìng l√†:",
    "options": [
      "a. 100 ƒë·ªìng",
      "b. 200 ƒë·ªìng",
      "c. 300 ƒë·ªìng",
      "d. 500 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 100 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 293: M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VNƒê, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "b. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VNƒê, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "c. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 5 t·ª∑ VNƒê, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i.",
      "d. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 5 t·ª∑ VNƒê, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i."
    ],
    "answer": "a. C√≥ v·ªën t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VNƒê, ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm ƒëƒÉng k√Ω ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i."
  },
  {
    "question": "C√¢u 294: T·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ t·ªëi ƒëa c·ªßa nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ n∆∞·ªõc ngo√†i ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ni√™n y·∫øt ƒë∆∞·ª£c quy ƒë·ªãnh theo ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam l√†:",
    "options": [
      "a. 25% T·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "b. 49% T·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "c. 30% T·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu",
      "d. 27% T·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu"
    ],
    "answer": "a. 25% T·ªïng s·ªë c·ªï phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 295: M·ªôt trong nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ ni√™m y·∫øt tr√°i phi·∫øu doanh nghi·ªáp l√†:",
    "options": [
      "a. L√† c√¥ng ty c ph n, c√¥ng ty tr√°ch nhi m h u h n, doanh ·ªï ·∫ß ·ªá ·ªØ ·∫° nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 10 t·ª∑ VNƒê tr·ªü l√™n.",
      "b. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 5 t·ª∑ VNƒê tr·ªü l√™n.",
      "c. L√† c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n, doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc, doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt t·ª´ 5 t·ª∑ VNƒê tr·ªü l√™n.",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. L√† c√¥ng ty c ph n, c√¥ng ty tr√°ch nhi m h u h n, doanh ·ªï ·∫ß ·ªá ·ªØ ·∫° nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë‚Ä¢ g√≥p t·∫°i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 296: M·ªôt trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ni√™m y·∫øt tr√°i phi·∫øu doanh nghi·ªáp l√†:",
    "options": [
      "a. Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i li√™n t·ª•c 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt v√† c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh.",
      "b. Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i li√™n t·ª•c 3 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt v√† c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh.",
      "c. Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i li√™n t·ª•c nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt v√† c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh.",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i li√™n t·ª•c 2 nƒÉm li·ªÅn tr∆∞·ªõc nƒÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt v√† c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 297: N·∫øu m·ªôt tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c b√°n ƒë√∫ng b·∫±ng m·ªánh gi√° c·ªßa n√≥ th√¨:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu = l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu > l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 298: N·∫øu m·ªôt tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n m·ªánh gi√° th√¨:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu = l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu > l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c∆° s·ªü ƒë·ªÉ so s√°nh."
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 299: N·∫øu m·ªôt tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° cao h∆°n m·ªánh gi√° th√¨:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu = l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu > l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t hi·ªán h√†nh c·ªßa tr√°i phi·∫øu < l‚Ä¢i su·∫•t danh nghƒ©a c·ªßa tr√°iphi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 300: Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ s·∫Ω y√™u c·∫ßu m·ªôt l‚Ä¢i su·∫•t nh∆∞ th·∫ø n√†o n·∫øu mua tr√°i phi·∫øu c√≥ ƒëi·ªÅu kho·∫£n cho ph√©p nh√† ph√°t h√†nh c√≥ th·ªÉ mua l·∫°i:",
    "options": [
      "a. Cao h∆°n l‚Ä¢i su·∫•t c√°c tr√°i phi·∫øu kh√°c c√≥ c√πng k·ª≥ h·∫°n",
      "b. Th p h n ·∫• ∆° l‚Ä¢i su·∫•t c√°c tr√°i phi·∫øu kh√°c c√≥ c√πng k·ª≥ h·∫°n.",
      "c. B·∫±ng l‚Ä¢i su·∫•t c√°c tr√°i phi·∫øu kh√°c c√≥ c√πng k·ª≥ h·∫°n.",
      "d. T√πy nh√† ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a. Cao h∆°n l‚Ä¢i su·∫•t c√°c tr√°i phi·∫øu kh√°c c√≥ c√πng k·ª≥ h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 301: Trong phi√™n giao d·ªãch gi√° c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh l√† 32.500 ƒë·ªìng, nh∆∞ v·∫≠y nh·ªØng l·ªánh mua sau s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán.",
    "options": [
      "a. L·ªánh ƒë·∫∑t mua > 32.500 ƒë·ªìng",
      "b. L·ªánh ƒë·∫∑t mua = 32.500 ƒë·ªìng",
      "c. L·ªánh ƒë·∫∑t mua < 32.500 ƒë·ªìng",
      "d. Tr∆∞·ªùng h·ª£p (a) ch·∫Øc ch·∫Øn ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán v√† tr∆∞·ªùng h·ª£p (b) c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t√πy tr∆∞·ªùng h·ª£p c·ª• th·ªÉ."
    ],
    "answer": "a. L·ªánh ƒë·∫∑t mua > 32.500 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 302: Trong phi√™n giao d·ªãch gi√° c·ªï phi·∫øu X ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh l√† 52.000 ƒë·ªìng, nh∆∞ v·∫≠y nh·ªØng l·ªánh b√°n sau s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi√™n:",
    "options": [
      "a. L·ªánh ƒë·∫∑t b√°n > 52.000 ƒë·ªìng",
      "b. L·ªánh ƒë·∫∑t b√°n = 52.000 ƒë·ªìng",
      "c. L·ªánh ƒë·∫∑t b√°n < 52.000 ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. L·ªánh ƒë·∫∑t b√°n > 52.000 ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 303: Th·ªã tr∆∞·ªùng OTC l√†:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c th·ªèa thu·∫≠n",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh v√† ph∆∞∆°ng th·ª©c th·ªèa thu·∫≠n.",
      "d. Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõp l·ªánh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 304: Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n H√† N·ªôi l√†:",
    "options": [
      "a. N∆°i giao d·ªãch nh·ªØng ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ni√™m y·∫øt.",
      "b. N∆°i giao d·ªãch nh·ªØng ch·ª©ng kho√°n ch∆∞a ni√™m y·∫øt",
      "c. C·∫£ a v√† b",
      "d. Ch·ªâ mua b√°n tr√°i phi·∫øu c·ªßa c√°c c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a. N∆°i giao d·ªãch nh·ªØng ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ni√™m y·∫øt."
  },
  {
    "question": "C√¢u 305: Ch·ªâ s·ªë VN - Index th·ªùi ƒëi·ªÉm cao nh·∫•t t√≠nh cho t·ªõi hi·ªán nay l√†:",
    "options": [
      "a. 300 ƒëi·ªÉm",
      "b. 400 ƒëi·ªÉm",
      "c. Tr√™n 1000 ƒëi·ªÉm",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. 300 ƒëi·ªÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 306: Ng∆∞·ªùi b√°n kh·ªëng ch·ª©ng kho√°n th·ª±c hi·ªán h√†nh ƒë·ªông b√°n kh·ªëng khi h·ªç ƒëi ƒëo√°n gi√° c·ªßa c·ªï phi·∫øu s·∫Ω:",
    "options": [
      "a. TƒÉng l√™n",
      "b. Gi·∫£m ƒëi",
      "c. Kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. TƒÉng l√™n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 307: L·ª£i nhu·∫≠n m√† ng∆∞·ªùi b√°n ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c l√†:",
    "options": [
      "a. (Gi√° cu·ªëi k·ª≥ + C·ªï t·ª©c) - gi√° ban ƒë·∫ßu",
      "b. Gi√° ban ƒë·∫ßu - (c·ªï t·ª©c + gi√° cu·ªëi k·ª≥)",
      "c. Gi√° ban ƒë·∫ßu - Gi√° cu·ªëi k·ª≥",
      "d. Gi√° cu·ªëi k·ª≥ - gi√° ban ƒë·∫ßu"
    ],
    "answer": "a. (Gi√° cu·ªëi k·ª≥ + C·ªï t·ª©c) - gi√° ban ƒë·∫ßu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 308: Tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªùi gian d√°o h·∫°n d√†i s·∫Ω cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞:",
    "options": [
      "a. L‚Ä¢i su·∫•t ·ªïn ƒë·ªãnh v√† gi·∫£t·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng ·ªïn ƒë·ªãnh.",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t ·ªïn ƒë·ªãnh v√† gi√° tr·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng bi·∫øn ƒë·ªông",
      "c. L‚Ä¢i su·∫•t bi·∫øn ƒë·ªông v√† gi√° tr·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng ·ªïn ƒë·ªãnh",
      "d. L‚Ä¢i su·∫•t bi·∫øn ƒë·ªông v√† gi√° tr·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng bi·∫øn ƒë·ªông."
    ],
    "answer": "a. L‚Ä¢i su·∫•t ·ªïn ƒë·ªãnh v√† gi·∫£t·ªã th·ªã tr∆∞·ªùng ·ªïn ƒë·ªãnh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 309: C√°i g√¨ sau ƒë√¢y b·ªã ·∫£nh h∆∞·ªüng b·ªüi vi·ªác ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu d√†i h·∫°n:",
    "options": [
      "a. T√†i s·∫£n",
      "b. T·ªïng s·ªë n·ª£",
      "c. V·ªën l∆∞u ƒë·ªông",
      "d. V·ªën c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. T√†i s·∫£n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 310: Trong tr∆∞·ªùng h·ª£p n√†o v·ªën c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω b·ªã pha lo‚Ä¢ng:",
    "options": [
      "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c b·∫±ng ch·ª©ng kho√°n",
      "b. T√°ch c·ªï phi·∫øu",
      "c. Tr√°i phi·∫øu c√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn sang c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Tr·∫£ c·ªï t·ª©c b·∫±ng ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 311: Ch·ª©c nƒÉng c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh l√†:",
    "options": [
      "a. D·∫´n v·ªën t·ª´ n∆°i th·ª´a v·ªën sang n∆°i thi·∫øu v·ªën",
      "b. H√¨nh th√†nh gi√° c√°c t√†i s·∫£n, t√†i ch√≠nh",
      "c. T·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho t√†i s·∫£n t√†i ch√≠nh",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ch·ª©c nƒÉng tr√™n."
    ],
    "answer": "a. D·∫´n v·ªën t·ª´ n∆°i th·ª´a v·ªën sang n∆°i thi·∫øu v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 312: K√™nh t√†i ch√≠nh gi√°n ti·∫øp l√†:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng tr√°i phi·∫øu.",
      "d. S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 313: Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën l√† th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch:",
    "options": [
      "a. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh ng·∫Øn h·∫°n",
      "b. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh trung v√† d√†i h·∫°n",
      "c. K·ª≥ phi·∫øu",
      "d. Ti·ªÅn t·ªá"
    ],
    "answer": "a. C√°c c√¥ng c·ª• t√†i ch√≠nh ng·∫Øn h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 314: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√† m·ªôt b·ªô ph·∫≠n c·ªßa:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng t√≠n d·ª•ng.",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng li√™n ng√¢n h√†ng",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "d. Th·ªã tr∆∞·ªùng m·ªü"
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng t√≠n d·ª•ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 315: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng ph·∫£i l√†:",
    "options": [
      "a. N∆°i t·∫≠p trung v√† ph√¢n ph·ªëi c√°c ngu·ªìn v·ªën ti·∫øt ki·ªám",
      "b. ƒê·ªãnh ch·∫ø t√†i ch√≠nh tr·ª±c ti·∫øp.",
      "c. N∆°i giao d·ªãch c·ªï phi·∫øu",
      "d. N∆°i ƒë·∫•u th·∫ßu c√°c t√≠n phi·∫øu"
    ],
    "answer": "a. N∆°i t·∫≠p trung v√† ph√¢n ph·ªëi c√°c ngu·ªìn v·ªën ti·∫øt ki·ªám"
  },
  {
    "question": "C√¢u 316: ƒê·ªëi t∆∞·ª£ng tham gia mua - b√°n ch·ª©ng kho√°n tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªÉ l√†:",
    "options": [
      "a. Ch√≠nh ph·ªß",
      "b. ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc",
      "c. Quƒ© ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n",
      "d. S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n."
    ],
    "answer": "a. Ch√≠nh ph·ªß"
  },
  {
    "question": "C√¢u 317: T·ªï ch·ª©c n√†o kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "b. C√¥ng ty h·ª£p danh",
      "c. Doanh nghi·ªáp Nh√† n∆∞·ªõc",
      "d. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 318: C∆° quan qu·∫£n l√Ω Nh√† n∆∞·ªõc ƒë·ªëi v·ªõi TTCK l√†:",
    "options": [
      "a. S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n",
      "b. Hi·ªáp h·ªôi kinh doanh ch·ª©ng kho√°n.",
      "c. ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n",
      "d. ·ªßy ban nh√¢n d√¢n th√†nh ph·ªë"
    ],
    "answer": "a. S·ªü giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 319: C√°c nguy√™n t·∫Øc ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa TTCK t·∫≠p trung",
    "options": [
      "a. Mua b√°n tr·ª±c ti·∫øp",
      "b. C√¥ng khai th√¥ng tin",
      "c. Giao d·ªãch th·ªèa thu·∫≠n",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. Mua b√°n tr·ª±c ti·∫øp"
  },
  {
    "question": "C√¢u 320: C√¥ng khai th√¥ng tin v·ªÅ TTCK ph·∫£i th·ªèa m‚Ä¢n c√°c y√™u c·∫ßu ngo·∫°i tr·ª´",
    "options": [
      "a. Ch√≠nh x√°c",
      "b. K·ªãp th·ªùi",
      "c. D·ªÖ ti·∫øp c·∫≠n",
      "d. ∆Øu ti√™n kh√°ch h√†ng"
    ],
    "answer": "a. Ch√≠nh x√°c"
  },
  {
    "question": "C√¢u 321: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n th·ª© c·∫•p l√†:",
    "options": [
      "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng huy ƒë·ªông v·ªën",
      "b. Th·ªã tr∆∞·ªùng t·∫°o h√†ng h√≥a ch·ª©ng kho√°n",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng t·∫°o t√≠nh thanh kho·∫£n cho ch·ª©ng kho√°n",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng C√¢u 322. Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung l√† th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "a. Giao d·ªãch th·ªèa thu·∫≠n di·ªÖn ra ƒë·ªìng th·ªùi v·ªõi giao d·ªãch kh·ªõp l·ªánh",
      "b. Giao d·ªãch kh·ªõp l·ªánh",
      "c. Giao d·ªãch t·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n",
      "d. Giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n c·ªßa c√¥ng ty v·ª´a v√† nh·ªè"
    ],
    "answer": "a. Th·ªã tr∆∞·ªùng huy ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 323: Nh·∫≠n ƒë·ªãnh n√†o l√† sai v·ªÅ th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© c·∫•p",
    "options": [
      "a. L√† n∆°i giao d·ªãch c√°c ch·ª©ng kho√°n k√©m ph·∫©m ch·∫•t",
      "b. L√† n∆°i lu√¢n chuy·ªÉn v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. L√† n∆°i t·∫°o c∆° h·ªôi ƒë·∫ßu t∆∞ cho c√¥ng ch√∫ng.",
      "d. L√† n∆°i chuy·ªÉn ƒë·ªïi s·ªü h·ªØu v·ªÅ ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a. L√† n∆°i giao d·ªãch c√°c ch·ª©ng kho√°n k√©m ph·∫©m ch·∫•t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 324: Nh·ªØng c·ªï phi·∫øu n√†o ƒë∆∞·ª£c t·ª± do chuy·ªÉn nh∆∞·ª£ng:",
    "options": [
      "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c·ªï t·ª©c",
      "b. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i bi·ªÉu quy·∫øt",
      "c. C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "d. C·ªï phi·∫øu qu·ªπ"
    ],
    "answer": "a. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c·ªï t·ª©c"
  },
  {
    "question": "C√¢u 325: C·ªï ƒë√¥ng ph·ªï th√¥ng c√≥ quy·ªÅn:",
    "options": [
      "a. Nh·∫≠n c·ªï t·ª©c tr∆∞·ªõc tr√°i t·ª©c",
      "b. Nh·∫≠n thanh l√Ω t√†i s·∫£n ƒë·∫ßu ti√™n khi c√¥ng ty ph√° s·∫£n",
      "c. B·ªè phi·∫øu",
      "d. Nh·∫≠n thu nh·∫≠p c·ªë ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. Nh·∫≠n c·ªï t·ª©c tr∆∞·ªõc tr√°i t·ª©c"
  },
  {
    "question": "C√¢u 326: Th·∫∑ng d∆∞ v·ªën ph√°t sinh khi",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty l√†m ƒÉn c√≥ l‚Ä¢i",
      "b. Ch√™nh l·ªách gi√° khi ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu m·ªõi",
      "c. C√¥ng ty tƒÉng v·ªën khi ph√°t h√†nh th√™m ch·ª©ng kho√°n",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c tr∆∞·ªùng h·ª£p tr√™n."
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty l√†m ƒÉn c√≥ l‚Ä¢i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 327: Gi√° tr√°iphi·∫øu v·∫≠n ƒë·ªông",
    "options": [
      "a. Ng∆∞·ª£c chi·ªÅu v·ªõi l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b. C√πng chi·ªÅu v·ªõi l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c. Kh√¥ng ch·ªãu ·∫£nh h∆∞·ªüng c·ªßa l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai."
    ],
    "answer": "a. Ng∆∞·ª£c chi·ªÅu v·ªõi l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 328: Khi mua c·ªï phi·∫øu nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ quan t√¢m nh·∫•t ƒë·∫øn:",
    "options": [
      "a. Gi√° c·ªï phi·∫øu",
      "b. T√¨nh h√¨nh ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c. Quan h·ªá cung c·∫ßu c·ªßa c·ªï phi·∫øu tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng"
    ],
    "answer": "a. Gi√° c·ªï phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 329: Khi mua tr√°i phi·∫øu nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ quan t√¢m nh·∫•t ƒë·∫øn g√¨:",
    "options": [
      "a. M·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu",
      "b. L‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu",
      "c. Th·ªùi h·∫°n d√°o h·∫°n c·ªßa tr√°i phi·∫øu",
      "d. C√°ch th·ª©c tr·∫£ l‚Ä¢i tr√°i phi·∫øu"
    ],
    "answer": "a. M·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 330: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√† doanh nghi·ªáp trong ƒë√≥",
    "options": [
      "a. C·ªï ƒë√¥ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n v·ªÅ nghƒ©a v·ª• n·ª£",
      "b.C·ªï ƒë√¥ng c√≥ quy·ªÅn t·ª± do chuy·ªÉn ƒë·ªïi t·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i c·ªï phi·∫øu c·ªßa m√¨nh",
      "c. H·∫°n ch·∫ø s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ƒë√¥ng t·ªëi ƒëa",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. C·ªï ƒë√¥ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n v·ªÅ nghƒ©a v·ª• n·ª£"
  },
  {
    "question": "C√¢u 331: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i c√≥",
    "options": [
      "a. C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "b. C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "c. Tr√°i phi·∫øu c√¥ng ty",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n tr√™n"
    ],
    "answer": "a. C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 332: M·ª•c ƒë√≠ch ph√¢n bi·ªát ph√°t h√†nh ri√™ng l·∫ª v√† ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng l√†:",
    "options": [
      "a. ƒê·ªÉ d·ªÖ d√†ng qu·∫£n l√Ω",
      "b. ƒê·ªÉ b·∫£o v·ªá c√¥ng ch√∫ng ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. ƒê·ªÉ thu h√∫t ph√°t h√†nh",
      "d. ƒê·ªÉ d·ªÖ d√†ng huy ƒë·ªông v·ªën."
    ],
    "answer": "a. ƒê·ªÉ d·ªÖ d√†ng qu·∫£n l√Ω"
  },
  {
    "question": "C√¢u 333: ·ªü Vi·ªát Nam, mu·ªën ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng ph·∫£i:",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p ph√©p",
      "b. ƒê∆∞·ª£c ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc ch·∫•p thu·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω",
      "c. Xin ph√©p b·ªô t√†i ch√≠nh",
      "d. Xin ph√©p trung t√¢m giao d·ªãch"
    ],
    "answer": "a. ƒê∆∞·ª£c ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p ph√©p"
  },
  {
    "question": "C√¢u 334: Ngh·ªã ƒë·ªãnh 144/2003/Nƒê-CP c·ªßa Ch√≠nh ph·ªß di·ªÅu ch·ªânh.",
    "options": [
      "a. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c t·ªï ch·ª©c t√≠n d·ª•ng",
      "b. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c doanh nghi·ªáp Nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "c. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c doanh nghi·ªáp c√≥ v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ n∆∞·ªõc ngo√†i chuy·ªÉn ƒë·ªïi th√†nh c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn.",
      "d. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn."
    ],
    "answer": "a. Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c t·ªï ch·ª©c t√≠n d·ª•ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 335: Ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng bao g·ªìm c√°c h√¨nh th·ª©c:",
    "options": [
      "a. Ch√†o b√°n s∆° c·∫•p l·∫ßn ƒë·∫ßu.",
      "b. Ch√†o b√°n th·ª© c·∫•p l·∫ßn ƒë·∫ßu",
      "c. Ph√°t h√†nh th√™m c·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c h√¨nh th·ª©c tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Ch√†o b√°n s∆° c·∫•p l·∫ßn ƒë·∫ßu."
  },
  {
    "question": "C√¢u 336: Ph√°t h√†nh th√™m c·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng bao g·ªìm:",
    "options": [
      "a.¬†Ch√†o b√°n th√™m c·ªï phi·∫øu ƒë·ªÉ tƒÉng v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá",
      "b. Ch√†o b√°n th√™m c·ªï phi·∫øu ƒë·ªÉ tr·∫£ c·ªï t·ª©c",
      "c. Ch√†o b√°n th√™m c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªüng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n."
    ],
    "answer": "a.¬†Ch√†o b√°n th√™m c·ªï phi·∫øu ƒë·ªÉ tƒÉng v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá"
  },
  {
    "question": "C√¢u 337: ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n c·∫•p gi·∫•y ch·ª©ng nh·∫≠n ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng k·ªÉ t·ª´ khi nh·∫≠n ƒë·∫ßy ƒë·ªß h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá trong th·ªùi h·∫°n:",
    "options": [
      "a. 30 ng√†y.",
      "b. 30 ng√†y l√†m vi·ªác",
      "c. 45 ng√†y.",
      "d. 45 ng√†y l√†m vi·ªác."
    ],
    "answer": "a. 30 ng√†y."
  },
  {
    "question": "C√¢u 338: Tr√¥ng th·ªùi h·∫°n UBCKNN xem x√©t h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng c√≥ li√™n quan ƒë∆∞·ª£c ph√©p:",
    "options": [
      "a. Qu·∫£ng c√°o ch√†o m·ªùi mua c·ªï phi·∫øu.",
      "b. ThƒÉm d√≤ th·ªã tr∆∞·ªùng tr√™n c√°c ph∆∞∆°ng ti·ªán th√¥ng tin ƒë·∫°i ch√∫ng.",
      "c. ƒê∆∞·ª£c ph√©p s·ª≠ d·ª•ng c√°c th√¥ng tin trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë·ªÉ thƒÉm d√≤ th·ªã tr∆∞·ªùng.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ph∆∞∆°ng √°n tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Qu·∫£ng c√°o ch√†o m·ªùi mua c·ªï phi·∫øu."
  },
  {
    "question": "C√¢u 339: Nh·ªØng t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p l√†m ƒë·∫°i l√Ω ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n.",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. T·ªï ch·ª©c t√≠n d·ª•ng",
      "c. T·ªï ch·ª©c t√≠n d·ª•ng phi Ng√¢n h√†ng",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ph∆∞∆°ng √°n tr√™n"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 340: B·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n l√† vi·ªác t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh gi√∫p t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "a. C√°c th·ªß t·ª•c tr∆∞·ªõc khi ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. Nh·∫≠n mua m·ªôt ph·∫ßn hay to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh.",
      "c. T·ªï ch·ª©c ph√¢n ph·ªëi ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c vi·ªác tr√™n."
    ],
    "answer": "a. C√°c th·ªß t·ª•c tr∆∞·ªõc khi ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 341: Ph√¢n ph·ªëi c·ªï phi·∫øu ph·∫£i:",
    "options": [
      "a. Theo gi√° b√°n ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω v·ªõi UBCKNN",
      "b. Theo gi√° th·ªèa thu·∫≠n v·ªõi nh√† ƒë·∫ßu t∆∞.",
      "c. Theo gi√° tr·ªã tr∆∞·ªùng qua ƒë·∫•u gi√°",
      "d. Theo gi√° ∆∞u ƒë‚Ä¢i do H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã c·ªßa c√¥ng ty ph√°t h√†nh quy·∫øt ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a. Theo gi√° b√°n ƒë∆∞·ª£c x√°c ƒë·ªãnh trong b·∫£n c√°o b·∫°ch ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω v·ªõi UBCKNN"
  },
  {
    "question": "C√¢u 342: T·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ph·∫£i:",
    "options": [
      "a. C√≥ li√™n quan v·ªõi t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh.",
      "b. Ph·∫£i c√≥ gi·∫•y ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông b·∫£o l‚Ä¢nh",
      "c. Ph·∫£i l√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. Ph·∫£i l√† c√¥ng ty t√†i ch√≠nh."
    ],
    "answer": "a. C√≥ li√™n quan v·ªõi t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 343: ƒêi·ªÅu ƒëi·ªán ni√™m y·∫øt c·ªï phi·∫øu",
    "options": [
      "a. V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá 5 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n.",
      "b. Kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i 2 nƒÉm li√™n ti·∫øp",
      "c. T·ªëi thi·ªÉu 20% c·ªï phi·∫øu b√°n √≠t nh·∫•t 50 c·ªï ƒë√¥ng ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán tr√™n."
    ],
    "answer": "a. V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá 5 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 344: Giao d·ªãch n·ªôi b·ªô ph·∫£i th√¥ng b√°o cho trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n tr∆∞·ªõc khi th·ª±c hi·ªán √≠t nh·∫•t.",
    "options": [
      "a. 10 ng√†y l√†m vi·ªác",
      "b. 10 ng√†y",
      "c. 15 ng√†y l√†m vi·ªác",
      "d. 15 ng√†y"
    ],
    "answer": "a. 10 ng√†y l√†m vi·ªác"
  },
  {
    "question": "C√¢u 345: T·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ƒë∆∞·ª£c ph√©p mua b√°n c·ªï phi·∫øu qu·ªπ trong v√≤ng:",
    "options": [
      "a. 60 ng√†y l√†m vi·ªác",
      "b. 60 n√†y",
      "c. 90 ng√†y",
      "d. 90 ng√†y l√†m vi·ªác"
    ],
    "answer": "a. 60 ng√†y l√†m vi·ªác"
  },
  {
    "question": "C√¢u 346: T·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c b√°n c·ªï phi·∫øu qu·ªπ sau khi tr·∫£ l·∫°i t·ªëi thi·ªÉu",
    "options": [
      "a. 3 th√°ng",
      "b. 4 th√°ng",
      "c. 5 th√°ng",
      "d. 6 th√°ng"
    ],
    "answer": "a. 3 th√°ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 347: T·ªï ch·ª©c n√†o sau ƒë√¢y c√≥ th·ªÉ l√† th√†nh vi√™n c·ªßa trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n",
      "b. C√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ",
      "c. Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n",
      "d. Ng√¢n h√†ng ch·ªâ ƒë·ªãnh ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 348: T·ªï ch·ª©c n√†o sau ƒë√¢y c√≥ th·ªÉ l√† th√†nh vi√™n c·ªßa trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i c√≥:",
    "options": [
      "a. Gi·∫•y ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông m√¥i gi·ªõi ch·ª©ng kho√°n.",
      "b. Gi·∫•y ph√©p t·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n.",
      "c. C√≥ c∆° s·ªü v·∫≠t ch·∫•t ƒë·∫£m b·∫£o giao d·ªãch.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán tr√™n."
    ],
    "answer": "a. Gi·∫•y ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông m√¥i gi·ªõi ch·ª©ng kho√°n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 349: Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ quy·ªÅn b√°n c·ªï phi·∫øu ni√™m y·∫øt l√¥ l·∫ª t·∫°i:",
    "options": [
      "a. Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n",
      "b. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "c. Th·ªã tr∆∞·ªùng t·ª± do",
      "d. C√°c Ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i"
    ],
    "answer": "a. Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 350: ƒê·ªïi t√™n ph√¢n b·ªï th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n g·ªìm:",
    "options": [
      "a. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt.",
      "b. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ.",
      "c. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n trung t√¢m ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt."
  },
  {
    "question": "C√¢u 351: T·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n l√† vi·ªác:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kh√°n mua b√°n ch·ª©ng kho√°n cho kh√°ch h√†ng",
      "b. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n mua b√°n ch·ª©ng kho√°n cho ch√≠nh m√¨nh",
      "c. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n qu·∫£n l√Ω v·ªën c·ªßa kh√°ch h√†ng qua vi·ªác v√† n·∫Øm gi·ªØ ch·ª©ng kho√°n v√¨ quy·ªÅn l·ª£i kh√°ch h√†ng.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kh√°n mua b√°n ch·ª©ng kho√°n cho kh√°ch h√†ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 352: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt c√¥ng b·ªë b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm tr√™n",
    "options": [
      "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o.",
      "b. 4 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o.",
      "c.5 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o.",
      "d. 6 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o."
    ],
    "answer": "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o."
  },
  {
    "question": "C√¢u 353: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n l√† g√¨:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "b. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty h·ª£p doanh",
      "c. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "d. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 354: C√°c lo·∫°i h√¨nh kinh doanh ch·ª©ng kho√°n ch√≠nh l√†:",
    "options": [
      "a. M√¥i gi·ªõi ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh, qu·∫£n l√Ω doanh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. T∆∞ v·∫•n t√†i ch√≠nh v√† ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n.",
      "d.T√ät c¬∂"
    ],
    "answer": "a. M√¥i gi·ªõi ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 355: Th·ªùi h·∫°n c·∫•p gi·∫•y ph√©p kinh doanh ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá",
      "b. 60 n√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá",
      "c. 45 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá",
      "d. 45 ng√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá"
    ],
    "answer": "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá"
  },
  {
    "question": "C√¢u 356: C√°c c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n nh·∫≠n l·ªánh qua:",
    "options": [
      "a. M·∫°ng Internet",
      "b. Chi nh√°nh",
      "c. Ph√≤ng giao d·ªãch",
      "d. ƒê·∫°i l√Ω nh·∫≠n l·ªánh e.T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a. M·∫°ng Internet"
  },
  {
    "question": "C√¢u 357: ƒêi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ nh√¢n vi√™n c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c c·∫•p ch·ª©ng ch·ªâ h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a. C√≥ ch·ª©ng ch·ªâ nguy√™n m√¥n v·ªÅ ch·ª©ng kho√°n do UBCK c·∫•p.",
      "b. C√≥ nƒÉng l·ª±c ph√°p lu·∫≠t v√† nƒÉng l·ª±c h√†nh vi d√¢n s·ª±",
      "c. ƒê·ªß ti√™u chu·∫©n tr√¨nh ƒë·ªô chuy√™n m√¥n",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c ƒëi·ªÅu k·ªán tr√™n"
    ],
    "answer": "a. C√≥ ch·ª©ng ch·ªâ nguy√™n m√¥n v·ªÅ ch·ª©ng kho√°n do UBCK c·∫•p."
  },
  {
    "question": "C√¢u 358: Nh√¢n vi√™n c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n",
    "options": [
      "a. ƒê∆∞·ª£c t·ª± do mua, b√°n c·ªï phi·∫øu ·ªü m·ªçi n∆°i",
      "b. Ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c m·ªü t√†i kho·∫£n giao d·ªãch cho m√¨nh t·∫°i c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n n∆°i l√†m vi·ªác.",
      "c. S·ªü h·ªØu kh√¥ng h·∫°n ch·∫ø s·ªë c·ªï phi·∫øu bi·ªÉu quy·∫øt c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh.",
      "d. L√†m gi√°m ƒë·ªëc m·ªôt c√¥ng ty ni√™m y·∫øt."
    ],
    "answer": "a. ƒê∆∞·ª£c t·ª± do mua, b√°n c·ªï phi·∫øu ·ªü m·ªçi n∆°i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 359: Ch·ª©ng ch·ªâ h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªùi h·∫°n:",
    "options": [
      "a. 2 nƒÉm",
      "b. 3 nƒÉm",
      "c. 4 nƒÉm",
      "d. 5 nƒÉm"
    ],
    "answer": "a. 2 nƒÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 360: Q≈©y ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n c√≥ v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá t·ªëi thi·ªÉu l√†:",
    "options": [
      "a. 5 t·ª∑ ƒë·ªìng",
      "b. 10 t·ª∑ ƒë·ªìng",
      "c. 15 t·ª∑ ƒë·ªìng",
      "d. 20 t·ª∑ ƒë·ªìng"
    ],
    "answer": "a. 5 t·ª∑ ƒë·ªìng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 361: C∆° c·∫•u t·ªï ch·ª©c c·ªßa c√¥ng ty ch·ª©ng kh√°n ph·∫£i ƒë·∫£m b·∫£o:",
    "options": [
      "a. T√°ch bi·ªát gi·ªØa ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n v·ªõi ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa c√¥ng ty ch·ª©ng kh√°n.",
      "b. T√°ch bi·ªát ho·∫°t ƒë·ªông m√¥i gi·ªõi v·ªõi ho·∫°t ƒë·ªông t·ª± doanh",
      "c. T√°ch bi·ªát ho·∫°t ƒë·ªông t·ª± doanh v·ªõi ho·∫°t ƒë·ªông qu·∫£n l√Ω danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d. T·∫•t c·∫£ nh·ªØng ƒëi·ªÅu tr√™n."
    ],
    "answer": "a. T√°ch bi·ªát gi·ªØa ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa ch·ªß s·ªü h·ªØu c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n v·ªõi ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c·ªßa c√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 362: Nghi·ªáp v·ª• ∆∞ v·∫•n t√†i ch√≠nh bao g·ªìm:",
    "options": [
      "a. T∆∞ v·∫•n k·∫øt c·∫•u t√†i ch√≠nh.",
      "b.T∆∞ v·∫•n ph√°t tri·ªÉn v√† ni√™m y·∫øt ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. C√°c ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i"
    ],
    "answer": "a. T∆∞ v·∫•n k·∫øt c·∫•u t√†i ch√≠nh."
  },
  {
    "question": "C√¢u 363: ƒê·ªëi t∆∞·ª£ng c√¥ng b·ªë th√¥n tin th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n g·ªìm:",
    "options": [
      "a. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt",
      "b. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ.",
      "c. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt, c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ, c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n, trung t√¢m giao d·ªãch."
    ],
    "answer": "a. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt"
  },
  {
    "question": "C√¢u 364: T·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n l√† vi·ªác",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n mua b√°n ch·ª© kho√°n cho kh√°ch h√†ng.",
      "b. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n mua b√°n ch·ª©ng kho√°n cho ch√≠nh m√¨nh",
      "c. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n qu·∫£n l√Ω v·ªën c·ªßa kh√°ch h√†ng qua vi·ªác v√† n·∫Øm gi·ªØ ch·ª©ng kho√°n v√¨ quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa kh√°ch h√†ng.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n mua b√°n ch·ª© kho√°n cho kh√°ch h√†ng."
  },
  {
    "question": "C√¢u 365: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, t·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt c√¥ng b·ªë b√°o c√°o t√†i ch√≠nh nƒÉm tr√™n:",
    "options": [
      "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o.",
      "b. 4 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o",
      "c. 5 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o",
      "d. 6 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o"
    ],
    "answer": "a. 3 s·ªë b√°o li√™n ti·∫øp c·ªßa m·ªôt t·ªù b√°o."
  },
  {
    "question": "C√¢u 366: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i l√†:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "b. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty h·ª£p danh",
      "c. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "d. Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n, c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 367: C√°c lo·∫°i h√¨nh kinh doanh ch·ª©ng kho√°n ch√≠nh l√†:",
    "options": [
      "a. M√¥i gi·ªõi, t·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n",
      "b. B·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh, qu·∫£n l√Ω danh m·ª•c ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c. T∆∞ v·∫•n t√†i ch√≠nh v√† ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i h√¨nh tr√™n."
    ],
    "answer": "a. M√¥i gi·ªõi, t·ª± doanh ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 368: Th·ªùi h·∫°n c·∫•p gi·∫•y ph√©p kinh doanh ch·ª©ng kho√°n t·ªëi ƒëa l√†:",
    "options": [
      "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá",
      "b. 60 ng√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá.",
      "c. 45 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá",
      "d. 45 ng√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ khi UBCk nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá"
    ],
    "answer": "a. 60 ng√†y k·ªÉ t·ª´ khi UBCK nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c h·ªì s∆° h·ª£p l·ªá"
  },
  {
    "question": "C√¢u 369: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c ph√©p:",
    "options": [
      "a. L√†m ƒë·∫°i l√Ω ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt",
      "b. L√†m ƒë·∫°i l√Ω ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ch∆∞a ni√™m y·∫øt",
      "c. T∆∞ v·∫•n c·ªï ph·∫ßn h√≥a, x√°c ƒë·ªãnh gi√° tr·ªã doanh nghi·ªáp",
      "d. T·∫•t c·∫£ c√°c c√¢u tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a. L√†m ƒë·∫°i l√Ω ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt"
  },
  {
    "question": "C√¢u 370: Ch·ª©ng ch·ªâ h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c c·∫•p cho:",
    "options": [
      "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n",
      "b. C√° nh√¢n c√≥ ƒë·ªß ch·ª©ng ch·ªâ chuy√™n m√¥n v·ªÅ th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n.",
      "c. C√° nh√¢n ƒëang l√†m vi·ªác t·∫°i m·ªôt c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n.",
      "d. T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 371: Giao d·ªãch theo ph∆∞∆°ng th·ª©c kh·ªõip l·ªánh ·ªü Vi·ªát Nam quy ƒë·ªãnh ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° ƒë·ªëi v·ªõi nh·ªØng c·ªï phi·∫øu c√≥ m·ª©c gi√° d∆∞·ªõi 50.000 ƒë·ªìng l√†:",
    "options": [
      "a. 100 ƒë",
      "b. 200 ƒë",
      "c. 300 ƒë",
      "d. 500 ƒë"
    ],
    "answer": "a. 100 ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 372: Giao d ch theo ph ng th c kh p l nh Vi t ·ªã ∆∞∆° ·ª© ·ªõ ·ªá ·ªü ·ªá Nam quy ƒë·ªãnh ƒë∆°n v·ªãy·∫øt gi√° ƒë·ªëi v·ªõi nh·ªØng c·ªï phi·∫øu c√≥ m·ª©c gi√° t·ª´ 100.000 ƒë·ªìng tr·ªü l√™n l√†:",
    "options": [
      "a. 100 ƒë",
      "b. 1000 ƒë",
      "b. 300 ƒë",
      "c. 500 ƒë"
    ],
    "answer": "a. 100 ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 373: C√¥ng ty A l√† m·ªôt doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a, c√¥ng ty A s·∫Ω ti·∫øn h√†nh b√°n c·ªï ph·∫ßn b·∫±ng c√°ch:",
    "options": [
      "a. ƒê·∫•u gia c√¥ng khai",
      "b. Ch·ªâ b√°n trong n·ªôi b·ªô c√¥ng ty",
      "c. B√°n theo gi√° s·∫µn cho ng∆∞·ªùi ld",
      "d. Ch·ªâ c√≥ b v√† c"
    ],
    "answer": "a. ƒê·∫•u gia c√¥ng khai"
  },
  {
    "question": "C√¢u 374: Doanh nghi·ªáp Nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a th·ª±c hi·ªán b√°n ƒë·∫•u gi√° c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua trung gian giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n n·∫øu kh·ªëi l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn b√°n ra c√¥ng ch√∫ng c√≥ gi√° tr·ªã.",
    "options": [
      "a. 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n",
      "b. T·ª´ 1 ƒë·∫øn 10 t·ª∑ ƒë·ªìng",
      "c. 5 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n",
      "d. T√πy doanh nghi·ªáp c√≥ mu·ªën th·ª±c hi·ªán ƒë·∫•u gi√° qua trung t√¢m hay kh√¥ng."
    ],
    "answer": "a. 10 t·ª∑ ƒë·ªìng tr·ªü l√™n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 375: ƒêi·ªÅu ki·ªán ƒë∆∞·ª£c ƒëƒÉng k√Ω giao d·ªãch t·∫°i TTGDCK H√† N·ªôi ƒë·ªëi v·ªõi c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a. Doanh nghi·ªáp c·ªï ph·∫ßn c√≥ v·ªùnt 5t·ª∑ tr·ªü l√™n c√≥ √≠t nh·∫•t 50 c·ªï ƒë√¥ng, c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh, b√°o c√°o t√†i ch√≠nh 1 nƒÉm ƒë∆∞·ª£c ki·ªÉm to√°n.",
      "b. Doanh nghi·ªáp c·ªï ph·∫ßn c√≥ v·ªën t·ª´ 5 t·ª∑ tr·ªü l√™n c√≥ √≠t nh·∫•t 50 c·ªï ƒë√¥ng trong t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh, b√°o c√°o t√†i ch√≠nh 1 nƒÉm ƒë∆∞·ª£c ki·ªÉm to√°n.",
      "c. Doanh nghi·ªáp c·ªï ph·∫ßn c√≥ v·ªën t·ª´ 10 t·ª∑ tr·ªü l√™n c√≥ √≠t nh·∫•t 100 c·ªï ƒë√¥ng ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh, c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh, b√°o c√°o t√†i ch√≠nh 1 nƒÉm ƒë∆∞·ª£c ki·ªÉm to√°n.",
      "d. Kh√¥ng c√¢u n√†o ƒë√∫ng."
    ],
    "answer": "a. Doanh nghi·ªáp c·ªï ph·∫ßn c√≥ v·ªùnt 5t·ª∑ tr·ªü l√™n c√≥ √≠t nh·∫•t 50 c·ªï ƒë√¥ng, c√≥ t√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh, b√°o c√°o t√†i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 376: Khi th·ª±c hi·ªán b√°n c·ªï ph·∫ßn c·ªßa DNNN, c·ªï ƒë√¥ng chi·∫øn l∆∞·ª£c ƒë∆∞·ª£c ph√©p mua:",
    "options": [
      "a. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "b. T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "c. T·ªëi ƒëa 25% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n.",
      "d. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 25% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n."
    ],
    "answer": "a. T·ªëi ƒëa 20% t·ªïng s·ªë c·ªï ph·∫ßn b√°n ra b√™n ngo√†i v·ªõi gi√° gi·∫£m 20% so v·ªõi gi√° ƒë·∫•u b√¨nh qu√¢n."
  },
  {
    "question": "C√¢u 377: Khi nh√† ƒë u t mua c ph n qua ƒë u gi√° t i trung t√¢m ·∫ß ∆∞ ·ªï ·∫ß ·∫• ·∫° giao d·ªãch ch·ª©ng kh√°n H√† N·ªôi, nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ph·∫£i ƒë·∫∑t c·ªçc:",
    "options": [
      "a. 10% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm",
      "b. 15% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm",
      "c. 5% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm.",
      "d. Kh√¥ng ph·∫£i ƒë·∫∑t c·ªçc."
    ],
    "answer": "a. 10% gi√° tr·ªã c·ªï ph·∫ßn ƒëƒÉng k√Ω mua t√≠nh theo gi√° kh·ªüi ƒëi·ªÉm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 378: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn ABC ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu tr·ªã gi√° 10 t·ª∑ ƒë·ªìng, m·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu l√† 100.000 ƒë·ªìng. ƒê·ª£t ph√°t h√†nh n√†y ·∫£nh h∆∞·ªüng ƒë·∫øn b·∫£ng c√¢n ƒë·ªëi k·∫ø to√°n c·ªßa c√¥ng ty nh∆∞ sau:",
    "options": [
      "a. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông.",
      "b. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông v√† tƒÉng t·ªïng n·ª£",
      "c. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông, tƒÉng t·ªïng n·ª£ v√† tƒÉng t·ªïng t√†i s·∫£n",
      "d. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông, tƒÉng t·ªïng n·ª£, tƒÉng t·ªïng t√†i s·∫£n v√† tƒÉng v·ªën ch·ªß s·ªü h·ªØu."
    ],
    "answer": "a. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông."
  },
  {
    "question": "C√¢u 379: NƒÉm N, c√¥ng ty ABC c√≥ thu nh·∫≠p r√≤ng l√† 800 tri·ªáu ƒë·ªìng, s·ªë c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh l√† 600.000 c·ªï phi·∫øu, c·ªï phi·∫øu qu·ªπ l√†: 40.000, kh√¥ng c√≥ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i. HƒêQT quy·∫øt ƒë·ªãnh tr·∫£ 560 tri·ªáu ƒë·ªìng c·ªï t·ª©c. Nh∆∞ v·∫≠y m·ªói c·ªï ph·∫ßn ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï t·ª©c l√†:",
    "options": [
      "a) 1500ƒë",
      "b) 2000ƒë",
      "c) 1000ƒë"
    ],
    "answer": "a) 1500ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 380: Lo·∫°i h√¨nh ni√™m y·∫øt n√†o sau ƒë√¢y mang t√≠nh ch·∫•t th√¢u t√≥m, s√°t nh·∫≠p c√¥ng ty",
    "options": [
      "a) Ni√™m y·∫øt l·∫ßn ƒë·∫ßu",
      "b) Ni√™m y·∫øt l·∫°i",
      "c) Ni√™m y·∫øt b·ªï sung",
      "d) Ni√™m y·∫øt c·ª≠a sau e) Ni√™m y·∫øt t√°ch, g·ªôp c·ªï phi·∫øu"
    ],
    "answer": "a) Ni√™m y·∫øt l·∫ßn ƒë·∫ßu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 381: Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n d·∫°ng ƒë√≥ng g√≥p l√† qu·ªπ:",
    "options": [
      "a) Ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ nhi·ªÅu l·∫ßn",
      "b) C√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c ni√™m y·∫øt ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ tr√™n TTCK",
      "c) ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn mua l·∫°i ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ t·ª´ nh√† ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d) ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn ph√°t h√†nh b·ªï sung ra c√¥ng ch√∫ng"
    ],
    "answer": "a) Ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ nhi·ªÅu l·∫ßn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 382: √îng X v·ª´a b√°n 100 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty A v·ªõi gi√° 40 USD/c·ªï phi·∫øu. √îng ta mua c·ªï phi·∫øu ƒë√≥ 1 nƒÉm tr∆∞·ªõc ƒë√¢y v·ªõi gi√° 30 USD/c·ªï phi·∫øu, nƒÉm v·ª´a qua √¥ng ta c√≥ nh·∫≠n c·ªï t·ª©c 2USD/c·ªï phi·∫øu. V·∫≠y thu nh·∫≠p tr∆∞·ªõc thu·∫ø c·ªßa √¥ng t·ª´ 100 c·ªï phi·∫øu A l√†:",
    "options": [
      "a) 1000USD",
      "b) 1200USD",
      "c) 1300USD",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) 1000USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 383: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n ƒëang l√™n c·ªï phi·∫øu REE ƒë‚Ä¢ tƒÉng gi√° li√™n t·ª•c m·∫•y phi√™n, l√† nh√† t∆∞ v·∫•n ƒë·∫ßu t∆∞, b·∫°n s·∫Ω khuy√™n kh√°ch h√†ng c·ªßa m√¨nh:",
    "options": [
      "a) Mua ch·ª©ng kho√°n n√†y v√†o v√¨ t√¥i d·ª± b√°o n√≥ c√≤n l√™n",
      "b) B√°n ch·ª©ng kho√°n n√†y v√¨ t√¥i suy nghƒ© ƒë‚Ä¢ l√™n m·∫•y h√¥m r·ªìi n√≥ s·∫Ω xu·ªëng",
      "c) Kh√¥ng mua kh√¥ng b√°n g√¨ c·∫£ v√¨ th·ªã tr∆∞·ªùng ch∆∞a ·ªïn ƒë·ªãnh",
      "d) Ch·ªâ cung c·∫•p ƒë·∫ßy ƒë·ªß th√¥ng tin cho kh√°ch h√†ng v√† ƒë·ªÉ h·ªç t·ª± quy·∫øt ƒë·ªãnh mua b√°n"
    ],
    "answer": "a) Mua ch·ª©ng kho√°n n√†y v√†o v√¨ t√¥i d·ª± b√°o n√≥ c√≤n l√™n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 384: T·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm tr√°i phi·∫øu chuy·ªÉn ƒë·ªïi th√†nh c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng I. Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng hi·ªán h·ªØu b·ªã pha lo‚Ä¢ng II. Thu·∫ø thu nh·∫≠p c·ªßa c√¥ng ty gi·∫£m III. Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu tr√°i phi·∫øu chuy·ªÉn ƒë·ªïi ƒë∆∞·ª£c nh·∫≠n l·∫°i v·ªën g·ªëc IV. Thu nh·∫≠p tr√™n v·ªën c·ªï ph·∫ßn gi·∫£m",
    "options": [
      "a) I v√† II",
      "b) I, II v√† III",
      "c) I v√† IV",
      "d) I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 385: C·ªï phi·∫øu n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c ph√©p chuy·ªÉn nh∆∞·ª£ng:",
    "options": [
      "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "b) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i c·ªï t·ª©c",
      "c) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i bi·ªÉu quy·∫øt",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i tr√™n"
    ],
    "answer": "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 386: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn b·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i c√≥",
    "options": [
      "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng",
      "b) C·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "c) Tr√°i phi·∫øu c√¥ng ty",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n tr√™n"
    ],
    "answer": "a) C·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 387: M·ª•c ti√™u ch√≠nh c·ªßa c√¥ng t√°c thanh tra, gi√°m s√°t vi·ªác th·ª±c hi·ªán ph√°p lu·∫≠t ch·ª©ng kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n l√†: I. B·∫£o v·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ II. G√≥p ph·∫ßn ƒë·∫£m b·∫£o cho ho·∫°t ƒë·ªông th·ªã ch·ª©ng kho√°n c√¥ng b·∫±ng c√¥ng khai v√† hi·ªáu qu·∫£ III. Gi·∫£m thi·ªÉu r·ªßi ro h·ªá th·ªëng IV. ƒê·ªÉ ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ ng√†y c√†ng c√≥ l‚Ä¢i",
    "options": [
      "a) I, II, III",
      "b) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) I, II, III"
  },
  {
    "question": "C√¢u 388: Vi·ªác qu·∫£n l√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫°i h·ªá th·ªëng l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "a) Th√¥ng qua h·ªá th·ªëng t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°ng t·∫°i trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ªëi v·ªõi ch·ª©ng kho√°n ghi s·ªï",
      "b) L∆∞u gi·ªØ ƒë·∫∑c bi·ªát - l∆∞u gi·ªØ ch·ª©ng ch·ªâ ch·ª©ng kho√°n trong kho trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ª©ng t√™n ng∆∞·ªùi g·ª≠i",
      "c) Do t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh qu·∫£n l√Ω",
      "d) a v√† b"
    ],
    "answer": "a) Th√¥ng qua h·ªá th·ªëng t√†i kho·∫£n l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°ng t·∫°i trung t√¢m l∆∞u k√Ω ch·ª©ng kho√°n ƒë·ªëi v·ªõi ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 389: M·ªôt c√¥ng ty XYZ th√¥ng b√°o s·∫Ω t√°ch c·ªï phi·∫øu, ƒëi·ªÅu n√†y s·∫Ω l√†m:",
    "options": [
      "a) TƒÉng m·ªánh gi√° t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë t√°ch",
      "b) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "c) Gi·∫£m m·ªánh gi√° v√† tƒÉng s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn",
      "d) TƒÉng m·ªánh gi√° v√† gi·∫£m s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng m·ªánh gi√° t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë t√°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 390: Khi th·ª±c hi·ªán nghi·ªáp v·ª• m√¥i gi·ªõi ch·ª©ng kho√°n c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë·∫°i di·ªán cho kh√°ch h√†ng ti·∫øn h√†nh giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n th√¥ng qua:",
    "options": [
      "a) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i SGD CK ho·∫∑c th·ªã tr∆∞·ªùng OTC trong ƒë√≥ SGDCK/Th·ªã tr∆∞·ªùng OTC c√πng chia s·∫ª tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥ v·ªõi kh√°ch h√†ng.",
      "b) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i SGD trong ƒë√≥ kh√°ch h√†ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥.",
      "c) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i th·ªã tr∆∞·ªùng OTC trong ƒë√≥ kh√°ch h√†ng ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ k·∫øt qu·∫£ kinh t·∫ø c·ªßa giao d·ªãch ƒë√≥",
      "d) B v√† C"
    ],
    "answer": "a) C∆° ch·∫ø giao d·ªãch t·∫°i SGD CK ho·∫∑c th·ªã tr∆∞·ªùng OTC trong ƒë√≥ SGDCK/Th·ªã tr∆∞·ªùng OTC c√πng chia s·∫ª tr√°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 391: Trong th√°ng 7 ch√∫ng ta kh√¥ng c√≥ ng√†y ngh·ªâ l·ªÖ, gi·∫£ s·ª≠ l·ªánh b√°n ch·ª©ng kho√°n c·ªßa b·∫°n ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán th√†nh c√¥ng v√†o phi√™n giao d·ªãch ng√†y 16 th√°ng 7 (th·ª© 6). Trong th·ªùi gian thanh to√°n theo quy ƒë·ªãnh hi·ªán h√†nh l√† T + 3. Th·ªùi gian ti·ªÅn ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn v√†o t√†i kho·∫£n c·ªßa b·∫°n l√†:",
    "options": [
      "a) Ch·ªß nh·∫≠t 18/7",
      "b) Th·ª© hai 19/7",
      "c) Th·ª© ba 20/7",
      "d) Th·ª© t∆∞ 21/7"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªß nh·∫≠t 18/7"
  },
  {
    "question": "C√¢u 392: Gi s b n b√°n kh ng 100 c ·∫£ ·ª≠ ·∫° ·ªë ·ªï phi·∫øu ph·ªï th√¥ng v·ªõi gi√° 50$/ c·ªï phi·∫øu. V·ªõi m·ª©c k√Ω qu·ªπ ban ƒë·∫ßu l√† 50%. T·ª∑ l·ªá l‚Ä¢i su·∫•t l√† bao nhi√™u n·∫øu b·∫°n mua l·∫°i c·ªï phi·∫øu n√†y v·ªõi gi√° 40$/c·ªï phi·∫øu? C·ªï phi·∫øu n√†y kh√¥ng tr·∫£ c·ªï t·ª©c trong th·ªùi gian n√†y v√† b·∫°n kh√¥ng chuy·ªÉn m·ªôt kho·∫£n ti·ªÅn n√†o ra kh·ªèi t√†i kho·∫£n tr∆∞·ªõc khi th·ª±c hi·ªán giao d·ªãch n√≥i tr√™n.",
    "options": [
      "a) 20%",
      "b) 25%",
      "c) 40%",
      "d) 50%"
    ],
    "answer": "a) 20%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 393: L√Ω do n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng v·ªõi b√°n kh·ªëng ch·ª©ng kho√°n",
    "options": [
      "a) NgƒÉn ch·∫∑n s·ª± thua l·ªó",
      "b) H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ s·ª± s·ª•t gi√°",
      "c) H∆∞·ªüng l·ª£i t·ª´ vi·ªác tƒÉng gi√° ch·ª©ng kho√°n",
      "d) H·∫°n ch·∫ø r·ªßi ro"
    ],
    "answer": "a) NgƒÉn ch·∫∑n s·ª± thua l·ªó"
  },
  {
    "question": "C√¢u 394: M·ªôt c√¥ng ty XYZ th√¥ng b√°o s·∫Ω g·ªôp c·ªï phi·∫øu, ƒêi·ªÅu n√†y s·∫Ω l√†m:",
    "options": [
      "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "b) TƒÉng m·ªánh gi√° v√† gi·∫£m s·ªë c·ªï ph·∫ßn",
      "c) Gi·∫£m m·ªánh gi√° v√† tƒÉng s·ªë c·ªï ph·∫ßn",
      "d) TƒÉng m·ªánh t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi ch·ªâ s·ªë t√°ch"
    ],
    "answer": "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 395: L·ªánh ATO l√† l·ªánh:",
    "options": [
      "a) ƒê∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t·∫°i m·ª©c gi√° cao nh·∫•t",
      "b) ƒê∆∞·ª£c ∆∞u ti√™n tr∆∞·ªõc l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c) ƒê∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng v·ªõi m·ª•c t√≠ch l√†m tƒÉng kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch",
      "d) Kh√¥ng l√†m ·∫£nh h∆∞·ªüng ƒë·∫øn m·ª©c gi√° kh·ªõp l·ªánh v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch"
    ],
    "answer": "a) ƒê∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán t·∫°i m·ª©c gi√° cao nh·∫•t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 397: Qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ ch·ª©ng kho√°n d·∫°ng m·ªü l√† qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ I. Ph√°t h√†nh li√™n t·ª•c II. Kh√¥ng ni√™m y·∫øt III. √≠t h·∫•p d·∫´n ƒë·∫ßu ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ IV. Ph·∫£i mua l·∫°i ch·ª©ng ch·ªâ khi ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu y√™u c·∫ßu V. Ch√≠nh s√°ch ƒë·∫ßu t∆∞ d√†i h·∫°n Ph∆∞∆°ng √°n",
    "options": [
      "a) I, II, V",
      "b) I, II v√† III",
      "c) I, II, III v√† IV",
      "d) I, II, IV e) IV v√† V"
    ],
    "answer": "a) I, II, V"
  },
  {
    "question": "C√¢u 398: ƒê·ªëi v·ªõi c√°c doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc c·ªï ph·∫ßn h√≥a v√† ni√™m y·∫øt ngay tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n, ƒëi·ªÅu ki·ªán ni√™m y·∫øt c·ªï phi·∫øu n√†o sau ƒë√¢y s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c gi·∫£m nh·∫π:",
    "options": [
      "a) V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá",
      "b) Th·ªùi gian ho·∫°t ƒë·ªông c√≥ l‚Ä¢i",
      "c) Th·ªùi gian cam k·∫øt n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu c·ªßa th√†nh vi√™n H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ban Gi√°m ƒë·ªëc, Ban Ki·ªÉm so√°t.",
      "d) T·ª∑ l·ªá n·∫Øm gi·ªØ c·ªßa c√°c c·ªï ƒë√¥ng ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) V·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá"
  },
  {
    "question": "C√¢u 399: Tr·∫£ c·ªï t·ª©c b·∫±ng c·ªï phi·∫øu, s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty",
      "b) Kh√¥ng l√†m thay ƒë·ªïi t·ª∑ l·ªá quy·ªÅn l·ª£i c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng",
      "c) L√†m gi·∫£m quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty",
      "d) Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) L√†m tƒÉng quy·ªÅn l·ª£i theo t·ª∑ l·ªá c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng trong c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 400: Gi s gi√° ƒë√≥ng c a c a ch ng kho√°n A trong phi√™n ·∫£ ·ª≠ ·ª≠ ·ªß ·ª© giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 10200 ƒë·ªìng, ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° l√† 100 ƒë·ªìng, bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông gi√° l√† ·ªô 5%. C√°c m·ª©c gi√° m√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t l·ªánh trong phi√™n giao d·ªãch t·ªõi l√†:",
    "options": [
      "a) 9600, 10998, 10608",
      "b) 9600, 10000, 10100, 10300, 10400, 10500, 10600, 10700",
      "c) 9700, 10000, 10100, 10500, 10600, 10700, 10800",
      "d) 9600, 10000, 10100, 10200, 10300, 10400, 10500, 10600, 10700 e) Kh√¥ng ph∆∞∆°ng √°n n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) 9600, 10998, 10608"
  },
  {
    "question": "C√¢u 401: Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh bao g·ªìm:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng h·ªëi ƒëo√°i v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng thu√™ mua v√† th·ªã tr∆∞·ªùng b·∫£o hi·ªÉm"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá v√† th·ªã tr∆∞·ªùng v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 402: ƒê·ªÉ giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt t·∫°i Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n c·∫ßn ph·∫£i c√≥ c√°c b∆∞·ªõc: 3I. Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n th·ª±c hi·ªán gh√©p l·ªánh v√† th√¥ng b√°o k·∫øt qu·∫£ giao d·ªãch cho c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n 1II. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ m·ªü t√†i kho·∫£n, ƒë·∫∑t l·ªánh mua b√°n ch·ª©ng kho√°n 2III. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n nh·∫≠p l·ªánh v√†o h·ªá th·ªëng giao d·ªãch c·ªßa trung t√¢m 5IV. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c ch·ª©ng kho√°n (n·∫øu l√† ng∆∞·ªùi mua) ho·∫∑c ti·ªÅn (n·∫øu l√† ng∆∞·ªùi b√°n) tr√™n t√†i kho·∫£n c·ªßa m√¨nh t·∫°i c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n sau 3 ng√†y l√†m vi·ªác k·ªÉ t·ª´ ng√†y mua b√°n. 4V. C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n th√¥ng b√°o k·∫øt qu·∫£ giao d·ªãch cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ Anh (ch·ªã) h‚Ä¢y ch·ªâ ra tr√¨nh t·ª± tr√¨nh t·ª± c√°c b∆∞·ªõc giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n theo c√°c ph∆∞∆°ng √°n sau:",
    "options": [
      "a) I, II, III, IV, V",
      "b) I, III, V, II, IV",
      "c) II, I, V, IV, III",
      "d) II, III, I, V, IV e) Kh√¥ng c√≥ ph∆∞∆°ng √°n n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) I, II, III, IV, V"
  },
  {
    "question": "C√¢u 404: I. Nh·∫≠n c·ªï t·ª©c v·ªõi m·ª©c ∆∞u ƒë‚Ä¢i II. Tham d·ª± v√† bi·ªÉu quy·∫øt t·∫•t c·∫£ c√°c v·∫•n ƒë·ªÅ thu·ªôc th·∫©m quy·ªÅn III. Khi c√¥ng ty gi·∫£i th·ªÉ, nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c l·∫°i m·ªôt ph·∫ßn t√†i s·∫£n t∆∞∆°ng ·ª©ng v·ªõi s·ªë v·ªën c·ªï ph·∫ßn g√≥p v√†o c√¥ng ty. IV. ƒê∆∞·ª£c nh·∫≠n c·ªï t·ª©c ∆∞u ƒë‚Ä¢i nh∆∞ l‚Ä¢i su·∫•t tr√°i phi·∫øu k·ªÉ c·∫£ khi c√¥ng ty l√†m ƒÉn thua l·ªó Ph∆∞∆°ng √°n:",
    "options": [
      "a) I",
      "b) I v√† II",
      "c) I v√† II",
      "d) Ch·ªâ IV e) I, III v√† IV f) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 405: Qua th√¥ng b√°o v·ªÅ ƒë·ª£t ph√°t tr√°i phi·∫øu Ch√≠nh ph·ªß Vi·ªát Nam t·∫°i th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n Hoa K·ª≥ v·ª´a qua ch√∫ng ta bi·∫øt v·ªën huy ƒë·ªông c·ªßa Vi·ªát Nam l√† 750 tri·ªáu US$. M·ªánh gi√° l√† 100$; l‚Ä¢i su·∫•t c√¥upn l√† 6,785%. Th·ªùi gian ƒë√°o h·∫°n l√† 10 nƒÉm. Tr√°i phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c b√°n ·ªü gi√° 98,233 US$. V√¨ tr√°i phi·∫øu b√°n d∆∞·ªõi m·ªánh gi√° n√™n ch√∫ng ta kh√¥ng huy ƒë·ªông ƒë·ªß 750 tri·ªáu US$.",
    "options": [
      "a) ƒê√∫ng",
      "b) Sai",
      "c) Kh√¥ng th·ªÉ x√°c ƒë·ªãnh"
    ],
    "answer": "a) ƒê√∫ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 406: H√¨nh th·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh trong ƒë√≥ ƒë·ª£t ph√°t h√†nh s·∫Ω b·ªã h·ªßy b·ªè n·∫øu to√†n b·ªô ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng b√°n ƒë∆∞·ª£c h·∫øt, g·ªçi l√†:",
    "options": [
      "a) B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b) B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c) B·∫£o l‚Ä¢nh t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c h√¨nh th·ª©c tr√™n"
    ],
    "answer": "a) B·∫£o l‚Ä¢nh v·ªõi cam k·∫øt ch·∫Øc ch·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 407: L·ªánh d·ª´ng ƒë·ªÉ b√°n ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra",
    "options": [
      "a) V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b) V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "c) Ho·∫∑c cao h∆°n ho·∫∑c th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
    ],
    "answer": "a) V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 408: Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh l√† n∆°i huy ƒë·ªông v·ªën",
    "options": [
      "a) Ng·∫Øn h·∫°n",
      "b) Trung h·∫°n",
      "c) D√†i h·∫°n",
      "d) C·∫£ ba y·∫øu t·ªë tr√™n"
    ],
    "answer": "a) Ng·∫Øn h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 409: S·ªü Giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n phi t·∫≠p trung",
      "c) M·ªôt trong c√°c h√¨nh th·ª©c ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n th·ª© c·∫•p"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung"
  },
  {
    "question": "C√¢u 410: Ch·ª©ng kho√°n x√°c ƒë·ªãnh ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu n√≥ c√≥",
    "options": [
      "a) Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu ƒë·ªëi v·ªõi m·ªôt c√¥ng ty",
      "b) Quy·ªÅn ch·ªß n·ª£ ƒë·ªëi v·ªõi m·ªôt c√¥ng ty",
      "c) Quy·ªÅn ch·ªß n·ª£ ƒë·ªëi v·ªõi Ch√≠nh ph·ªß hay ch√≠nh quy·ªÅn ƒë·ªãa ph∆∞∆°ng",
      "d) T·∫•t c·∫£ c√°c quy·ªÅn tr√™n"
    ],
    "answer": "a) Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu ƒë·ªëi v·ªõi m·ªôt c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 411: C·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu c√≥ c√πng ƒë·∫∑c tr∆∞ng l√†:",
    "options": [
      "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh",
      "b) C√≥ thu nh·∫≠p theo ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn b·∫ßu c·ª≠ t·∫°i ƒë·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng",
      "d) Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 412: X√°c ƒë·ªãnh gi√° m·ªü c·ª≠a theo c√°c l·ªánh sau ƒë√¢y: B√™n b√°n Gi√° B√™n mua S·ªë l∆∞·ª£ng L≈©y k·∫ø L≈©y k·∫ø S·ªë l∆∞·ª£ng 1.000 Th·ªã tr∆∞·ªùng 200 20.100 300 20.200 400 20.500 100 20.600 700 1.300 20.700 300 900 20.800 100 20.900 200 200 21.100 21.300 500 200 21.400 400 21.500 100 21.600 700 21.700 900 21.800 500 21.900 200 22.000 800 Th·ªã tr∆∞·ªùng 500 Khi:",
    "options": [
      "a) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 20.600: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶",
      "b) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 21.000: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶",
      "c) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 21.500: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶"
    ],
    "answer": "a) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 20.600: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶"
  },
  {
    "question": "C√¢u 413: M·ªôt l·ªánh d·ª´ng b√°n ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a ra:",
    "options": [
      "a) V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "b) Ho·∫∑c l√† cao h∆°n hay th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "c) Ngay t·∫°i gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh",
      "d) V·ªõi gi√° th·∫•p h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
    ],
    "answer": "a) V·ªõi gi√° cao h∆°n gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng hi·ªán h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 414: C√¥ng ty ABC ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh 5.000.000 c·ªï phi·∫øu theo ƒëi·ªÅu l·ªá C√¥ng ty 3.000.000 c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh, trong ƒë√≥ c√≥ 2.000.000 c·ªï phi·∫øu l√† c·ªï phi·∫øu qu·ªπ, C√¥ng ty ABC c√≥ bao nhi√™u c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh?",
    "options": [
      "a) 1.000.000",
      "b) 2.000.000",
      "c) 3.000.000",
      "d) 5.000.000"
    ],
    "answer": "a) 1.000.000"
  },
  {
    "question": "C√¢u 415: M t C√¥ng ty ch ng kho√°n thi u s√≥t x√°c ·ªô ·ª© ·∫ø nh·∫≠n v·ªõi kh√°ch h√†ng v·ªÅ m·ªôt vi·ªác mua 100 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ABC v·ªõi gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng 34 3/8. Sau ƒë√≥ c√¥ng ty nh·∫≠n th·∫•y r·∫±ng vi·ªác mua n√†y th·ª±c s·ª± ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán ·ªü gi√° 34 5/8. Nh∆∞ v·∫≠y kh√°ch h√†ng:",
    "options": [
      "a) Ph·∫£i tr·∫£ 34 3/8",
      "b) Ph·∫£i tr·∫£ 34 5/8",
      "c) C√≥ th·ªÉ h·ªßy b·ªè l·ªánh",
      "d) C√≥ th·ªÉ ch·∫•p nh·∫≠n gi√° 34 3/8 ho·∫∑c h·ªßy b·ªè l·ªánh"
    ],
    "answer": "a) Ph·∫£i tr·∫£ 34 3/8"
  },
  {
    "question": "C√¢u 416: ƒêi·ªÅu ki·ªán c·∫ßn thi·∫øt ƒë·ªÉ th√†nh l·∫≠p C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√†:",
    "options": [
      "a) Thu nh·∫≠p do C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn mang l·∫°i cho nh·ªØng ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i su·∫•t l·ªõn h∆°n l‚Ä¢i su·∫•t ti·ªÅn g·ª≠i ng√¢n h√†ng.",
      "b) Ph·∫£i c√≥ s·ª± nh·∫•t tr√≠ cao v·ªÅ m·ª•c ti√™u kinh doanh v√† c√°c ho·∫°t ƒë·ªông kh√°c gi·ªØa c√°c th√†nh vi√™n s√°ng l·∫≠p c√¥ng ty.",
      "c) Nh√† n∆∞·ªõc ƒë‚Ä¢ ban h√†nh ƒë·∫ßy ƒë·ªß c√°c lu·∫≠t v·ªÅ C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, lu·∫≠t th∆∞∆°ng m·∫°i, lu·∫≠t ph√° s·∫£n, lu·∫≠t c·∫ßm c·ªë‚Ä¶ v√† c√≥ n·ªÅn kinh t·∫ø h√†ng h√≥a kh√° ph√°t tri·ªÉn.",
      "d) C·∫£ a, b v√† c ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) Thu nh·∫≠p do C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn mang l·∫°i cho nh·ªØng ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën ph·∫£i c√≥ l‚Ä¢i su·∫•t l·ªõn h∆°n l‚Ä¢i su·∫•t ti·ªÅn g·ª≠i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 417: ƒê·ªëi v·ªõi ng∆∞·ªùi kinh doanh ch·ª©ng kho√°n, n·∫øu d·ª± ƒëo√°n ƒë∆∞·ª£c m·ª©c tr·∫ßn (m·ª©c ch·ªëng ƒë·ª°) th√¨ t·∫°i th·ªùi ƒëi·ªÉm ƒë·∫°t m·ª©c ƒë√≥ n√™n:",
    "options": [
      "a) B√°n ch·ª©ng kho√°n",
      "b) Mua ch·ª©ng kho√°n"
    ],
    "answer": "a) B√°n ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 418: H‚Ä¢y x√°c ƒë·ªãnh ng√†y giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng c√≥ c·ªï t·ª©c t·∫°i s∆° ƒë·ªì d∆∞·ªõi ƒë√¢y. Bi·∫øt r·∫±ng ng√†y ƒëƒÉng k√Ω danh s√°ch c·ªï ƒë√¥ng cu·ªëi c√πng 30/6 v√† th·ªùi gian thanh to√°n l√† T + 2",
    "options": [
      "b) 27/6",
      "c) 30/6",
      "d) 28/6"
    ],
    "answer": "b) 27/6"
  },
  {
    "question": "C√¢u 419: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n n∆∞·ªõc A √°p d·ª•ng ph∆∞∆°ng th·ª©c gh√©p l·ªánh t·ª´ng ƒë·ª£t tr√™n s·ªï l·ªánh v√†o th·ªùi ƒëi·ªÉm gh√©p l·ªánh c√≥ c√°c th√¥ng tin sau: (gi√° tham chi·∫øu: 20.300) B√™n b√°n Gi√° B√™n mua S·ªë l∆∞·ª£ng C·ªông d·ªìn C·ªông d·ªìn S·ªë l∆∞·ª£ng 20.600 200 200 20.500 1.00 700 20.400 200(a); 200(b); 300(c); 300(d) 400 20.300 500 700 20.200 100 20.100 200 20.000 300 ‚Ä¢¬†Kh√°ch h√†ng a l√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë·∫∑t l·ªánh l√∫c 8h15 ‚Ä¢¬†Kh√°ch h√†ng b, c, d ƒë·∫∑t l·ªánh l√∫c 8h20. Trong ƒë√≥ b l√† c√° nh√¢n; c, d l√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n. K·∫øt qu·∫£ th·ª±c hi·ªán nh∆∞ sau:",
    "options": [
      "a) Kh√°ch h√†ng (a): 200; (b): 200; (c): 200",
      "b) Kh√°ch h√†ng (a): 200; (b): 200; (c): 100; (d): 100",
      "c) Kh√°ch h√†ng (a): 200; (b): 100; (c): 150; (d): 150"
    ],
    "answer": "a) Kh√°ch h√†ng (a): 200; (b): 200; (c): 200"
  },
  {
    "question": "C√¢u 420: Trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ doanh nghi·ªáp ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch·ª©ng, ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o quan tr·ªçng nh·∫•t?",
    "options": [
      "a) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b) T√¨nh h√¨nh t√†i ch√≠nh l√†nh m·∫°nh, ·ªïn ƒë·ªãnh v√† k·∫øt qu·∫£ kinh doanh c√≥ hi·ªáu qu·∫£ tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh.",
      "c) C√≥ b·ªô m√°y nh√¢n s·ª± t·ªët",
      "d) C√≥ c∆° s·ªü v·∫≠t ch·∫•t (m√°y m√≥c thi·∫øt b·ªã) hi·ªán ƒë·∫°i"
    ],
    "answer": "a) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 421: M·ªôt C√¥ng ty c√≥ m·ªôt lo·∫°i c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i kh√¥ng c·ªông d·ªìn c·ªï t·ª©c ƒëang l∆∞u h√†nh v·ªõi s·ªë c·ªï t·ª©c ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ m·ªói nƒÉm l√† 7USD. N·∫øu v√†o nƒÉm tr∆∞·ªõc, s·ªë c·ªï t·ª©c tr·∫£ cho c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ c·ªï ƒë√¥ng m√† l·∫°i ƒë∆∞·ª£c tr·∫£ v√†o ƒë·∫ßu nƒÉm nay th√¨ c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i n√†y s·∫Ω nh·∫≠n c·ªï t·ª©c l√† bao nhi√™u:",
    "options": [
      "a) 7 USD",
      "b) 10 USD",
      "c) 14 USD",
      "d) 20 USD"
    ],
    "answer": "a) 7 USD"
  },
  {
    "question": "C√¢u 422: C√°c t·ªï ch·ª©c tham gia ho·∫°t ƒë·ªông tr·ª±c ti·∫øp tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung l√†: I. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√° th·ªÉ II. C√°c C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n III. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ t·ªï ch·ª©c IV. C√°c ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i ƒë∆∞·ª£c UBCKNN c·∫•p ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II",
      "c) Ch·ªâ I & III",
      "d) Ch·ªâ II v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 423: Trong tr ng h p x y ra vi c thanh l ∆∞·ªù ·ª£ ·∫£ ·ªá √Ω t√†i s·∫£n c√¥ng ty c√°c c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i:",
    "options": [
      "a) L√† ch·ªß n·ª£ n√≥i chung",
      "b) M·∫•t to√†n b·ªô v·ªën ƒë·∫ßu t∆∞ ban ƒë·∫ßu",
      "c) L√† nh·ªØng ng∆∞·ªùi c√≥ ƒë·ªô ∆∞u ti√™n sau c√πng trong vi·ªác tr·∫£ n·ª£ c·ªßa c√¥ng ty",
      "d) Ch·ªâ l√† ng∆∞·ªùi c√≥ ƒë·ªô ∆∞u ti√™n tr∆∞·ªõc c·ªï ƒë√¥ng n·∫Øm gi·ªØ c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng trong vi·ªác chia ph·∫ßn t√†i s·∫£n c√≤n l·∫°i c·ªßa c√¥ng ty sau khi c√¥ng ty ƒë‚Ä¢ thanh to√°n t·∫•t c·∫£ c√°c nghƒ©a v·ª• n·ª£."
    ],
    "answer": "a) L√† ch·ªß n·ª£ n√≥i chung"
  },
  {
    "question": "C√¢u 424: Ai l√† ng∆∞·ªùi chia quy·ªÅn s·ªü h·ªØu trong c√¥ng ty : I. C·ªï ƒë√¥ng ∆∞u ƒë‚Ä¢i II. C·ªï ƒë√¥ng th∆∞·ªùng III. Ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) Ch·ªâ I v√† II",
      "c) C·∫£ I, II v√† III"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 425: Th·ªã tr∆∞·ªùng ngo√†i danh m·ª•c (OTC: Over - The - Counter) l√† m·ªôt",
    "options": [
      "a) C·∫£ a, b, c ƒë·ªÅu sai",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒë·∫•u gi√°",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng chuy·ªÉn giao",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng theo th∆∞∆°ng l∆∞·ª£ng"
    ],
    "answer": "a) C·∫£ a, b, c ƒë·ªÅu sai"
  },
  {
    "question": "C√¢u 426: M·ªôt c√¥ng ty ph√°t h√†nh 1.000.000 c·ªï phi·∫øu v·ªõi gi√° 10,5 ƒë√¥ la (ƒë‚Ä¢ b√°n h·∫øt trong ƒë·ª£t ph√°t h√†nh). M·ªôt th·ªùi gian sau, gi√° c·ªï phi·∫øu th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 11 ƒë√¥ la. T·∫°i ng√†y n√†y v·ªën c·ªï ƒë√¥ng c·ªßa c√¥ng ty s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "b) TƒÉng 500.000 ƒë√¥ la",
      "c) Gi·∫£m 500.000 ƒë√¥ la",
      "d) Chuy·ªÉn 500.000 ƒë√¥ la t·ª´ n·ª£ sang v·ªën"
    ],
    "answer": "a) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
  },
  {
    "question": "C√¢u 427: √Ω nghƒ©a c·ªßa vi·ªác ph√¢n bi·ªát gi·ªØa ph√°t h√†nh ri√™ng r·∫Ω (n·ªôi b·ªô) v√† ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng l√†:",
    "options": [
      "a) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát quy m√¥ ho·∫°t ƒë·ªông v·ªën",
      "b) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh",
      "c) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v√† ph·∫°m vi c·∫ßn qu·∫£n l√Ω",
      "d) C·∫£ a, b, c ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát quy m√¥ ho·∫°t ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 428: N·∫øu m·ªôt kh√°ch h√†ng ƒë∆∞a ra m·ªôt l·ªánh c√≥ hi·ªáu l·ª±c cho ƒë·∫øn khi h·ªßy b·ªè ƒë·ªÉ b√°n 100 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ABC ·ªü gi√° gi·ªõi h·∫°n d·ª´ng l√† 37, th√¨:",
    "options": [
      "a) L nh tr th√†nh m t ·ªá ·ªü ·ªô l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng khi c·ªï phi·∫øu ƒë·∫°t t·ªõi gi√° 37",
      "b) ƒê√¢y l√† m·ªôt l·ªánh c√≥ hi·ªáu l·ª±c trong ng√†y",
      "c) ƒê√¢y l√† m·ªôt l·ªánh m·ªü",
      "d) C·∫£ a, b, c ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) L nh tr th√†nh m t ·ªá ·ªü ·ªô l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng khi c·ªï phi·∫øu ƒë·∫°t t·ªõi gi√° 37"
  },
  {
    "question": "C√¢u 429: Ch·ªâ s·ªë n√†o sau ƒë√¢y s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c nh√† ph√¢n t√≠ch s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ d·ª± ƒëo√°n tri·ªÉn v·ªçng c·ªßa C√¥ng ty:",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ s·ªë TSLƒê",
      "b) Ch·ªâ s·ªë th·ª≠ nhanh",
      "c) Ch·ªâ s·ªë gi√° tr√™n thu nh·∫≠p",
      "d) Ch·ªâ s·ªë n·ª£ tr√™n v·ªën c·ªï phi·∫øu"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ s·ªë TSLƒê"
  },
  {
    "question": "C√¢u 430: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn ABC ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu tr·ªã gi√° 100.000.000 ƒë√¥ la, m·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu l√† 1.000ƒë√¥ la, s·ª± ·∫£nh h∆∞·ªüng c·ªßa ƒë·ª£t ph√°t h√†nh n√†y ƒë·ªëi v·ªõi b·∫£n c√¢n ƒë·ªëi t√†i s·∫£n c√¥ng ty th·ªÉ hi·ªán nh∆∞ sau: I. TƒÉng v·ªën c·ªï ƒë√¥ng II. TƒÉng t·ªïng c·ªông n·ª£ III. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông IV. TƒÉng t·ªïng c·ªông t√†i s·∫£n c√≥",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) I, II v√† III",
      "c) II, III v√† IV",
      "d) I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 431: V√†o th·ªùi ƒëi·ªÉm chuy·ªÉn ƒë·ªïi tr√°i phi·∫øu th√†nh c·ªï phi·∫øu: I. Ng∆∞·ªùi s·ªü h·ªØu tr√°i phi·∫øu chuy·ªÉn ƒë·ªïi nh·∫≠n l·∫°i v·ªën II. Quy·ªÅn s·ªü h·ªØu c·ªßa c·ªï ƒë√¥ng hi·ªán t·∫°i b·ªã \"pha lo‚Ä¢ng\" III. C√¥ng ty A ph·∫£i tr·∫£ thu·∫ø nhi·ªÅu h∆°n, nh∆∞ng c∆° c·∫•u b·∫£ng t·ªïng k·∫øt t√†i s·∫£n t·ªët h∆°n",
    "options": [
      "a) I v√† II",
      "b) II v√† III",
      "c) I v√† III",
      "d) Ch·ªâ II"
    ],
    "answer": "a) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 432: M·ªôt trong c√°c nh∆∞·ª£c ƒëi·ªÉm trong ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√†: I. T√°ch r·ªùi quy·ªÅn s·ªü h·ªØu v√† quy·ªÅn ƒëi·ªÅu h√†nh II. T∆∞∆°ng ƒë·ªëi √≠t ƒë∆∞·ª£c t√≠n nhi·ªám trong c·∫•p t√≠n d·ª•ng III. Thi u ƒë ng l c v√† s ·∫ø ·ªô ·ª± ·ª± quan t√¢m c√° nh√¢n, v√¨ tr√°ch nhi·ªám chung trong thua l·ªó IV. Kh√¥ng gi·ªØ ƒë∆∞·ª£c b√≠ m·∫≠t trong kinh doanh v√† t√†i ch√≠nh",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I v√† IV",
      "b) Ch·ªâ c√≥ I v√† III",
      "c) Ch·ªâ c√≥ I, III v√† IV",
      "d) T·∫•t c·∫£ I, II. III, IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 433: M·ªôt kh√°ch h√†ng v√†o m·ªôt l·ªánh b√°n ƒë·ª©ng v·ªõi gi√° 53 1/2. L√¥ ch·ª©ng kho√°n sau c√πng tr∆∞·ªõc khi l·ªánh ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° 54. C√°c l√¥ ch·ª©ng kho√°n sau khi l·ªánh ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o b√°n v·ªõi gi√° 53 3/4, 53 3/8, 53 1/2 v√† 53 5/8. L√¥ ch·ª©ng kho√°n s·∫Ω l√†m k√≠ch ho·∫°t l·ªánh ·ªü gi√°:",
    "options": [
      "a) 53 3/4",
      "b) 53 5/8",
      "c) 53 1/2",
      "d) 53 3/8"
    ],
    "answer": "a) 53 3/4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 434: ƒê·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω b·∫ßu:",
    "options": [
      "a) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t",
      "b) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ch·ªß t·ªãch H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban Ki·ªÉm so√°t",
      "c) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ƒë·ªÉ H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ch·ªçn Ban Gi√°m ƒë·ªëc v√† Ban Ki·ªÉm so√°t",
      "d) C·∫£ a, b, c ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 435: T·∫°i sao vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng ph·∫£i ƒë∆∞·ª£c ·ªßy Ban Ch·ª©ng Kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p ph√©p?",
    "options": [
      "a) ƒê·ªÉ vi·ªác qu·∫£n l√Ω c√°c c√¥ng ty ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c t·ªët h∆°n",
      "b) ƒê·ªÉ b·∫£o v·ªá c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ªõn",
      "c) ƒê·ªÉ ƒë·∫£m b·∫£o ch·ªâ nh·ªØng c√¥ng ty l√†m ƒÉn t·ªët v√† nghi√™m ch·ªânh m·ªõi ƒë∆∞·ª£c huy ƒë·ªông v·ªën qua c√¥ng ch√∫ng v√† b·∫£o v·ªá quy·ªÅn l·ª£i ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ nh·ªè",
      "d) ƒê·ªÉ ·ªßy Ban Ch·ª©ng Kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc gi√°m s√°t ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty e) T·∫•t c·∫£"
    ],
    "answer": "a) ƒê·ªÉ vi·ªác qu·∫£n l√Ω c√°c c√¥ng ty ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c t·ªët h∆°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 436: CƒÉn c·ª© v√†o ph√¢n t√≠ch k·ªπ thu·∫≠t m√¥ h√¨nh ƒë·∫ßu v√† hai vai h∆∞·ªõng xu·ªëng, x√°c ƒë·ªãnh xu h∆∞·ªõng",
    "options": [
      "a) Kh√≥ d·ª± ƒëo√°n",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëi l√™n",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng b√¨nh qu√¢n",
      "d) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëi xu·ªëng"
    ],
    "answer": "a) Kh√≥ d·ª± ƒëo√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 437: Ch√≠nh ph·ªß ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu nh·∫±m c√°c m·ª•c ƒë√≠ch:",
    "options": [
      "a) B√π ƒë·∫Øp th√¢m h·ª•t ng√¢n s√°ch",
      "b) T√†i tr·ª£ c√°c c√¥ng tr√¨nh c√¥ng c·ªông",
      "c) Gi√∫p ƒë·ª° c√°c c√¥ng ty",
      "d) ƒêi·ªÅu ti·∫øt ti·ªÅn t·ªá e) a, b, d"
    ],
    "answer": "a) B√π ƒë·∫Øp th√¢m h·ª•t ng√¢n s√°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 438: Trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ doanh nghi·ªáp ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng, ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o l√† quan tr·ªçng nh·∫•t?",
    "options": [
      "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët",
      "b) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c) C√≥ t·ª∑ l·ªá n·ª£ tr√™n v·ªën h·ª£p l√Ω",
      "d) Quy m√¥ v·ªën v√† k·∫øt qu·∫£ ho·∫°t ƒë·ªông tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët"
  },
  {
    "question": "C√¢u 439: Khi l‚Ä¢i su·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng tƒÉng l√™n, gi√° tr√°i phi·∫øu s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) TƒÉng",
      "b) Gi·∫£m",
      "c) Kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 440: M·ªôt nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mu·ªën thu ƒë∆∞·ª£c l·ª£i v·ªën th√¨ khi n√†o l√† th·ªùi ƒëi·ªÉm t·ªët nh·∫•t ƒë·ªÉ mua tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a) Khi l‚Ä¢i su·∫•t cao v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω gi·∫£m xu·ªëng",
      "b) Khi l‚Ä¢i su·∫•t th·∫•p v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω tƒÉng l√™n",
      "c) Khi l‚Ä¢i su·∫•t ·ªïn ƒë·ªãnh v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω kh√¥ng ƒë·ªïi",
      "d) Khi gi√° tr√°i phi·∫øu th·∫•p v√† l‚Ä¢i su·∫•t d·ª± ki·∫øn s·∫Ω tƒÉng l√™n"
    ],
    "answer": "a) Khi l‚Ä¢i su·∫•t cao v√† d·ª± ki·∫øn s·∫Ω gi·∫£m xu·ªëng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 441: Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa t·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n l√†:",
    "options": [
      "a) T∆∞ v·∫•n",
      "b) Chu·∫©n b·ªã h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh",
      "c) ƒê·ªãnh gi√° ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh",
      "d) Bao ti√™u m·ªôt ph·∫ßn ho·∫∑c to√†n b·ªô s·ªë ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) T∆∞ v·∫•n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 442: Gi·∫£ s·ª≠ ch·ªâ s·ªë DowJones c√¥ng nghi·ªáp ng√†y giao d·ªãch t l√† 12060 ƒëi·ªÉm v√† t·ªïng gi√° c·ªßa 30 lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n h·ª£p th√†nh l√† 3015 USD. T√≠nh h·ªá s·ªë chia c·ªßa ng√†y giao d·ªãch t",
    "options": [
      "a) 4",
      "b) 0,15",
      "c) 100,5",
      "d) 0,25"
    ],
    "answer": "a) 4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 443: Gi s gi√° ƒë√≥ng c a c a ch ng kho√°n A trong phi√™n ·∫£ ·ª≠ ·ª≠ ·ªß ·ª© giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 9.800 ƒë·ªìng, ƒë∆°n v·ªã y·∫øt gi√° l√† 100 ƒë·ªìng, bi√™n ƒë·ªô giao ƒë·ªông gi√° l√† 5%. C√°c m·ª©c gi√° m√† nh√† ƒë·∫•t t∆∞ ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t l·ªánh trong phi√™n giao d·ªãch t·ªõi l√†:",
    "options": [
      "a) 9310, 9819, 1000, 10290",
      "b) 9300, 9700, 9800, 10200",
      "c) 9500, 9700, 9900, 1000, 10400",
      "d) 9400, 9500, 9600, 9700, 10200"
    ],
    "answer": "a) 9310, 9819, 1000, 10290"
  },
  {
    "question": "C√¢u 445: M·ªôt trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y ch∆∞a ph·∫£i l√† ƒëi·ªÅu ki·ªán t·ªëi thi·ªÉu c·ªßa vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng ·ªü Vi·ªát Nam",
    "options": [
      "a) M·ª©c v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VND",
      "b) Kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i trong nƒÉm g·∫ßn nh·∫•t",
      "c) ƒê·ªôi ng≈© l‚Ä¢nh ƒë·∫°o c·ªßa c√¥ng ty c√≥ nƒÉng l·ª±c qu·∫£n l√Ω t·ªët",
      "d) T·ªëi thi·ªÉu 20% v·ªën c·ªï ph·∫ßn ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng"
    ],
    "answer": "a) M·ª©c v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá t·ªëi thi·ªÉu l√† 10 t·ª∑ VND"
  },
  {
    "question": "C√¢u 446: C√°c t·ªï ch·ª©c c√≥ th·ªÉ tham gia ho·∫°t ƒë·ªông tr·ª±c ti·∫øp tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n t·∫≠p trung l√†: I. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ t·ªï ch·ª©c II. C√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c√° th·ªÉ III. C√°c c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n IV. C√°c ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i ƒë∆∞·ª£c UBCKNN c·∫•p ph√©p",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II",
      "c) Ch·ªâ c√≥ III",
      "d) Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 447: Khi c√¥ng ty kh√¥ng c√≥ l‚Ä¢i, n√≥ s·∫Ω:",
    "options": [
      "a) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng",
      "b) Tr·∫£ l‚Ä¢i tr√°i phi·∫øu",
      "c) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "d) Kh√¥ng ph·∫£i tr·∫£ l‚Ä¢i v√† c·ªï t·ª©c"
    ],
    "answer": "a) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 448: Vi·ªác t√°ch c·ªï phi·∫øu trong t·ªï ƒë·∫°i di·ªán ƒë·ªÉ t√≠nh ƒë·ªß s·ªë gi√° ch·ª©ng kho√°n theo ph∆∞∆°ng ph√°p Dow Jones s·∫Ω l√†m cho h·ªá s·ªë chia:",
    "options": [
      "a) TƒÉng",
      "b) Gi·∫£m",
      "c) Kh√¥ng ƒë·ªïi"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 450: Theo ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a) C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "b) Doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "c) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn v√† doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "d) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a) C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 451: Vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†m tƒÉng:",
    "options": [
      "a) N·ª£ c·ªßa C√¥ng ty",
      "b) T√†i s·∫£n c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) V·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa c√¥ng ty",
      "d) C·∫£ b v√† c"
    ],
    "answer": "a) N·ª£ c·ªßa C√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 452: M·ªôt c·ªï phi·∫øu b√°n theo quy·ªÅn mua c·ªï phi·∫øu m·ªõi v·ªõi gi√° 90.000ƒë/01 CP, nh∆∞ng hi·ªán nay, gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng l√† 100.000ƒë/CP, theo ƒëi·ªÅu l·ªá c·ªßa c√¥ng ty c·ª© 05 c·ªï phi·∫øu c≈© ƒë∆∞·ª£c mua m·ªôt c·ªï phi·∫øu m·ªõi. V·∫≠y gi√° c·ªßa quy·ªÅn l√†:",
    "options": [
      "a) 3.000ƒë",
      "b) 2.000ƒë",
      "c) 20.000ƒë",
      "d) 10.000ƒë"
    ],
    "answer": "a) 3.000ƒë"
  },
  {
    "question": "C√¢u 453: Tr√¨nh t·ª± ch√†o b√°n ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ l·∫ßn ƒë·∫ßu v√† ƒëƒÉng k√Ω vi·ªác th√†nh l·∫≠p qu·ªπ: 1. C√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ c√¥ng b·ªë vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ tr√™n b√°o ch√≠ (Trong v√≤ng 5 ng√†y sau khi ƒë∆∞·ª£c UBCKNN cho ph√©p ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ l·∫ßn ƒë·∫ßu). 2. Ni√™m y·∫øt b·∫£n c√°o b·∫°ch t√≥m t·∫Øt t·∫°i tr·ª• s·ªü c√¥ng ty qu·∫£n l√Ω qu·ªπ 3. Ch√†o b√°n ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ th√¥ng qua ng√¢n h√†ng gi√°m s√°t (trong v√≤ng 45 ng√†y k·ªÉ t·ª´ ng√†y ƒë∆∞·ª£c c·∫•p gi·∫•y ph√©p ph√°t h√†nh) 4. Qu·ªπ ƒëƒÉng k√Ω th√†nh l·∫≠p ch√≠nh th·ª©c (n·∫øu ƒë·ªß c√°c ti√™u ch√≠ quy ƒë·ªãnh cho ƒë·ª£t ph√°t h√†nh l·∫ßn ƒë·∫ßu) v√† ti·∫øn h√†nh ho·∫°t ƒë·ªông ƒë·∫ßu t∆∞ 5. B√°o c√°o ph√°t h√†nh ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ cho UBCKNN",
    "options": [
      "a) 1, 2, 3, 5 v√† 4",
      "b) 5, 2, 3, 4 v√† 1",
      "c) 1, 5, 2, 4 v√† 3",
      "d) 3, 5, 4, 2 v√† 1"
    ],
    "answer": "a) 1, 2, 3, 5 v√† 4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 454: Nghƒ©a v·ª• n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng thu·ªôc nghƒ©a v·ª• c·ªßa th√†nh vi√™n:",
    "options": [
      "a) N·ªôp ph√≠ th√†nh vi√™n, ph√≠ giao d·ªãch, ph√≠ s·ª≠ d·ª•ng h·ªá th·ªëng giao d·ªãch",
      "b) Nghƒ©a v·ª• ƒë√≥ng g√≥p l·∫≠p qu·ªπ h·ªó tr·ª£ thanh to√°n",
      "c) Nghƒ©a v·ª• n·ªôp b√°o c√°o t√†i ch√≠nh b√°n ni√™n",
      "d) Nghƒ©a v·ª• b√°o c√°o Gi√°m ƒë·ªëc ho·∫∑c nh√¢n vi√™n kinh doanh c·ªßa th√†nh vi√™n l√† ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ch·ªãu s·ª± ƒëi·ªÅu tra c·ªßa c∆° quan ph√°p lu·∫≠t ho·∫∑c ch·ªãu d·ª± ph√°n quy·∫øt c·ªßa t√≤a √°n"
    ],
    "answer": "a) N·ªôp ph√≠ th√†nh vi√™n, ph√≠ giao d·ªãch, ph√≠ s·ª≠ d·ª•ng h·ªá th·ªëng giao d·ªãch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 455: M·ª•c ƒë√≠ch c·ªßa c√¥ng t√°c thanh tra gi√°m s√°t l√†: I. Gi√∫p c√°c t·ªï ch·ª©c c√° nh√¢n ho·∫°t ƒë·ªông ƒë√∫ng ph√°p lu·∫≠t II. ƒê·∫£m b·∫£o th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n ho·∫°t ƒë·ªông an to√†n c√¥ng khai, c√¥ng b·∫±ng v√† hi·ªáu qu·∫£ III. B·∫£o v·ªá quy·ªÅn h·ª£p ph√°p c·ªßa ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ IV. G√≥p ph·∫ßn ho√†n thi·ªán c∆° ch·∫ø qu·∫£n l√Ω",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) Ch·ªâ I v√† II",
      "c) Ch·ªâ I, II v√† III",
      "d) C·∫£ I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 456: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh b·ªã ƒëinh ch·ªâ gi·∫•y ph√©p ph√°t h√†nh trong nh·ªØng tr∆∞·ªùng h·ª£p sau: I. Kh√¥ng th·ª±c hi·ªán vi·ªác b·ªï sung s·ª≠a ƒë·ªïi h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh theo th√¥ng t∆∞ 01 ·ªßy ban Ch·ª©ng Kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc. II. T√†i s·∫£n c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh b·ªã t·ªïn th·∫•t, b·ªã phong t·ªèa, b·ªã t·ªãch thu c√≥ t·ª∑ l·ªá t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng h∆°n 10% tr√™n t·ªïng gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu ho·∫∑c tr√°i phi·∫øu ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh. III. T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh vi ph·∫°m ph√°p lu·∫≠t, vi ph·∫°m c√°c quy ƒë·ªãnh v·ªÅ ch·ª©ng kho√°n v√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n g√¢y thi·ªát h·∫°i nghi√™m tr·ªçng cho nh√† ƒë·∫ßu t∆∞.",
    "options": [
      "a) I v√† II",
      "b) II v√† III",
      "c) I v√† III",
      "d) I, II v√† III"
    ],
    "answer": "a) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 457: Quy ƒë·ªãnh v·ªÅ v·ªën kh·∫£ d·ª•ng c·ªßa C√¥ng ty Ch·ª©ng kho√°n v·ªõi t·ª∑ l·ªá l√†:",
    "options": [
      "a) 5%",
      "b) 6%",
      "c) 8%",
      "d) 10%"
    ],
    "answer": "a) 5%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 458: ƒêi·ªÅu ki·ªán c∆° b·∫£n ƒë·ªÉ th√†nh l·∫≠p v√† xin c·∫•p ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n I. Ph·∫£i tu√¢n th·ªß lu·∫≠t c√¥ng ty II. Gi·∫£m ƒë·ªëc c√¥ng ty ph·∫£i l√† ng∆∞·ªùi c√≥ qu·ªëc t·ªãch Vi·ªát Nam III. ƒêi·ªÅu ki·ªán v·ªÅ c√°n b·ªô: c√≥ ƒëa s·ªë nh√¢n vi√™n k·ªÉ c·∫£ c√°c nh√¢n vi√™n cao c·∫•p c·ªßa c√¥ng ty, c√≥ l√Ω l·ªãch c√° nh√¢n t·ªë, ƒë∆∞·ª£c trang b·ªã t·ªët ki·∫øn th·ª©c v·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n v√† n·∫Øm v·ªØng ph√°p lu·∫≠t v·ªÅ ng√†nh ch·ª©ng kho√°n. IV. ƒêi·ªÅu ki·ªán v·ªÅ t√†i ch√≠nh: th·ªÉ nh√¢n v√† ph√°p nh√¢n tham gia th√†nh l·∫≠p c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ph·∫£i c√≥ th·ª±c l·ª±c t·ªët v·ªÅ t√†i ch√≠nh.",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I, III v√† IV",
      "b) Ch·ªâ c√≥ I, II v√† III",
      "c) Ch·ªâ I, II v√† IV",
      "d) C·∫£ I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I, III v√† IV"
  },
  {
    "question": "C√¢u 459: C√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c: I. D√πng qu√° 70% v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá ƒë·ªÉ ƒë·∫ßu t∆∞ v√†o b·∫•t ƒë·ªông s·∫£n v√† mua s·∫Øm trang thi·∫øt b·ªã. II. ƒê·∫ßu t∆∞ v∆∞·ª£t qu√° 20% t·ªïng s·ªë ch·ª©ng kho√°n ƒëang l∆∞u h√†nh c·ªßa m·ªôt c√¥ng ty ni√™m y·∫øt. III. ƒê·∫ßu t∆∞ v∆∞·ª£t qu√° 15% t·ªïng s·ªë ch·ª©ng kho√°n ƒëang l∆∞u h√†nh c·ªßa m·ªôt c√¥ng ty ni√™m y·∫øt. IV. B·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng v∆∞·ª£t qu√° 4 l·∫ßn hi·ªáu s·ªë gi·ªØa gi√° tr·ªã t√†i s·∫£n l∆∞u ƒë·ªông v√† t·ªïng n·ª£ ng·∫Øn h·∫°n.",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I v√† II",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II v√† III",
      "c) Ch·ªâ c√≥ II, III v√† IV",
      "d) T·∫•t c·∫£ I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 460: Ng∆∞·ªùi h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c ph√©p:",
    "options": [
      "a) C√πng l√†m vi·ªác ho·∫∑c g√≥p v·ªën v√†o hai ho·∫∑c nhi·ªÅu c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n",
      "b) Cho m∆∞·ª£n gi·∫•y ph√©p h√†nh ngh·ªÅ kinh doanh ch·ª©ng kho√°n",
      "c) Tham gia c√°c ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh ch·ª©ng kho√°n",
      "d) L√†m gi√°m ƒë·ªëc, th√†nh vi√™n h·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ho·∫∑c c·ªï ƒë√¥ng s·ªü h·ªØu tr√™n 5% c·ªï phi·∫øu c√≥ quy·ªÅn bi·ªÉu quy·∫øt c·ªßa 1 t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh."
    ],
    "answer": "a) C√πng l√†m vi·ªác ho·∫∑c g√≥p v·ªën v√†o hai ho·∫∑c nhi·ªÅu c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 461: Nh·ªØng ƒëi·ªÅu ki·ªán c∆° b·∫£n ƒë·ªÉ ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l·∫ßn ƒë·∫ßu ra c√¥ng ch√∫ng, trong ƒë√≥ bao g·ªìm: I. C√≥ m·ª©c v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá t·ªëi thi·ªÉu 5 t·ª∑ ƒë·ªìng II. C√≥ √≠t nh·∫•t 2 nƒÉm li√™n t·ª•c g·∫ßn nh·∫•t kinh doanh c√≥ l·ª£i nhu·∫≠n. III. C√≥ √≠t nh·∫•t 20% c·ªï ph·∫ßn b√°n cho √≠t nh·∫•t 100 ng∆∞·ªùi ngo√†i t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh v√† s·ªë c·ªï ƒë√¥ng s√°ng l·∫≠p n·∫Øm gi·ªØ t·ªëi thi·ªÉu 20% c·ªï ph·∫ßn. IV. Gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu xin ph√°t h√†nh th√™m kh√¥ng l·ªõn h∆°n gi√° tr·ªã c·ªï phi·∫øu ƒëang l∆∞u h√†nh.",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II, III v√† IV",
      "c) Ch·ªâ c√≥ I, II v√† III",
      "d) C·∫£ I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 462: Trong th·ªùi gian ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc xem x√©t ƒë∆°n xin ph√©p ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn, c√¥ng ty kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c ph√©p th·ª±c hi·ªán m·ªôt s·ªë vi·ªác sau, ngo·∫°i tr·ª´: I. Cho c√¥ng ch√∫ng bi·∫øt ng√†y ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng II. C√¥ng ty t·ªï ch·ª©c qu·∫£ng c√°o tr·ª±c ti·∫øp hay gi√°n ti·∫øp vi·ªác ch√†o m·ªùi c√¥ng ch√∫ng mua c·ªï phi·∫øu hay tr√°i phi·∫øu. III. C√¥ng ty s·ª≠ d·ª•ng b·∫£n c√°o b·∫°ch g·ª≠i l√™n ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc ƒë·ªÉ thƒÉm d√≤ th·ªã tr∆∞·ªùng. IV. C√¥ng ty s ·ª≠ d·ª•ng c√°c ph∆∞∆°ng ti·ªán th√¥ng tin ƒë·∫°i ch√∫ng ƒë·ªÉ thƒÉm d√≤ th·ªã tr∆∞·ªùng.",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ III",
      "b) Ch·ªâ c√≥ II",
      "c) Ch·ªâ I v√† IV",
      "d) I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ III"
  },
  {
    "question": "C√¢u 463: Khi g√¢y thi·ªát h·∫°i cho c√°c th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω, Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n",
    "options": [
      "a) Kh√¥ng ch·ªãu b·∫•t k·ª≥ m·ªôt tr√°ch nhi·ªám n√†o ƒë·ªëi v·ªõi c√°c th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω",
      "b) Ph·∫£i ho√†n to√†n ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám v·ªÅ nh·ªØng thi·ªát h·∫°i ƒë‚Ä¢ g√¢y ra cho c√°c th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω.",
      "c) Ch·ªâ ch·ªãu m·ªôt ph·∫ßn nh·ªè tr√°ch nhi·ªám ƒë·ªëi v·ªõi c√°c th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω m√† th√¥i",
      "d) T·∫•t c·∫£ ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) Kh√¥ng ch·ªãu b·∫•t k·ª≥ m·ªôt tr√°ch nhi·ªám n√†o ƒë·ªëi v·ªõi c√°c th√†nh vi√™n l∆∞u k√Ω"
  },
  {
    "question": "C√¢u 464: B·∫£n c√°o b·∫°ch ph·∫£i c√≥ ƒë·∫ßy ƒë·ªß ch·ªØ k√Ω c·ªßa c√°c th√†nh ph·∫ßn sau ƒë√¢y, ngo·∫°i tr·ª´‚Ä¶ c√≥ th·ªÉ l√† kh√¥ng c·∫ßn thi·∫øt:",
    "options": [
      "a) K·∫ø to√°n tr∆∞·ªüng",
      "b) Tr∆∞·ªüng ban ki·ªÉm so√°t",
      "c) Ch·ªß t·ªãch H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã",
      "d) T·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh e) √≠t nh·∫•t 2/3 s·ªë th√†nh vi√™n H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã f) Gi√°m ƒë·ªëc (ho·∫∑c T·ªïng Gi√°m ƒë·ªëc)"
    ],
    "answer": "a) K·∫ø to√°n tr∆∞·ªüng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 465: T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh xin ƒëƒÉng k√Ω ni√™m y·∫øt ch·ª©ng kho√°n sau 1 nƒÉm k·ªÉ t·ª´ ng√†y ƒë∆∞·ª£c ·ªßy ban Ch·ª©ng kho√°n Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p ph√©p ph√°t h√†nh ho·∫∑c t·ªï ch·ª©c c√≥ ch·ª©ng kho√°n ni√™m y·∫øt b·ªã h·ªßy b·ªè ni√™m y·∫øt, mu·ªën xin ni√™m y·∫øt l·∫°i ph·∫£i ƒë√°p ·ª©ng c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán sau ƒë√¢y, lo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i v√†o th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt ho·∫∑c ni√™m y·∫øt l·∫°i.",
      "b) C√°c nguy√™n nh√¢n h·ªßy b·ªè ni√™m y·∫øt ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c kh·∫Øc ph·ª•c",
      "c) M·ª©c v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá t·ªëi thi·ªÉu: 10 t·ª∑ ƒë·ªìng Vi·ªát Nam",
      "d) √Ω ki·∫øn ki·ªÉm to√°n ƒë·ªëi v·ªõi b√°o c√°o t√†i ch√≠nh 2 nƒÉm ph·∫£i l√†: \"Ch·∫•p nh·∫≠n to√†n b·ªô\" ho·∫∑c \"Ch·∫•p nh·∫≠n c√≥ ngo·∫°i tr·ª´\"."
    ],
    "answer": "a) Ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh c√≥ l‚Ä¢i v√†o th·ªùi ƒëi·ªÉm xin ph√©p ni√™m y·∫øt ho·∫∑c ni√™m y·∫øt l·∫°i."
  },
  {
    "question": "C√¢u 466: H·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu ra c√¥ng ch√∫ng theo Th√¥ng t∆∞ s·ªë 01/98/TT-UBCK ng√†y 13/10/1998 c·ªßa t·∫•t c·∫£ c√°c t·ªï ch·ª©c kinh t·∫ø nh·∫•t thi·∫øt ph·∫£i c√≥: I. B·∫£n c√°o b·∫°ch II. ƒêi·ªÅu l·ªá c√¥ng ty III. Cam k·∫øt b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh IV. B√°o c√°o t√†i ch√≠nh 2 nƒÉm li√™n t·ª•c g·∫ßn nh·∫•t c√≥ ki·ªÉm to√°n",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I",
      "b) Ch·ªâ c√≥ I v√† II",
      "c) Ch·ªâ I, II v√† III",
      "d) C·∫£ I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 467: Nh·ªØng tr∆∞·ªùng h·ª£p n√†o sau ƒë√¢y Trung t√¢m giao d·ªãch ch·ª©ng kho√°n c√≥ th·ªÉ t·∫°m ng·ª´ng giao d·ªãch, lo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) Khi ph√°t hi·ªán ch·ª©ng kho√°n gi·∫£ m·∫°o tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "b) Khi c√≥ tin ƒë·ªìn g√¢y bi·∫øn ƒë·ªông l·ªõn v·ªÅ gi√° v√† kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch",
      "c) Gi√° m·ªôt lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n tƒÉng ho·∫∑c gi·∫£m t·ªõi m·ª©c gi·ªõi h·∫°n cho ph√©p trong 3 ng√†y giao d·ªãch li√™n ti·∫øp k√®m theo bi·∫øn ƒë·ªông v·ªÅ kh·ªëi l∆∞·ª£ng giao d·ªãch.",
      "d) T·ªï ch·ª©c ni√™m y·∫øt b·ªã ƒëinh ch·ªâ ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh ch√≠nh t·ª´ 3 th√°ng tr·ªü l√™n"
    ],
    "answer": "a) Khi ph√°t hi·ªán ch·ª©ng kho√°n gi·∫£ m·∫°o tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 468: Ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ b·ªã h·ªßy b·ªè ni√™m y·∫øt trong nh·ªØng tr∆∞·ªùng h·ª£p n√†o sau ƒë√¢y: I. Qu·ªπ b·ªã gi·∫£i th·ªÉ II. S·ªë ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ l√† d∆∞·ªõi 100 ng∆∞·ªùi trong th·ªùi h·∫°n qu√° 1 nƒÉm III. Th·ªùi gian ho·∫°t ƒë·ªông c√≤n l·∫°i c·ªßa qu·ªπ l√† 3 th√°ng IV. Gi√° ch·ª©ng ch·ªâ qu·ªπ ƒë·∫ßu t∆∞ gi·∫£m tr√™n 50% m·ªói nƒÉm trong 2 nƒÉm li√™n t·ª•c",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I v√† II",
      "b) Ch·ªâ I v√† III",
      "c) Ch·ªâ II, III v√† IV",
      "d) Ch·ªâ I, II v√† IV"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 469: L·ª£i √≠ch ƒë·ªëi v·ªõi c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ khi vi·ªác ƒë·∫ßu t∆∞ th√¥ng qua qu·ªπ: I. Kh√¥ng c√≥ r·ªßi ro II. ƒê·∫£m b·∫£o ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ hi·ªáu qu·∫£ h∆°n III. Gi·∫£m ƒë∆∞·ª£c chi ph√≠ giao d·ªãch v√† nghi√™n c·ª©u",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) Ch·ªâ I v√† II",
      "c) Ch·ªâ II v√† III",
      "d) C·∫£ I, II v√† III"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 470: Ng√¢n h√†ng th∆∞∆°ng m·∫°i xin c·∫•p gi·∫•y ph√©p ho·∫°t ƒë·ªông l∆∞u k√Ω ph·∫£i ƒë√°p ·ª©ng c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán sau, ngo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) ƒê‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c Ng√¢n h√†ng Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ho·∫°t ƒë·ªông t·∫°i Vi·ªát Nam",
      "b) L√†m ƒÉn c√≥ l‚Ä¢i t·ª´ 5 nƒÉm tr·ªü l√™n",
      "c) Ph·∫£i c√≥ t·ªëi thi·ªÉu hai nh√¢n vi√™n nghi·ªáp v·ª• v√† ph·∫£i c√≥ m·ªôt ng∆∞·ªùi trong Ban gi√°m ƒë·ªëc ph·ª• tr√°ch",
      "d) Ph·∫£i c√≥ c∆° s·ªü v·∫≠t ch·∫•t k·ªπ thu·∫≠t ƒë·ªß ƒë·ªÉ ƒë·∫£m b·∫£o th·ª±c hi·ªán d·ªãch v·ª• l∆∞u k√Ω"
    ],
    "answer": "a) ƒê‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c Ng√¢n h√†ng Nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p gi·∫•y ph√©p th√†nh l·∫≠p v√† ho·∫°t ƒë·ªông t·∫°i Vi·ªát Nam"
  },
  {
    "question": "C√¢u 472: Khi c√¥ng ty tuy√™n b·ªë ph√° s·∫£n, c·ªï ƒë√¥ng th∆∞·ªùng s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c",
    "options": [
      "a) Nh·∫≠n l·∫°i v·ªën ban ƒë·∫ßu",
      "b) Nh·∫≠n nh·ªØng g√¨ c√≤n l·∫°i sau khi thanh to√°n c√°c kho·∫£n n·ª£ v√† c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "c) Nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c gi√° tr·ªã ghi trong s·ªï s√°ch",
      "d) Kh√¥ng nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c g√¨"
    ],
    "answer": "a) Nh·∫≠n l·∫°i v·ªën ban ƒë·∫ßu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 473: Khi c√¥ng ty kh√¥ng c√≥ l‚Ä¢i, n√≥ s·∫Ω",
    "options": [
      "a) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng",
      "b) Tr·∫£ l‚Ä¢i tr√°i phi·∫øu",
      "c) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu ∆∞u ƒë‚Ä¢i",
      "d) Kh√¥ng ph·∫£i tr·∫£ l‚Ä¢i v√† c·ªï t·ª©c"
    ],
    "answer": "a) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c cho c·ªï phi·∫øu th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 474: C·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh",
      "b) C√≥ thu nh·∫≠p theo ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) ƒê∆∞·ª£c quy·ªÅn b·∫ßu c·ª≠ t·∫°i ƒê·∫°i h·ªôi c·ªï ƒë√¥ng",
      "c) Kh√¥ng c√≥ c√¢u n√†o ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) C√≥ l‚Ä¢i su·∫•t c·ªë ƒë·ªãnh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 475: M·ªôt s·ª± gi·∫£m xu·ªëng c·ªßa l‚Ä¢i xu·∫•t th·ªã tr∆∞·ªùng s·∫Ω l√†m cho gi√° tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a) TƒÉng",
      "b) Gi·∫£m",
      "c) Kh√¥ng ƒë·ªïi",
      "d) G·∫•p ƒë√¥i"
    ],
    "answer": "a) TƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 476: Ai l√† ng∆∞·ªùi chia quy·ªÅn s·ªü h·ªØu trong c√¥ng ty I. C·ªï ƒë√¥ng th∆∞·ªùng II. C·ªï ƒë√¥ng ∆∞u ƒë‚Ä¢i III. Ng∆∞·ªùi n·∫Øm gi·ªØ tr√°i phi·∫øu",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ I",
      "b) Ch·ªâ II",
      "c) I v√† II",
      "d) I, II v√† III"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 477: C√≥ 3 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë·∫∑t l·ªánh t·∫°i c√πng m·ªôt gi√°. Nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ a v√† b l√† kh√°ch h√†ng ƒë·∫∑t l·ªánh v√† nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ c l√† c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n. K·∫øt qu·∫£ tr√™n s·ªï l·ªánh nh∆∞ sau: B√°n Gi√° Mua 50.600 200 200 50.400 1000 700 50.200 500(a); 300(b); 900(c) 400 50.000 500 700 49.800 100 49.600 200 49.400 300 Gi√° m·ªü c·ª≠a l√†:",
    "options": [
      "a) 50.400",
      "b) 50.200",
      "c) 50.000 K·∫øt qu·∫£ c·ªßa l·ªánh ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán c·ªßa 3 nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ nh∆∞ sau: I. a mua ƒë∆∞·ª£c 500, b mua ƒë∆∞·ª£c 100, v√† c mua ƒë∆∞·ª£c 100 II. a mua ƒë∆∞·ª£c 500, b mua ƒë∆∞·ª£c 100 v√† c kh√¥ng mua ƒë∆∞·ª£c cp n√†o III. a mua ƒë∆∞·ª£c 200, b mua ƒë∆∞·ª£c 200 v√† c mua ƒë∆∞·ª£c 200"
    ],
    "answer": "a) 50.400"
  },
  {
    "question": "C√¢u 480: Th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n s∆° c·∫•p l√† g√¨?",
    "options": [
      "a) L√† n∆°i c√°c doanh nghi·ªáp huy ƒë·ªông v·ªën trung v√† d√†i h·∫°n th√¥ng qua vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i phi·∫øu ho·∫∑c c√°c lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n kh√°c",
      "b) L√† n∆°i mua b√°n c√°c ch·ª©ng kho√°n k√©m ch·∫•t l∆∞·ª£ng",
      "c) L√† n∆°i giao d·ªãch c√°c ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ph√°t h√†nh",
      "d) L√† th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n ch∆∞a ph√°t tri·ªÉn"
    ],
    "answer": "a) L√† n∆°i c√°c doanh nghi·ªáp huy ƒë·ªông v·ªën trung v√† d√†i h·∫°n th√¥ng qua vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu v√† tr√°i"
  },
  {
    "question": "C√¢u 481: √Ω nghƒ©a c·ªßa vi·ªác ph√¢n bi·ªát gi·ªØa ph√°t h√†nh ri√™ng l·∫ª v√† ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng",
    "options": [
      "a) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát quy m√¥ huy ƒë·ªông v·ªën",
      "b) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v√† ph·∫°m vi c·∫ßn qu·∫£n l√Ω",
      "c) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh",
      "d) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát h√¨nh th·ª©c b√°n ch·ª©ng kho√°n: b√°n bu√¥n hay b√°n l·∫ª"
    ],
    "answer": "a) ƒê·ªÉ ph√¢n bi·ªát quy m√¥ huy ƒë·ªông v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 482: T·∫°i sao vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng ph·∫£i ƒë∆∞·ª£c ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n nh√† n∆∞·ªõc c·∫•p ph√©p?",
    "options": [
      "a) ƒê·ªÉ vi·ªác qu·∫£n l√Ω c√°c c√¥ng ty ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c t·ªët h∆°n",
      "b) ƒê·ªÉ b·∫£o v·ªá c√°c nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ l·ªõn",
      "c) ƒê·ªÉ ƒë·∫£m b·∫£o ch·ªâ nh·ªØng c√¥ng ty l√†m ƒÉn t·ªët v√† nghi√™m ch·ªânh m·ªõi ƒë∆∞·ª£c huy ƒë·ªông v·ªën qua c√¥ng ch√∫ng",
      "d) ƒê·ªÉ ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n nh√† n∆∞·ªõc gi√°m s√°t ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a) ƒê·ªÉ vi·ªác qu·∫£n l√Ω c√°c c√¥ng ty ph√°t h√†nh ƒë∆∞·ª£c t·ªët h∆°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 483: Trong c√°c ƒëi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ doanh nghi·ªáp ƒë∆∞·ª£c ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng, ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o l√† quan tr·ªçng nh·∫•t?",
    "options": [
      "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët",
      "b) C√≥ s·∫£n ph·∫©m n·ªïi ti·∫øng tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c) C√≥ t·ª∑ l·ªá n·ª£ tr√™n v·ªën h·ª£p l√Ω",
      "d) Quy m√¥ v·ªën v√† k·∫øt qu·∫£ ho·∫°t ƒë·ªông tr∆∞·ªõc khi ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) C√≥ ban Gi√°m ƒë·ªëc ƒëi·ªÅu h√†nh t·ªët"
  },
  {
    "question": "C√¢u 484: T√†i li·ªáu n√†o l√† quan tr·ªçng nh·∫•t trong h·ªì s∆° ƒëƒÉng k√Ω ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng",
    "options": [
      "a) B·∫£n c√°o b·∫°ch",
      "b) C√°c b√°o c√°o t√†i ch√≠nh",
      "c) C√°c b√°o c√°o v·ªÅ ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty",
      "d) ƒê∆°n xin ph√°t h√†nh"
    ],
    "answer": "a) B·∫£n c√°o b·∫°ch"
  },
  {
    "question": "C√¢u 485: Nghƒ©a v·ª• c∆° b·∫£n c·ªßa c√¥ng ty c√≥ ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng l√† g√¨?",
    "options": [
      "a) T·ªï ch·ª©c kinh doanh t·ªët",
      "b) C√¥ng b·ªë th√¥ng tin ch√≠nh x√°c, trung th·ª±c m·ªôt c√°ch th∆∞·ªùng xuy√™n v√† b·∫•t th∆∞·ªùng",
      "c) ƒê·∫£m b·∫£o cho c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty lu√¥n tƒÉng gi√°",
      "d) Tr·∫£ c·ªï t·ª©c ƒë·ªÅu ƒë·∫∑n h√†ng nƒÉm"
    ],
    "answer": "a) T·ªï ch·ª©c kinh doanh t·ªët"
  },
  {
    "question": "C√¢u 486: M·ª•c ƒë√≠ch ch·ªß y·∫øu c·ªßa c√¥ng ty ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng l√† g√¨?",
    "options": [
      "a) ƒê·ªÉ ch·ª©ng t·ªè c√¥ng ty ho·∫°t ƒë·ªông hi·ªáu qu·∫£",
      "b) ƒê·ªÉ tƒÉng danh ti·∫øng c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) Huy ƒë·ªông v·ªën ƒë·ªÉ m·ªü r·ªông s·∫£n xu·∫•t kinh doanh, n√¢ng cao nƒÉng l·ª±c qu·∫£n l√Ω",
      "d) TƒÉng s·ªë l∆∞·ª£ng c·ªï ƒë√¥ng c·ªßa c√¥ng ty"
    ],
    "answer": "a) ƒê·ªÉ ch·ª©ng t·ªè c√¥ng ty ho·∫°t ƒë·ªông hi·ªáu qu·∫£"
  },
  {
    "question": "C√¢u 487: ƒêi·ªÅn v√†o nh·ªØng ƒëi·ªÅu sau ƒë√¢y li√™n quan ƒë·∫øn h·ªá th·ªëng giao d·ªãch ƒë·ªëi m·∫∑t t·∫°i s√†n I. C√°c l·ªánh ƒë‚Ä¢ qua m√¥i gi·ªõi t·∫°i s√†n v√† ƒë‚Ä¢ tr·ª±c ti·∫øp t·ªõi ng∆∞·ªùi chuy√™n gia II. N√≥ c√≥ th·ªÉ d√πng cho l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng v√† l·ªánh gi·ªõi h·∫°n III. N√≥ c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c d√πng cho c√°c l√¥ tr√≤n v√† ph·∫ßn l·∫ª",
    "options": [
      "a) I v√† II",
      "b) I v√† III",
      "c) I, II v√† III"
    ],
    "answer": "a) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 488: M·ªôt kh√°ch h√†ng ra m·ªôt l·ªánh d·ª´ng b√°n ƒë·ªÉ b√°n v·ªõi gi√° 43 1/2. L√¥ ch·ª©ng kho√°n sau c√πng tr∆∞·ªõc khi l·ªánh ƒë√≥ ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° 44. C√°c l√¥ ch·ª©ng kho√°n sau khi l·ªánh ƒë√≥ ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o ƒë∆∞·ª£c b√°n v·ªõi gi√° 43 3/4, 43 1/2, 43 3/8 v√† 43 5/8 Giao d·ªãch s·∫Ω th·ª±c thi ·ªü gi√°:",
    "options": [
      "a) 43 3/4",
      "b) 43 1/2",
      "c) 43 3/8",
      "d) 43 5/8"
    ],
    "answer": "a) 43 3/4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 489: Th√†nh vi√™n n√†o c·ªßa s·ªü giao d·ªãch c√≥ th·ªÉ th·ª±c hi·ªán c√°c l·ªánh gi√πm cho c√°c th√†nh vi√™n kh√°c c·ªßa s·ªü giao d·ªãch v·ªõi b·∫•t c·ª© lo·∫°i ch·ª©ng kho√°n, n√†o l√†:",
    "options": [
      "a) M√¥i gi·ªõi t·∫°i s√†n",
      "b) M√¥i gi·ªõi c·ªßa m√¥i gi·ªõi",
      "c) Chuy√™n gia",
      "d) C·∫£ ba"
    ],
    "answer": "a) M√¥i gi·ªõi t·∫°i s√†n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 490: M·ªôt kh√°ch h√†ng ƒë∆∞a v√†o m·ªôt l·ªánh gi·ªõi h·∫°n ·ªü gi√° 66 3/4, gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a cho c·ªï phi·∫øu n√†y c·ªßa ng√†y l√† 66 3/4. Khi kh√°ch h√†ng g·ªçi ƒë·∫øn c√¥ng ty ch·ª©ng kho√°n ƒë·ªÉ ki·ªÉm tra xem l·ªánh ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán ch∆∞a th√¨ ng∆∞·ªùi m√¥i gi·ªõi b√°o c√°o r·∫±ng: \"Kh√¥ng c√≥ g√¨ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán\". Nguy√™n nh√¢n c√≥ th·ªÉ l√† do:",
    "options": [
      "a) C√≥ m·ªôt l·ªánh ƒë·∫øn tr∆∞·ªõc l·ªánh c·ªßa kh√°ch h√†ng ƒë√≥ v·ªõi gi√° 66 3/4",
      "b) Gi√° gi·ªõi h·∫°n ch∆∞a ƒë·∫°t t·ªõi",
      "c) C√°c l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng kh√°c ƒë·∫øn tr∆∞·ªõc l·ªánh c·ªßa kh√°ch h√†ng ƒë√≥",
      "d) Kh√¥ng c√≥ ƒëi·ªÅu n√†o ·ªü tr√™n gi√° ƒë√≥"
    ],
    "answer": "a) C√≥ m·ªôt l·ªánh ƒë·∫øn tr∆∞·ªõc l·ªánh c·ªßa kh√°ch h√†ng ƒë√≥ v·ªõi gi√° 66 3/4"
  },
  {
    "question": "C√¢u 491: N·∫øu m·ªôt kh√°ch h√†ng ƒë∆∞a ra m·ªôt l·ªánh \"C√≥ hi·ªáu l·ª±c cho ƒë·∫øn khi h·ªßy b·ªè\" ƒë·ªÉ b√°n 100 c·ªï phi·∫øu c·ªßa c√¥ng ty XYZ v·ªõi gi√° gi·ªõi h·∫°n d·ª´ng 37",
    "options": [
      "a) ƒê√¢y l√† l·ªánh m·ªü",
      "b) L·ªánh tr·ªü th√†nh m·ªôt l·ªánh th·ªã tr∆∞·ªùng khi c·ªï phi·∫øu ƒë·∫°t t·ªõi gi√° 37",
      "c) Kh√°ch h√†ng ƒë∆∞·ª£c ƒë·∫£m b·∫£o b√°n c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° 37",
      "d) ƒê√¢y l√† m·ªôt l·ªánh c√≥ hi·ªáu l·ª±c trong ng√†y"
    ],
    "answer": "a) ƒê√¢y l√† l·ªánh m·ªü"
  },
  {
    "question": "C√¢u 492: L√¥ b√°n sau c√πng c·ªßa c·ªï phi·∫øu XYX ·ªü gi√° 35. M·ªôt chuy√™n gia c√≥ c√°c l·ªánh mua 900 c·ªï phi·∫øu tr√™n s·ªï c·ªßa anh ta v·ªõi gi√° 35, v√† 600 c·ªï phi·∫øu b√°n ·ªü gi√° 35 3/4. Ng∆∞·ªùi chuy√™n gia c√≥ th·ªÉ b√°n c·ªï phi·∫øu ri√™ng c·ªßa anh ta ·ªü gi√°:",
    "options": [
      "a) 34 7/8",
      "b) 35 1/2",
      "c) 35 3/4",
      "d) 35 7/8"
    ],
    "answer": "a) 34 7/8"
  },
  {
    "question": "C√¢u 493: Th·ªã tr∆∞·ªùng th·ª© ba li√™n quan v·ªõi:",
    "options": [
      "a) Ch·ª©ng kho√°n OTC",
      "b) Ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω",
      "c) Ch·ª©ng kho√°n ƒë‚Ä¢ ƒëƒÉng k√Ω ƒë∆∞·ª£c giao d·ªãch t·∫°i (th·ªã tr∆∞·ªùng) OTC",
      "d) C·∫£ ba"
    ],
    "answer": "a) Ch·ª©ng kho√°n OTC"
  },
  {
    "question": "C√¢u 494: L·ªánh n√†o trong c√°c l·ªánh sau ƒë√¢y c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c ng∆∞·ªùi chuy√™n gia ch·∫•p nh·∫≠n: I. M t l nh ƒë c ·ªô ·ªá ∆∞·ª£ ƒë∆∞a v√†o v·ªõi t√≠nh ch·∫•t c√≥ hi·ªáu l·ª±c cho ƒë·∫øn khi h·ªßy b·ªè II. M·ªôt l·ªánh ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o v·ªõi t√≠nh ch·∫•t c√≥ hi·ªáu l·ª±c trong tu·∫ßn III. M·ªôt l·ªánh ƒë∆∞·ª£c ƒë∆∞a v√†o v·ªõi t√≠nh ch·∫•t c√≥ hi·ªáu l·ª±c trong ng√†y IV. M·ªôt l·ªánh m√† trao cho ng∆∞·ªùi chuy√™n gia t√πy √Ω v·ªÅ gi√° v√† th·ªùi gian",
    "options": [
      "a) I v√† II",
      "b) II v√† III",
      "c) I, III v√† IV",
      "d) I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "a) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 495: M·ªôt nh√† kinh doanh ƒë∆∞a v√†o m·ªôt l·ªánh c√≥ t√≠nh ch·∫•t th·ª±c hi·ªán ngay ho·∫∑c h·ªßy b·ªè ƒë·ªÉ mua 1000 c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° 20. M·ªôt b√°o c√°o g·ªüi tr·ªü l·∫°i n√≥i r·∫±ng 500 c·ªï phi·∫øu ƒë‚Ä¢ ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán. C√≥ bao nhi√™u c·ªï phi·∫øu m√† ng∆∞·ªùi ƒë·∫ßu t∆∞ c√≥ th·ªÉ mua?",
    "options": [
      "a) 500 c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° 20 ho·∫∑c t·ªët h∆°n",
      "b) 500 c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° th·ªã tr∆∞·ªùng",
      "c) 1000 c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° 20",
      "d) Kh√¥ng c√≥ g√¨, v√¨ t·∫•t c·∫£ 1000 c·ªï phi·∫øu kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c th·ª±c hi·ªán"
    ],
    "answer": "a) 500 c·ªï phi·∫øu ·ªü gi√° 20 ho·∫∑c t·ªët h∆°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 496: X√°c ƒë·ªãnh gi√° m·ªü c·ª≠a theo c√°c l·ªánh sau ƒë√¢y: B√™n b√°n Gi√° B√™n mua S·ªë l∆∞·ª£ng L≈©y k·∫ø L≈©y k·∫ø S·ªë l∆∞·ª£ng 1000 1000 Th·ªã tr∆∞·ªùng 5500 200 1200 101 5500 300 1500 102 5500 400 1900 105 5500 100 2000 106 5500 700 1300 3300 107 4800 300 900 4200 108 4500 100 4200 109 4400 200 200 4400 111 4200 4400 113 4200 500 200 4600 114 3700 400 5000 115 3700 100 5000 116 3600 700 5000 117 2900 900 5000 118 2000 500 5000 119 1500 200 5000 120 1300 800 5000 Th·ªã tr∆∞·ªùng 500 500 Khi:",
    "options": [
      "a) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 106: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶",
      "b) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 115: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶",
      "c) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 110: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶"
    ],
    "answer": "a) Gi√° ƒë√≥ng c·ª≠a phi√™n giao d·ªãch tr∆∞·ªõc l√† 106: ‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶‚Ä¶"
  },
  {
    "question": "C√¢u 498: N·∫øu m·ªôt nh√† ph√¢n t√≠ch mu·ªën ƒë√°nh gi√° kh·∫£ nƒÉng thanh to√°n n·ª£ ng·∫Øn h·∫°n (ƒë√°o h·∫°n trong v√≤ng 1 nƒÉm 0 c·ªßa c√¥ng ty, trong c√°c ch·ªâ s·ªë sau ƒë√¢y ch·ªâ s·ªë n√†o ƒë∆∞·ª£c √¥ng ta quan t√¢m nh·∫•t:",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ s·ªë hi·ªán h√†nh (Current ratio)",
      "b) Ch·ªâ s·ªë nhanh (Quick ratio)",
      "c) Ch·ªâ s·ªë v√≤ng quay h√†ng t·ªìn kho",
      "d) Ch·ªâ s·ªë n·ª£ tr√™n v·ªën s·ªü h·ªØu"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ s·ªë hi·ªán h√†nh (Current ratio)"
  },
  {
    "question": "C√¢u 499: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn XYZ c√≥ thu nh·∫≠p tr√™n m·ªói c·ªï phi·∫øu l√† 4USD v√† hi·ªán ch·ªâ c·ªï t·ª©c cho c·ªï ƒë√¥ng l√† 2 USD/1 c·ªï phi·∫øu. Gi√° b√°n 1 c·ªï phi·∫øu tr√™n th·ªã tr∆∞·ªùng c·ªßa c√¥ng ty XYZ l√† 56 ƒë√¥. Ch·ªâ s·ªë gi√° c·∫£ tr√™n thu nh·∫≠p c·ªßa c√¥ng ty XYZ l√†:",
    "options": [
      "a) 2 tr√™n 1",
      "b) 9.3 tr√™n 1",
      "c) 14 tr√™n 1",
      "d) 28 tr√™n 1"
    ],
    "answer": "a) 2 tr√™n 1"
  },
  {
    "question": "C√¢u 500: C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn ABC ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu tr·ªã gi√° 100.000.000USD, m·ªánh gi√° tr√°i phi·∫øu l√† 1000 USD, s·ª≠ ·∫£nh h∆∞·ªüng c·ªßa ƒë·ª£t ph√°t h√†nh n√†y ƒë·ªëi v·ªõi b·∫£n c√¢n ƒë·ªëi t√†i s·∫£n c√¥ng ty th·ªÉ hi·ªán nh∆∞ sau: I. TƒÉng v·ªën l∆∞u ƒë·ªông II. TƒÉng t·ªïng c·ªông n·ª£ III. TƒÉng t·ªïng c·ªông t√†i s·∫£n c√≥ IV. TƒÉng v·ªën c·ªï ƒë√¥ng",
    "options": [
      "b) I v√† II",
      "c) I, II v√† III",
      "d) I, II, III v√† IV"
    ],
    "answer": "b) I v√† II"
  },
  {
    "question": "C√¢u 501: N u m t nh√† ph√¢n t√≠ch k thu t nh√¨n v√†o ƒë th ƒë x√°c ·∫ø ·ªô ·ªπ ·∫≠ ·ªì ·ªã ·ªÉ ƒë·ªãnh m·ª©c ·ªßng h·ªô, anh ta s·∫Ω ch·ªçn ƒëi·ªÉm m√† t·∫°i ƒë√≥ gi√° c·ªï phi·∫øu:",
    "options": [
      "a) Ng·ª´ng gia tƒÉng",
      "b) Ng·ª´ng gi·∫£m",
      "c) T∆∞∆°ng ƒë·ªëi ·ªïn ƒë·ªãnh",
      "d) ƒê·∫°t ƒë·∫øn ƒëi·ªÉm m·ªõi"
    ],
    "answer": "a) Ng·ª´ng gia tƒÉng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 502: CƒÉn c·ª© v√†o ph√¢n t√≠ch k·ªπ thu·∫≠t m√¥ h√¨nh ƒë·∫ßu v√† hai vai h∆∞·ªõng l√™n, x√°c ƒë·ªãnh xu h∆∞·ªõng:",
    "options": [
      "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëi xu·ªëng",
      "b) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëi l√™n",
      "c) Th·ªã tr∆∞·ªùng qu√¢n b√¨nh",
      "d) Kh√≥ d·ª± ƒëo√°n"
    ],
    "answer": "a) Th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëi xu·ªëng"
  },
  {
    "question": "C√¢u 503: M·ªôt nh√† ph√¢n t√≠ch k·ªπ thu·∫≠t s·∫Ω xem x√©t t·∫•t c·∫£ c√°c ph∆∞∆°ng th·ª©c, ngo·∫°i tr·ª´ ph∆∞∆°ng th·ª©c sau:",
    "options": [
      "a) L√Ω thuy·∫øt ng∆∞·ªùi mua b√°n c√°c c·ªï phi·∫øu l·∫ª (d∆∞·ªõi 100) lu√¥n sai l·∫ßm",
      "b) Ch·ªâ s·ªë gi√° c·∫£ - thu nh·∫≠p c·ªßa c√°c c·ªï phi·∫øu Dow Jones",
      "c) L∆∞u l∆∞·ª£ng c·ªï phi·∫øu b√°n kh·ªëng"
    ],
    "answer": "a) L√Ω thuy·∫øt ng∆∞·ªùi mua b√°n c√°c c·ªï phi·∫øu l·∫ª (d∆∞·ªõi 100) lu√¥n sai l·∫ßm"
  },
  {
    "question": "C√¢u 504: H‚Ä¢y x√°c ƒë·ªãnh trong ba c√¢u h·ªèi t·ª´ a ƒë·∫øn c sau ƒë√¢y, tr∆∞·ªùng h·ª£p n√†o th·ªÉ hi·ªán xu h∆∞·ªõng th·ªã tr∆∞·ªùng ƒëang ƒëi l√™n ho·∫∑c ƒëang ƒëi xu·ªëng (bullish or bearish)",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ s·ªë b√¨nh qu√¢n c√¥ng nghi·ªáp Dow Jones v√† ch·ªâ s·ªë b√¨nh qu√¢n Dow Jones c·ªßa ng√†nh v·∫≠n t·∫£i c·∫£ hai c√≥ xu h∆∞·ªõng ƒëi l√™n",
      "b) S·ªë l∆∞·ª£ng b√°n kh·ªëng c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ch·ª©ng kho√°n New York tƒÉng 25% so v·ªõi th√°ng tr∆∞·ªõc",
      "c) Doanh thu c·ªßa c√°c c·ªï phi·∫øu b√°n l·∫ª tƒÉng ƒë√°ng k·ªÉ trong v√†i tu·∫ßn qua"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ s·ªë b√¨nh qu√¢n c√¥ng nghi·ªáp Dow Jones v√† ch·ªâ s·ªë b√¨nh qu√¢n Dow Jones c·ªßa ng√†nh v·∫≠n t·∫£i c·∫£ hai c√≥ xu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 505: Theo lu·∫≠t c√¥ng ty, c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√† lo·∫°i h√¨nh doanh nghi·ªáp:",
    "options": [
      "a) C√≥ tr√™n 7 ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën, mang t√≠nh ƒë·ªëi v·ªën",
      "b) C√≥ tr√™n 2 ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën, mang t√≠nh ƒë·ªëi v·ªën",
      "c) C√≥ tr√™n 7 ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën, mang t√≠nh ƒë·ªëi nh√¢n v√† ƒë·ªëi v·ªën",
      "d) C·∫£ 3 ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) C√≥ tr√™n 7 ng∆∞·ªùi g√≥p v·ªën, mang t√≠nh ƒë·ªëi v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 506: Sau khi c√≥ Lu·∫≠t C√¥ng ty, trong th·ª±c t·∫ø hi·ªán nay, c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn √≠t ƒë∆∞·ª£c th√†nh l·∫≠p so v·ªõi c√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n v√¨:",
    "options": [
      "a) C√≥ chi ph√≠ th√†nh l·∫≠p cao v√† th·ªß t·ª•c ph·ª©c t·∫°p",
      "b) Kh√≥ k√™u g·ªçi c·ªï ƒë√¥ng g√≥p v·ªën",
      "c) M·ªõi l·∫° n√™n ch∆∞a d√°m th√†nh l·∫≠p",
      "d) C·∫£ ba ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) C√≥ chi ph√≠ th√†nh l·∫≠p cao v√† th·ªß t·ª•c ph·ª©c t·∫°p"
  },
  {
    "question": "C√¢u 507: M·ªôt trong c√°c nh∆∞·ª£c ƒëi·ªÉm trong ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn l√†:",
    "options": [
      "a) T√°ch r·ªùi quy·ªÅn s·ªü h·ªØu v√† quy·ªÅn ƒëi·ªÅu h√†nh",
      "b) Thi·∫øu ƒë·ªông l·ª±c v√† s·ª± quan t√¢m c√° nh√¢n, v√¨ tr√°ch nhi·ªám chung trong thua l·ªó",
      "c) Kh√¥ng gi·ªØ ƒë∆∞·ª£c b√≠ m·∫≠t trong kinh doanh v√† t√†i ch√≠nh",
      "d) T∆∞∆°ng ƒë·ªëi √≠t ƒë∆∞·ª£c t√≠n nhi·ªám trong c·∫•p t√≠n d·ª•ng"
    ],
    "answer": "a) T√°ch r·ªùi quy·ªÅn s·ªü h·ªØu v√† quy·ªÅn ƒëi·ªÅu h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 508: ƒê·∫°i h·ªôi ƒë·ªìng c·ªï ƒë√¥ng s·∫Ω b·∫ßu:",
    "options": [
      "a) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban Ki·ªÉm so√°t",
      "b) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ƒë·ªÉ H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã ch·ªçn Gi√°m ƒë·ªëc v√† Ban ki·ªÉm so√°t",
      "c) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã, Ch·ªß t·ªãch H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban ki·ªÉm so√°t",
      "d) C·∫£ ba ƒë·ªÅu sai"
    ],
    "answer": "a) H·ªôi ƒë·ªìng qu·∫£n tr·ªã v√† Ban Ki·ªÉm so√°t"
  },
  {
    "question": "C√¢u 509: C·ªï ph·∫ßn h√≥a doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc nh∆∞ l√¢u nay l√†:",
    "options": [
      "a) Gi·∫£i th·ªÉ DNNN v√† th√†nh l·∫≠p l·∫°i theo d·∫°ng c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn c√≥ nh√† n∆∞·ªõc tham gia g√≥p v·ªën",
      "b) Chuy·ªÉn th·ªÉ DNNN th√†nh c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn c√≥ nh√† n∆∞·ªõc tham gia g√≥p v·ªën",
      "c) Chuy·ªÉn th·ªÉ DNNN th√†nh c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn m√† nh√† n∆∞·ªõc v·∫´n gi·ªØ m·ªôt t·ª∑ l·ªá v·ªën g√≥p trong c∆° c·∫•u v·ªën ƒëi·ªÅu l·ªá c·ªßa c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn.",
      "d) C·∫£ ba ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "answer": "a) Gi·∫£i th·ªÉ DNNN v√† th√†nh l·∫≠p l·∫°i theo d·∫°ng c√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn c√≥ nh√† n∆∞·ªõc tham gia g√≥p v·ªën"
  },
  {
    "question": "C√¢u 510: Theo ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a) Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n",
      "b) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn v√† doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc",
      "c) C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "d) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a) Doanh nghi·ªáp t∆∞ nh√¢n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 511: Theo ph√°p lu·∫≠t Vi·ªát Nam c√°c t·ªï ch·ª©c ƒë∆∞·ª£c ph√©p ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†:",
    "options": [
      "a) C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n",
      "b) Doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "c) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn v√† doanh nghi·ªáp nh√† n∆∞·ªõc th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a",
      "d) C√¥ng ty c·ªï ph·∫ßn"
    ],
    "answer": "a) C√¥ng ty tr√°ch nhi·ªám h·ªØu h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 512: Hi·ªán nay ·ªü Vi·ªát Nam, ·ªßy ban ch·ª©ng kho√°n nh√† n∆∞·ªõc qu·∫£n l√Ω:",
    "options": [
      "a) Vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n",
      "b) Vi c ·ªá ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng",
      "c) Vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng v√† ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ri√™ng l·∫ª",
      "d) Vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n c·ªßa Ch√≠nh ph·ªß"
    ],
    "answer": "a) Vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 513: Vi·ªác ph√°t h√†nh c·ªï phi·∫øu l√†m tƒÉng:",
    "options": [
      "a) N·ª£ c·ªßa c√¥ng ty",
      "b) T√†i s·∫£n c·ªßa c√¥ng ty",
      "c) V·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa c√¥ng ty",
      "d) C·∫£ b v√† c"
    ],
    "answer": "a) N·ª£ c·ªßa c√¥ng ty"
  },
  {
    "question": "C√¢u 514: Vi·ªác ph√°t h√†nh tr√°i phi·∫øu l√†m tƒÉng:",
    "options": [
      "a) N·ª£ c·ªßa doanh nghi·ªáp",
      "b) T√†i s·∫£n c·ªßa doanh nghi·ªáp",
      "c) V·ªën c·ªï ph·∫ßn c·ªßa doanh nghi·ªáp",
      "d) C·∫£ b v√† c"
    ],
    "answer": "a) N·ª£ c·ªßa doanh nghi·ªáp"
  },
  {
    "question": "C√¢u 515: Hi·ªán nay ·ªü Vi·ªát Nam, trong quy ƒë·ªãnh v·ªÅ vi·ªác ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng, th√¨ t·ª∑ l·ªá ch·ª©ng kho√°n ph√°t h√†nh ra b√™n ngo√†i t·ªëi thi·ªÉu ph·∫£i ƒë·∫°t l√†:",
    "options": [
      "a) 30%",
      "b) 20% ho·∫∑c 15%",
      "c) 20%",
      "d) 15%"
    ],
    "answer": "a) 30%"
  },
  {
    "question": "C√¢u 516: B·∫£n c√°o b·∫°ch l√†:",
    "options": [
      "a) M·ªôt b·∫£n b√°o c√°o t√¨nh h√¨nh ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh",
      "b) M·ªôt vƒÉn b·∫£n ch√†o b√°n ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng",
      "c) L√† m·ªôt t√†i li·ªáu trong h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng ch√∫ng",
      "d) C·∫£ b v√† c"
    ],
    "answer": "a) M·ªôt b·∫£n b√°o c√°o t√¨nh h√¨nh ho·∫°t ƒë·ªông c·ªßa t·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh"
  },
  {
    "question": "C√¢u 517: T·ªï ch·ª©c, c√° nh√¢n n√†o ch·ªãu tr√°ch nhi·ªám ch√≠nh v·ªÅ nh·ªØng sai s√≥t trong h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh:",
    "options": [
      "a) T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n",
      "b) T·ªï ch·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n",
      "c) Nh·ªØng ng∆∞·ªùi tham gia v√†o vi·ªác so·∫°n th·∫£o h·ªì s∆° xin ph√©p ph√°t h√†nh",
      "d) C·∫£ a, b v√† c"
    ],
    "answer": "a) T·ªï ch·ª©c ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 518: Hi·ªán nay ·ªü Vi·ªát Nam ph∆∞∆°ng th·ª©c b·∫£o l‚Ä¢nh ph√°t h√†nh ch·ª©ng kho√°n ra c√¥ng c√∫ng ƒë∆∞·ª£c ph√©p l√†:",
    "options": [
      "a) B·∫£o l‚Ä¢nh theo ph∆∞∆°ng th·ª©c ch·∫Øc ch·∫Øn",
      "b) B·∫£o l‚Ä¢nh c·ªë g·∫Øng t·ªëi ƒëa",
      "c) B·∫£o l‚Ä¢nh theo ph∆∞∆°ng th·ª©c t·∫•t c·∫£ ho·∫∑c kh√¥ng",
      "d) C·∫£ ba ph∆∞∆°ng th·ª©c tr√™n"
    ],
    "answer": "a) B·∫£o l‚Ä¢nh theo ph∆∞∆°ng th·ª©c ch·∫Øc ch·∫Øn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 519: Nh·ªØng ch·ª©ng kho√°n n√†o ƒë∆∞·ª£c ph√©p ni√™m y·∫øt t·∫°i Trung t√¢m giao d·ªãch:",
    "options": [
      "a) Tr√°i phi·∫øu Ch√≠nh ph·ªß",
      "b) C·ªï phi·∫øu c·ªßa c√°c doanh nghi·ªáp th·ª±c hi·ªán c·ªï ph·∫ßn h√≥a (DN ƒë·∫°i ch√∫ng)",
      "c) Ch·ª©ng kho√°n c·ªßa c√°c doanh nghi·ªáp ƒë‚Ä¢ƒë∆∞·ª£c UBCKNN c·∫•p gi·∫•y ph√©p ph√°t h√†nh ra c√¥ng ch√∫ng",
      "d) C·∫£ a v√† c"
    ],
    "answer": "a) Tr√°i phi·∫øu Ch√≠nh ph·ªß"
  },
  {
    "question": "C√¢u 520: C√°c kho·∫£n m·ª•c sau l√† t√†i s·∫£n, ngo·∫°i tr·ª´:",
    "options": [
      "a) C√°c kho·∫£n ph·∫£i thu",
      "b) H√†ng t·ªìn kho",
      "c) L·ª£i nhu·∫≠n gi·ªØ l·∫°i (Kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c t√≠nh l√† t√†i s·∫£n: ‚Ä¶‚Ä¶)",
      "d) Nh√£n hi·ªáu th∆∞∆°ng m·∫°i"
    ],
    "answer": "a) C√°c kho·∫£n ph·∫£i thu"
  },
  {
    "question": "C√¢u 521: C√¢u n√†o trong nh·ªØng c√¢u sau l√† ƒë√∫ng: I. Doanh thu c√≥ xu h∆∞·ªõng l√†m tƒÉng v·ªën ch·ªß s·ªü h·ªØu II. Doanh thu kh√¥ng l√†m thay ƒë·ªïi t·ªïng t√†i s·∫£n III. C∆° b·∫£n chi ph√≠ ƒë∆∞·ª£c xem nh∆∞ l√† nh·ªØng kho·∫£n n·ª£ IV. Chi ph√≠ c√≥ xu h∆∞·ªõng l√†m gi·∫£m v·ªën ch·ªß s·ªü h·ªØu",
    "options": [
      "a) Ch·ªâ c√≥ I",
      "b) Ch·ªâ c√≥ III",
      "c) I & IV",
      "d) II & III"
    ],
    "answer": "a) Ch·ªâ c√≥ I"
  },
  {
    "question": "C√¢u 522: N·∫øu m·ªôt c√¥ng ty tr·∫£ c·ªï t·ª©c s·∫Ω ·∫£nh h∆∞·ªüng ƒë·∫øn:",
    "options": [
      "a) L√†m gi·∫£m thu nh·∫≠p thu·∫ßn",
      "b) V·ªën c·ªï ƒë√¥ng th·∫•p h∆°n",
      "c) L√†m tƒÉng nh·ªØng kho·∫£n n·ª£",
      "d) Kh√¥ng ·∫£nh h∆∞·ªüng ƒë·∫øn t·ªïng t√†i s·∫£n"
    ],
    "answer": "a) L√†m gi·∫£m thu nh·∫≠p thu·∫ßn"
  },
  {
    "question": "C√¢u 523: B·∫£n b√°o c√°o t√†i ch√≠nh n√†o th·ªÉ hi·ªán th√¥ng tin v·ªÅ m·ªôt doanh nghi·ªáp t·∫°i m·ªôt th·ªùi ƒëi·ªÉm:",
    "options": [
      "a) B·∫£n c√¢n ƒë·ªëi t√†i s·∫£n",
      "b) B·∫£n b√°o c√°o thu nh·∫≠p",
      "c) B·∫£n b√°o c√°o l∆∞u chuy·ªÉn ti·ªÅn m·∫∑t",
      "d) B·∫£n b√°o c√°o l·ª£i nh·∫≠n gi·ªØ l·∫°i"
    ],
    "answer": "a) B·∫£n c√¢n ƒë·ªëi t√†i s·∫£n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 524: Ph√¢n lo·∫°i ƒë·∫ßu t∆∞ ng·∫Øn h·∫°n v√† ƒë·∫ßu t∆∞ d√†i h·∫°n ph·ª• thu·ªôc v√†o:",
    "options": [
      "a) S·ªë l∆∞·ª£ng ti·ªÅn ƒë·∫ßu t∆∞",
      "b) Kho·∫£ng th·ªùi gian nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ mu·ªën th·ª±c hi·ªán ƒë·∫ßu t∆∞",
      "c) Kho·∫£ng th·ªùi gian nh√† ƒë·∫ßu t∆∞ ƒë‚Ä¢ th·ª±c hi·ªán ƒë·∫ßu t∆∞",
      "d) Vi·ªác ƒë·∫ßu t∆∞ b·∫±ng n·ªôi t·ªá hay ngo·∫°i t·ªá"
    ],
    "answer": "a) S·ªë l∆∞·ª£ng ti·ªÅn ƒë·∫ßu t∆∞"
  },
  {
    "question": "C√¢u 525: Th·ªã tr∆∞·ªùng t√†i ch√≠nh l√† th·ªã tr∆∞·ªùng huy ƒë·ªông v·ªën:",
    "options": [
      "a) Ng·∫Øn h·∫°n",
      "b) Trung h·∫°n",
      "c) D√†i h·∫°n",
      "d) C·∫£ ba"
    ],
    "answer": "a) Ng·∫Øn h·∫°n"
  },
  {
    "question": "C√¢u 526: C√¥ng c·ª• n√†o trong s·ªë c√°c c√¥ng c·ª• d∆∞·ªõi ƒë√¢y kh√¥ng ph·∫£i l√† c√¥ng c·ª• c·ªßa th·ªã tr∆∞·ªùng ti·ªÅn t·ªá:",
    "options": [
      "a) T√≠n phi·∫øu kho b·∫°c",
      "b) C√¥ng tr√°i ƒë·ªãa ph∆∞∆°ng",
      "c) H·ªëi phi·∫øu",
      "d) Tr√°i phi·∫øu ph√°t h√†nh m·ªõi__"
    ],
    "answer": "a) T√≠n phi·∫øu kho b·∫°c"
  }
]